#	TOKEN 	NE-TAG	NE-EMB
#	001	https://zdb-katalog.de/title.xhtml?idn=1049496809	http://content.staatsbibliothek-berlin.de/zefys/SNP27646518-18800101-0-3-0-0/full/full/0/default.jpg
#	1880-01-01	Berliner Tageblatt	27646518
1	Donnerstag	O	O
2	,	O	O
3	1	O	O
4	.	O	O
5	Januar	O	O
6	.	O	O
			
1	Berliner	B-ORG	O
2	Tageblatt	I-ORG	O
3	.	O	O
4	Nr	O	O
5	.	O	O
6	1	O	O
			
1	Seite	O	O
2	3	O	O
3	.	O	O
			
1	Kampf	O	O
2	,	O	O
3	dessen	O	O
4	Ende	O	O
5	vielleicht	O	O
6	noch	O	O
7	heute	O	O
8	nicht	O	O
9	abzusehen	O	O
10	wäre	O	O
11	,	O	O
12	wenn	O	O
13	nicht	O	O
14	Herr	O	O
15	Gambetta	B-PER	O
16	als	O	O
17	deus	O	O
18	ex	O	O
19	machina	O	O
20	erschienen	O	O
21	wäre	O	O
22	,	O	O
23	resp	O	O
24	.	O	O
25	durch	O	O
26	persönliche	O	O
27	Intervention	O	O
28	bei	O	O
29	dem	O	O
30	Präsidenten	O	O
31	Grévy	B-PER	O
32	einen	O	O
33	Ausgleich	O	O
34	herbeigeführt	O	O
35	hätte	O	O
36	.	O	O
			
1	Es	O	O
2	scheint	O	O
3	dem	O	O
4	Kammerpräsidenten	O	O
5	plötzlich	O	O
6	ein	O	O
7	Argwohn	O	O
8	oder	O	O
9	eine	O	O
10	Befürchtung	O	O
11	gekommen	O	O
12	zu	O	O
13	sein	O	O
14	,	O	O
15	als	O	O
16	ob	O	O
17	hinter	O	O
18	dem	O	O
19	Bemühen	O	O
20	,	O	O
21	Waddington	B-PER	O
22	und	O	O
23	Léon	B-PER	O
24	Say	I-PER	O
25	zu	O	O
26	halten	O	O
27	,	O	O
28	dagegen	O	O
29	Lepère	B-PER	O
30	zu	O	O
31	entfernen	O	O
32	,	O	O
33	die	O	O
34	Absicht	O	O
35	stecke	O	O
36	,	O	O
37	das	O	O
38	neue	O	O
39	Ministerium	O	O
40	von	O	O
41	dem	O	O
42	bisher	O	O
43	dominirenden	O	O
44	Einfluß	O	O
45	des	O	O
46	Palais	B-LOC	O
47	Bourbon	I-LOC	O
48	frei	O	O
49	zu	O	O
50	machen	O	O
51	.	O	O
			
1	Sein	O	O
2	Besuch	O	O
3	bei	O	O
4	Grévy	B-PER	O
5	am	O	O
6	Sonntag	O	O
7	Morgen	O	O
8	um	O	O
9	10	O	O
10	Uhr	O	O
11	soll	O	O
12	keineswegs	O	O
13	erbeten	O	O
14	sondern	O	O
15	—	O	O
16	zum	O	O
17	ersten	O	O
18	Mal	O	O
19	!	O	O
20	—	O	O
21	freiwillig	O	O
22	und	O	O
23	ziemlich	O	O
24	unerwartet	O	O
25	erfolgt	O	O
26	sein	O	O
27	.	O	O
			
1	Was	O	O
2	zwischen	O	O
3	den	O	O
4	beiden	O	O
5	Präsidenten	O	O
6	verhandelt	O	O
7	worden	O	O
8	,	O	O
9	weiß	O	O
10	natürlich	O	O
11	niemand	O	O
12	,	O	O
13	wenn	O	O
14	nicht	O	O
15	Herr	O	O
16	Gambetta	B-PER	O
17	selbst	O	O
18	es	O	O
19	hinterher	O	O
20	beim	O	O
21	Frühstück	O	O
22	seinem	O	O
23	Intimus	O	O
24	,	O	O
25	dem	O	O
26	Schauspieler	O	O
27	Coquelin	B-PER	O
28	dem	O	O
29	"	O	O
30	Jüngeren	O	O
31	"	O	O
32	von	O	O
33	der	O	O
34	Comédie	B-ORG	O
35	française	I-ORG	O
36	anvertraut	O	O
37	hat	O	O
38	.	O	O
			
1	Abends	O	O
2	im	O	O
3	Theater	O	O
4	spielte	O	O
5	der	O	O
6	Allgewaltige	O	O
7	freilich	O	O
8	wieder	O	O
9	den	O	O
10	Unbefangenen	O	O
11	und	O	O
12	Ununterrichteten	O	O
13	,	O	O
14	denn	O	O
15	er	O	O
16	leugnete	O	O
17	sogar	O	O
18	seinen	O	O
19	Besuch	O	O
20	vom	O	O
21	Vormittag	O	O
22	,	O	O
23	obwohl	O	O
24	Hunderte	O	O
25	das	O	O
26	wohlbekannte	O	O
27	kleine	O	O
28	Coupé	O	O
29	Gambettas	B-PER	O
30	eine	O	O
31	ganze	O	O
32	Stunde	O	O
33	lang	O	O
34	von	O	O
35	der	O	O
36	Rue	B-LOC	O
37	du	I-LOC	O
38	Faubourg	I-LOC	O
39	St	O	I-LOC
40	.	O	I-LOC
41	Honoré	I-LOC	O
42	aus	O	O
43	im	O	O
44	Vorhof	O	O
45	des	O	O
46	Elysée	B-LOC	O
47	stationiren	O	O
48	gesehen	O	O
49	hatten	O	O
50	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	Erfolg	O	O
3	dieser	O	O
4	Visite	O	O
5	war	O	O
6	denn	O	O
7	auch	O	O
8	schon	O	O
9	in	O	O
10	derselben	O	O
11	Zeit	O	O
12	zu	O	O
13	spüren	O	O
14	,	O	O
15	da	O	O
16	derjenige	O	O
17	,	O	O
18	der	O	O
19	sie	O	O
20	gemacht	O	O
21	,	O	O
22	sie	O	O
23	ableugnen	O	O
24	wollte	O	O
25	.	O	O
			
1	Herr	O	O
2	Lepère	B-PER	O
3	,	O	O
4	der	O	O
5	bereits	O	O
6	seine	O	O
7	Siebensachen	O	O
8	zusammengepackt	O	O
9	hatte	O	O
10	,	O	O
11	weil	O	O
12	er	O	O
13	glaubte	O	O
14	ausziehen	O	O
15	zu	O	O
16	müssen	O	O
17	—	O	O
18	Freycinet	B-PER	O
19	selbst	O	O
20	hatte	O	O
21	ihm	O	O
22	das	O	O
23	zu	O	O
24	wiederholten	O	O
25	Malen	O	O
26	in	O	O
27	dürren	O	O
28	Worten	O	O
29	gesagt	O	O
30	—	O	O
31	Herr	O	O
32	Lepère	B-PER	O
33	erhielt	O	O
34	von	O	O
35	Gambetta	B-PER	O
36	die	O	O
37	Nachricht	O	O
38	,	O	O
39	daß	O	O
40	er	O	O
41	bleiben	O	O
42	dürfe	O	O
43	.	O	O
			
1	Gleichzeitig	O	O
2	wurde	O	O
3	Herrn	O	O
4	Waddington	B-PER	O
5	das	O	O
6	Gegentheil	O	O
7	bedeutet	O	O
8	";"	O	O
9	den	O	O
10	Botschafterposten	O	O
11	in	O	O
12	London	B-LOC	O
13	,	O	O
14	der	O	O
15	ihm	O	O
16	als	O	O
17	Entschädigung	O	O
18	angeboten	O	O
19	wurde	O	O
20	,	O	O
21	schlug	O	O
22	er	O	O
23	aus	O	O
24	.	O	O
			
1	Von	O	O
2	allen	O	O
3	diesen	O	O
4	Vorgängen	O	O
5	erhielt	O	O
6	Léon	B-PER	O
7	Say	I-PER	O
8	erst	O	O
9	in	O	O
10	später	O	O
11	Nachmittagsstunde	O	O
12	Kenntniß	O	O
13	.	O	O
			
1	Sein	O	O
2	Entschluß	O	O
3	war	O	O
4	sofort	O	O
5	gefaßt	O	O
6	.	O	O
			
1	Gegen	O	O
2	6	O	O
3	Uhr	O	O
4	Abends	O	O
5	fuhr	O	O
6	er	O	O
7	ins	O	O
8	Elysée	O	O
9	und	O	O
10	legte	O	O
11	sein	O	O
12	Portefeuille	O	O
13	in	O	O
14	Grevys	B-PER	O
15	Hände	O	O
16	zurück	O	O
17	.	O	O
			
1	Da	O	O
2	zwei	O	O
3	Stunden	O	O
4	später	O	O
5	die	O	O
6	Ernennungsdekrete	O	O
7	für	O	O
8	das	O	O
9	neue	O	O
10	Ministerium	O	O
11	ausgefertigt	O	O
12	wurden	O	O
13	,	O	O
14	so	O	O
15	kann	O	O
16	die	O	O
17	Wahl	O	O
18	Magnin's	B-PER	O
19	erst	O	O
20	im	O	O
21	letzten	O	O
22	Augenblick	O	O
23	getroffen	O	O
24	,	O	O
25	angeboten	O	O
26	und	O	O
27	angenommen	O	O
28	sein	O	O
29	.	O	O
			
1	Aber	O	O
2	,	O	O
3	so	O	O
4	werden	O	O
5	Sie	O	O
6	fragen	O	O
7	,	O	O
8	weshalb	O	O
9	hatte	O	O
10	denn	O	O
11	Herr	O	O
12	Lepère	B-PER	O
13	durchaus	O	O
14	gehen	O	O
15	sollen	O	O
16	?	O	O
			
1	Lachen	O	O
2	Sie	O	O
3	nicht	O	O
4	,	O	O
5	wenn	O	O
6	ich	O	O
7	Ihnen	O	O
8	die	O	O
9	Wahrheit	O	O
10	sage	O	O
11	:	O	O
12	Freycinet	B-PER	O
13	mag	O	O
14	ihn	O	O
15	nicht	O	O
16	—	O	O
17	riechen	O	O
18	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	jetzige	O	O
3	Minister	B-PER	O
4	des	I-PER	O
5	Innern	I-PER	O
6	hat	O	O
7	nämlich	O	O
8	allerlei	O	O
9	Gewohnheiten	O	O
10	aus	O	O
11	seiner	O	O
12	fidelen	O	O
13	Studentenzeit	O	O
14	beibehalten	O	O
15	,	O	O
16	unter	O	O
17	Anderen	O	O
18	die	O	O
19	des	O	O
20	Rauchens	O	O
21	.	O	O
			
1	Und	O	O
2	wenn	O	O
3	er	O	O
4	wenigstens	O	O
5	noch	O	O
6	gute	O	O
7	Cigarren	O	O
8	,	O	O
9	echtes	O	O
10	Havaunahkraut	O	O
11	rauchen	O	O
12	wollte	O	O
13	!	O	O
			
1	Allein	O	O
2	die	O	O
3	kann	O	O
4	hier	O	O
5	in	O	O
6	Folge	O	O
7	des	O	O
8	Monopols	O	O
9	nicht	O	O
10	einmal	O	O
11	ein	O	O
12	Minister	O	O
13	sich	O	O
14	leisten	O	O
15	,	O	O
16	wenn	O	O
17	er	O	O
18	nicht	O	O
19	nebenbei	O	O
20	Millionär	O	O
21	von	O	O
22	Fach	O	O
23	ist	O	O
24	.	O	O
			
1	Herr	O	O
2	Lepère	B-PER	O
3	ist	O	O
4	ein	O	O
5	unvermögender	O	O
6	Jurist	O	O
7	,	O	O
8	und	O	O
9	da	O	O
10	er	O	O
11	mit	O	O
12	dem	O	O
13	Dichter	O	O
14	der	O	O
15	Ansicht	O	O
16	huldigt	O	O
17	:	O	O
18	"	O	O
19	Rauch	O	O
20	ist	O	O
21	alles	O	O
22	ird'sche	O	O
23	Leben	O	O
24	,	O	O
25	"	O	O
26	so	O	O
27	ist	O	O
28	er	O	O
29	auf	O	O
30	seine	O	O
31	Tabakspfeife	O	O
32	angewiesen	O	O
33	.	O	O
			
1	Es	O	O
2	ist	O	O
3	WAHR	O	O
4	,	O	O
5	daß	O	O
6	diese	O	O
7	Pfeife	O	O
8	nicht	O	O
9	zu	O	O
10	den	O	O
11	großen	O	O
12	Stummeln	O	O
13	gehört	O	O
14	,	O	O
15	welche	O	O
16	der	O	O
17	französische	O	O
18	Volksmund	O	O
19	,	O	O
20	weil	O	O
21	er	O	O
22	sich	O	O
23	daran	O	O
24	zu	O	O
25	verbrennen	O	O
26	liebt	O	O
27	,	O	O
28	"	O	O
29	brûle-gueule	O	O
30	"	O	O
31	getauft	O	O
32	hat	O	O
33	.	O	O
			
1	Im	O	O
2	Gegentheil	O	O
3	,	O	O
4	es	O	O
5	ist	O	O
6	ein	O	O
7	ganz	O	O
8	ministerielles	O	O
9	Prachtstück	O	O
10	,	O	O
11	aus	O	O
12	Meerschaum	O	O
13	und	O	O
14	Bernstein	O	O
15	zusammengesetzt	O	O
16	und	O	O
17	selbst	O	O
18	größere	O	O
19	Staatsmänner	O	O
20	als	O	O
21	Herr	O	O
22	Lepère	B-PER	O
23	,	O	O
24	welche	O	O
25	beinahe	O	O
26	eben	O	O
27	so	O	O
28	große	O	O
29	Raucher	O	O
30	sein	O	O
31	sollen	O	O
32	,	O	O
33	dürften	O	O
34	sich	O	O
35	beim	O	O
36	Parlamentsbier	O	O
37	solcher	O	O
38	Pfeife	O	O
39	nicht	O	O
40	schämen	O	O
41	.	O	O
			
1	Allein	O	O
2	Herr	O	O
3	Lepère	B-PER	O
4	übertreibt	O	O
5	es	O	O
6	in	O	O
7	seiner	O	O
8	Leidenschaft	O	O
9	";"	O	O
10	er	O	O
11	bringt	O	O
12	die	O	O
13	Pfeife	O	O
14	und	O	O
15	den	O	O
16	Tabaksbeutel	O	O
17	mit	O	O
18	in	O	O
19	den	O	O
20	Ministerrath	O	O
21	,	O	O
22	und	O	O
23	Freycinet	B-PER	O
24	,	O	O
25	der	O	O
26	ein	O	O
27	pedantisch	O	O
28	strenger	O	O
29	Gentleman	O	O
30	,	O	O
31	ein	O	O
32	Muster	O	O
33	aristokratischer	O	O
34	Eleganz	O	O
35	und	O	O
36	ein	O	O
37	Todfeind	O	O
38	der	O	O
39	plebejischen	O	O
40	Unsitte	O	O
41	des	O	O
42	Rauchens	O	O
43	ist	O	O
44	,	O	O
45	will	O	O
46	über	O	O
47	das	O	O
48	saloppe	O	O
49	und	O	O
50	burschikose	O	O
51	Wesen	O	O
52	seines	O	O
53	Kollegen	O	O
54	schier	O	O
55	aus	O	O
56	dem	O	O
57	Ministerfrack	O	O
58	fahren	O	O
59	.	O	O
			
1	Indeß	O	O
2	des	O	O
3	Kammerpräsidenten	O	O
4	Wille	O	O
5	ist	O	O
6	zur	O	O
7	Zeit	O	O
8	noch	O	O
9	stärker	O	O
10	,	O	O
11	als	O	O
12	des	O	O
13	Kabinetspräsidenten	O	O
14	Widerwille	O	O
15	,	O	O
16	und	O	O
17	so	O	O
18	wird	O	O
19	denn	O	O
20	vor	O	O
21	der	O	O
22	Hand	O	O
23	Herr	O	O
24	Lepère	B-PER	O
25	fortfahren	O	O
26	,	O	O
27	im	O	O
28	Konseil	O	O
29	seinen	O	O
30	"	O	O
31	Caporal	O	O
32	"	O	O
33	zu	O	O
34	qualmen	O	O
35	und	O	O
36	mit	O	O
37	dem	O	O
38	Duft	O	O
39	dieses	O	O
40	Teufelskrautes	O	O
41	alle	O	O
42	Akten	O	O
43	zu	O	O
44	schwängern	O	O
45	,	O	O
46	die	O	O
47	durch	O	O
48	seine	O	O
49	Hände	O	O
50	gehen	O	O
51	.	O	O
			
1	Da	O	O
2	ich	O	O
3	so	O	O
4	viel	O	O
5	von	O	O
6	den	O	O
7	alten	O	O
8	Ministern	O	O
9	gesprochen	O	O
10	,	O	O
11	lassen	O	O
12	Sie	O	O
13	mich	O	O
14	rasch	O	O
15	noch	O	O
16	etwas	O	O
17	von	O	O
18	den	O	O
19	neuen	O	O
20	sagen	O	O
21	,	O	O
22	ehe	O	O
23	der	O	O
24	Metteur	O	O
25	mir	O	O
26	die	O	O
27	Spalte	O	O
28	vor	O	O
29	der	O	O
30	Nase	O	O
31	zuschließt	O	O
32	.	O	O
			
1	Da	O	O
2	ist	O	O
3	zuerst	O	O
4	der	O	O
5	mehrerwähnte	O	O
6	Herr	O	O
7	Magnin	B-PER	O
8	,	O	O
9	der	O	O
10	Finanzminister	B-PER	O
11	.	O	O
			
1	In	O	O
2	der	O	O
3	politischen	O	O
4	Welt	O	O
5	ist	O	O
6	dieser	O	O
7	Mann	O	O
8	nur	O	O
9	wenig	O	O
10	bekannt	O	O
11	,	O	O
12	weil	O	O
13	er	O	O
14	Senator	O	O
15	ist	O	O
16	und	O	O
17	obwohl	O	O
18	er	O	O
19	schon	O	O
20	einmal	O	O
21	Minister	O	O
22	war	O	O
23	.	O	O
			
1	Er	O	O
2	gehörte	O	O
3	nämlich	O	O
4	der	O	O
5	Regierung	O	O
6	vom	O	O
7	4	O	O
8	.	O	O
9	September	O	O
10	an	O	O
11	und	O	O
12	scheint	O	O
13	sehr	O	O
14	segensreich	O	O
15	gewirkt	O	O
16	zu	O	O
17	haben	O	O
18	,	O	O
19	da	O	O
20	sich	O	O
21	das	O	O
22	Publikum	O	O
23	gar	O	O
24	nicht	O	O
25	mehr	O	O
26	daran	O	O
27	erinnert	O	O
28	.	O	O
			
1	Er	O	O
2	ist	O	O
3	,	O	O
4	um	O	O
5	es	O	O
6	kurz	O	O
7	zu	O	O
8	sagen	O	O
9	,	O	O
10	der	O	O
11	Sohn	O	O
12	seines	O	O
13	Vaters	O	O
14	.	O	O
			
1	Da	O	O
2	dieser	O	O
3	Abgeordneter	O	O
4	war	O	O
5	,	O	O
6	der	O	O
7	Linken	B-ORG	O
8	angehörte	O	O
9	,	O	O
10	die	O	O
11	schönsten	O	O
12	Weinberge	O	O
13	und	O	O
14	die	O	O
15	bedeutendsten	O	O
16	Eisenwerke	O	O
17	in	O	O
18	Burgund	B-LOC	O
19	besaß	O	O
20	,	O	O
21	so	O	O
22	ist	O	O
23	es	O	O
24	seinem	O	O
25	Erben	O	O
26	ein	O	O
27	Leichtes	O	O
28	,	O	O
29	ihm	O	O
30	in	O	O
31	allen	O	O
32	diesen	O	O
33	Stücken	O	O
34	nachzuahmen	O	O
35	.	O	O
			
1	Als	O	O
2	er	O	O
3	jünger	O	O
4	war	O	O
5	,	O	O
6	hieß	O	O
7	er	O	O
8	der	O	O
9	"	O	O
10	schöne	O	O
11	"	O	O
12	Magnin	O	O
13	,	O	O
14	seit	O	O
15	ihn	O	O
16	aber	O	O
17	die	O	O
18	Rebläuse	O	O
19	plagen	O	O
20	—	O	O
21	worüber	O	O
22	ihm	O	O
23	graue	O	O
24	Haare	O	O
25	wachsen	O	O
26	—	O	O
27	ist	O	O
28	es	O	O
29	mit	O	O
30	der	O	O
31	Schönheit	O	O
32	vorbei	O	O
33	.	O	O
			
1	Seine	O	O
2	Hauptverdienste	O	O
3	sind	O	O
4	jedenfalls	O	O
5	diejenigen	O	O
6	,	O	O
7	welche	O	O
8	sein	O	O
9	Hauptbuchhalter	O	O
10	ihm	O	O
11	bei	O	O
12	der	O	O
13	Jahresbilanz	O	O
14	auf	O	O
15	der	O	O
16	Habet-Seite	O	O
17	notirt	O	O
18	.	O	O
			
1	Die	O	O
2	neue	O	O
3	Würde	O	O
4	wird	O	O
5	wohl	O	O
6	sehr	O	O
7	genehm	O	O
8	,	O	O
9	die	O	O
10	damit	O	O
11	verbundene	O	O
12	Bürde	O	O
13	aber	O	O
14	wenig	O	O
15	bequem	O	O
16	sein	O	O
17	.	O	O
			
1	Man	O	O
2	hat	O	O
3	denn	O	O
4	auch	O	O
5	sofort	O	O
6	daran	O	O
7	gedacht	O	O
8	,	O	O
9	ihm	O	O
10	einen	O	O
11	tüchtigen	O	O
12	arbeitslustigen	O	O
13	Unterstaats-Sekretär	O	O
14	an	O	O
15	die	O	O
16	Seite	O	O
17	zu	O	O
18	stellen	O	O
19	,	O	O
20	und	O	O
21	es	O	O
22	heißt	O	O
23	,	O	O
24	daß	O	O
25	dieser	O	O
26	bereits	O	O
27	in	O	O
28	der	O	O
29	Person	O	O
30	des	O	O
31	Deputirten	O	O
32	Wilson	B-PER	O
33	,	O	O
34	des	O	O
35	"	O	O
36	kleinen	O	O
37	"	O	O
38	Wilson	B-PER	O
39	,	O	O
40	wie	O	O
41	man	O	O
42	ihn	O	O
43	in	O	O
44	den	O	O
45	Couloirs	O	O
46	betitelt	O	O
47	,	O	O
48	gefunden	O	O
49	sei	O	O
50	.	O	O
			
1	Den	O	O
2	Beinamen	O	O
3	des	O	O
4	"	O	O
5	Kleinen	O	O
6	"	O	O
7	hat	O	O
8	er	O	O
9	vor	O	O
10	neun	O	O
11	Jahren	O	O
12	erhalten	O	O
13	,	O	O
14	da	O	O
15	er	O	O
16	als	O	O
17	junger	O	O
18	Lebemann	O	O
19	sich	O	O
20	unter	O	O
21	die	O	O
22	Parlamentarier	O	O
23	mischte	O	O
24	.	O	O
			
1	Er	O	O
2	war	O	O
3	bis	O	O
4	dahin	O	O
5	ein	O	O
6	Dandy	O	O
7	von	O	O
8	der	O	O
9	wildesten	O	O
10	Sorte	O	O
11	gewesen	O	O
12	,	O	O
13	einer	O	O
14	jener	O	O
15	vornehmen	O	O
16	jungen	O	O
17	Wüstlinge	O	O
18	,	O	O
19	deren	O	O
20	Haupt	O	O
21	und	O	O
22	Vorbild	O	O
23	neben	O	O
24	dem	O	O
25	Herzog	B-PER	O
26	von	I-PER	O
27	Grammont-Caderousse	I-PER	O
28	Prinz	B-PER	O
29	von	I-PER	O
30	Oranien	I-PER	O
31	war	O	O
32	und	O	O
33	zu	O	O
34	deren	O	O
35	überlebenden	O	O
36	traurigen	O	O
37	Berühmtheiten	O	O
38	der	O	O
39	Marquis	B-PER	O
40	de	I-PER	O
41	Caux	I-PER	O
42	,	O	O
43	der	O	O
44	Gatte	O	O
45	in	O	O
46	partibus	O	O
47	von	O	O
48	Adelina	B-PER	O
49	Patti	I-PER	O
50	,	O	O
51	gehört	O	O
52	.	O	O
			
1	Aus	O	O
2	diesem	O	O
3	Strudel	O	O
4	riß	O	O
5	den	O	O
6	jungen	O	O
7	Wilson	B-PER	O
8	der	O	O
9	Krieg	O	O
10	,	O	O
11	worauf	O	O
12	seine	O	O
13	Schwester	O	O
14	,	O	O
15	die	O	O
16	durch	O	O
17	Reichthum	O	O
18	wie	O	O
19	durch	O	O
20	Schönheit	O	O
21	gleich	O	O
22	ausgezeichnete	O	O
23	Madame	O	O
24	Pelouze	B-PER	O
25	,	O	O
26	ihn	O	O
27	durch	O	O
28	ihre	O	O
29	Bauern	O	O
30	und	O	O
31	Deputirten	O	O
32	wählen	O	O
33	ließ	O	O
34	und	O	O
35	,	O	O
36	gleichsam	O	O
37	wie	O	O
38	in	O	O
39	eine	O	O
40	Besserungsanstalt	O	O
41	,	O	O
42	ins	O	O
43	Parlament	O	O
44	schickte	O	O
45	.	O	O
			
1	Ein	O	O
2	mehr	O	O
3	pikantes	O	O
4	als	O	O
5	wahrscheinliches	O	O
6	Gerücht	O	O
7	will	O	O
8	wissen	O	O
9	,	O	O
10	daß	O	O
11	Madame	O	O
12	Pelouze	B-PER	O
13	,	O	O
14	die	O	O
15	reizende	O	O
16	und	O	O
17	begüterte	O	O
18	junge	O	O
19	Wittwe	O	O
20	,	O	O
21	zu	O	O
22	dem	O	O
23	Präsidenten	O	O
24	Grévy	B-PER	O
25	in	O	O
26	intimsten	O	O
27	Beziehungen	O	O
28	stehe	O	O
29	,	O	O
30	und	O	O
31	daß	O	O
32	die	O	O
33	rasche	O	O
34	Karriere	O	O
35	,	O	O
36	die	O	O
37	der	O	O
38	"	O	O
39	kleine	O	O
40	"	O	O
41	Wilson	B-PER	O
42	seit	O	O
43	1871	O	O
44	gemacht	O	O
45	,	O	O
46	wesentlich	O	O
47	der	O	O
48	Protektion	O	O
49	des	O	O
50	Herrn	O	O
51	Grévy	B-PER	O
52	zu	O	O
53	verdanken	O	O
54	sei	O	O
55	.	O	O
			
1	An	O	O
2	sich	O	O
3	ist	O	O
4	letztere	O	O
5	Thatsache	O	O
6	gewiß	O	O
7	richtig	O	O
8	,	O	O
9	aber	O	O
10	es	O	O
11	wäre	O	O
12	ungerecht	O	O
13	,	O	O
14	das	O	O
15	eigene	O	O
16	Verdienst	O	O
17	Wilsons	B-PER	O
18	zu	O	O
19	unterschätzen	O	O
20	,	O	O
21	der	O	O
22	es	O	O
23	verstanden	O	O
24	,	O	O
25	sich	O	O
26	in	O	O
27	der	O	O
28	Kammer	O	O
29	eine	O	O
30	Spezialität	O	O
31	zu	O	O
32	schaffen	O	O
33	,	O	O
34	und	O	O
35	der	O	O
36	mit	O	O
37	eisernem	O	O
38	Fleiß	O	O
39	daran	O	O
40	gearbeitet	O	O
41	hat	O	O
42	,	O	O
43	den	O	O
44	Ruf	O	O
45	dieser	O	O
46	Spezialität	O	O
47	auf	O	O
48	eine	O	O
49	solide	O	O
50	Basis	O	O
51	zu	O	O
52	stellen	O	O
53	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	ehemalige	O	O
3	Gommeux	O	O
4	ist	O	O
5	nämlich	O	O
6	heute	O	O
7	unter	O	O
8	den	O	O
9	französischen	O	O
10	Deputirten	O	O
11	eine	O	O
12	Art	O	O
13	von	O	O
14	"	O	O
15	Richter-Hagen	O	O
16	"	O	O
17	,	O	O
18	er	O	O
19	ist	O	O
20	der	O	O
21	ständige	O	O
22	Budget-Berichterstatter	O	O
23	und	O	O
24	der	O	O
25	verständigste	O	O
26	Budget-Kritiker	O	O
27	.	O	O
			
1	Ob	O	O
2	er	O	O
3	freilich	O	O
4	im	O	O
5	Stande	O	O
6	sein	O	O
7	wird	O	O
8	,	O	O
9	die	O	O
10	Geschäftskenntnis	O	O
11	und	O	O
12	die	O	O
13	Arbeitskraft	O	O
14	Leon	B-PER	O
15	Say's	I-PER	O
16	zu	O	O
17	ersetzen	O	O
18	,	O	O
19	das	O	O
20	wird	O	O
21	er	O	O
22	erst	O	O
23	beweisen	O	O
24	müssen	O	O
25	,	O	O
26	falls	O	O
27	er	O	O
28	überhaupt	O	O
29	einwilligt	O	O
30	,	O	O
31	den	O	O
32	einflußreichen	O	O
33	Posten	O	O
34	an	O	O
35	der	O	O
36	Spitze	O	O
37	der	O	O
38	Budgetkommission	O	O
39	mit	O	O
40	der	O	O
41	zweiten	O	O
42	Stelle	O	O
43	im	O	O
44	Finanzministerium	O	O
45	zu	O	O
46	vertauschen	O	O
47	.	O	O
			
1	Von	O	O
2	den	O	O
3	andern	O	O
4	neuen	O	O
5	Ministern	O	O
6	ist	O	O
7	nicht	O	O
8	viel	O	O
9	zu	O	O
10	sagen	O	O
11	.	O	O
			
1	Cazol	B-PER	O
2	,	O	O
3	der	O	O
4	Nachfolger	O	O
5	Le	B-PER	O
6	Royer's	I-PER	O
7	im	O	O
8	Justizfache	O	O
9	,	O	O
10	ist	O	O
11	wie	O	O
12	dieser	O	O
13	Senator	O	O
14	,	O	O
15	aber	O	O
16	fast	O	O
17	garnicht	O	O
18	bekannt	O	O
19	.	O	O
			
1	Varroy	B-PER	O
2	,	O	O
3	der	O	O
4	neue	O	O
5	Bautenminister	O	O
6	,	O	O
7	gleichfalls	O	O
8	Senator	O	O
9	,	O	O
10	war	O	O
11	früher	O	O
12	Betriebsdirektor	O	O
13	der	O	O
14	Paris-Straßburger	B-ORG	O
15	Bahn	I-ORG	O
16	,	O	O
17	und	O	O
18	sein	O	O
19	Name	O	O
20	ist	O	O
21	daher	O	O
22	in	O	O
23	deutschen	O	O
24	Ingenieur-	O	O
25	und	O	O
26	Beamtenkreisen	O	O
27	ziemlich	O	O
28	geläufig	O	O
29	.	O	O
			
1	General	O	O
2	Farre	B-PER	O
3	,	O	O
4	der	O	O
5	neue	O	O
6	Kriegsminister	O	O
7	,	O	O
8	hatte	O	O
9	bisher	O	O
10	ein	O	O
11	Kommando	O	O
12	in	O	O
13	Lyon	B-LOC	O
14	,	O	O
15	gilt	O	O
16	als	O	O
17	eifriger	O	O
18	Republikaner	O	O
19	und	O	O
20	verdankt	O	O
21	seine	O	O
22	Ernennung	O	O
23	der	O	O
24	Protektion	O	O
25	Gambetta's	B-PER	O
26	.	O	O
			
1	Er	O	O
2	war	O	O
3	es	O	O
4	,	O	O
5	der	O	O
6	im	O	O
7	Spätherbst	O	O
8	1870	O	O
9	die	O	O
10	Regimenter	O	O
11	im	O	O
12	Norden	O	O
13	organisirte	O	O
14	,	O	O
15	welche	O	O
16	bei	O	O
17	Bapaume	B-LOC	O
18	,	O	O
19	St	B-LOC	O
20	.	I-LOC	O
21	Quentin	I-LOC	O
22	und	O	O
23	Amiens	B-LOC	O
24	unter	O	O
25	Faidherbe	B-PER	O
26	fochten	O	O
27	.	O	O
			
1	Charakteristisch	O	O
2	ist	O	O
3	,	O	O
4	daß	O	O
5	Farre	B-PER	O
6	und	O	O
7	Varroy	B-PER	O
8	beide	O	O
9	ebenso	O	O
10	wie	O	O
11	Freycinet	B-PER	O
12	der	O	O
13	Echanklokale	B-ORG	O
14	Polytechnique	I-ORG	O
15	entstammen	O	O
16	.	O	O
			
1	Unter	O	O
2	den	O	O
3	früheren	O	O
4	Zöglingen	O	O
5	dieser	O	O
6	Anstalt	O	O
7	herrscht	O	O
8	eine	O	O
9	förmlich	O	O
10	freimaurerische	O	O
11	Verbrüderung	O	O
12	,	O	O
13	und	O	O
14	da	O	O
15	Gambetta	B-PER	O
16	,	O	O
17	der	O	O
18	persönlich	O	O
19	ohne	O	O
20	gründliches	O	O
21	Wissen	O	O
22	und	O	O
23	ohne	O	O
24	alle	O	O
25	Spezialbildung	O	O
26	ist	O	O
27	,	O	O
28	vor	O	O
29	Leuten	O	O
30	mit	O	O
31	Kenntnissen	O	O
32	einen	O	O
33	nahezu	O	O
34	abergläubischen	O	O
35	Respekt	O	O
36	besitzt	O	O
37	,	O	O
38	so	O	O
39	scheint	O	O
40	die	O	O
41	Zeit	O	O
42	nicht	O	O
43	mehr	O	O
44	fern	O	O
45	,	O	O
46	wo	O	O
47	alle	O	O
48	hohen	O	O
49	Aemter	O	O
50	an	O	O
51	Ingenieure	O	O
52	wie	O	O
53	Freycinet	B-PER	O
54	oder	O	O
55	an	O	O
56	Chemiker	O	O
57	wie	O	O
58	Paul	B-PER	O
59	Bert	I-PER	O
60	vergeben	O	O
61	werden	O	O
62	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	"	O	O
3	Bibel-Konflikt	O	O
4	"	O	O
5	in	O	O
6	Konstantinopel	B-LOC	O
7	scheint	O	O
8	nunmehr	O	O
9	beigelegt	O	O
10	zu	O	O
11	sein	O	O
12	,	O	O
13	wenigstens	O	O
14	hat	O	O
15	die	O	O
16	Pforte	O	O
17	den	O	O
18	Großmächten	O	O
19	eine	O	O
20	Erklärung	O	O
21	zugehen	O	O
22	lassen	O	O
23	,	O	O
24	wonach	O	O
25	gegen	O	O
26	Ahmed	B-PER	O
27	Tewfik	I-PER	O
28	überhaupt	O	O
29	noch	O	O
30	keine	O	O
31	Strafe	O	O
32	erkannt	O	O
33	worden	O	O
34	ist	O	O
35	.	O	O
			
1	Die	O	O
2	Angelegenheit	O	O
3	hat	O	O
4	auch	O	O
5	für	O	O
6	Deutschland	B-LOC	O
7	ein	O	O
8	besonderes	O	O
9	Interesse	O	O
10	,	O	O
11	als	O	O
12	ein	O	O
13	deutscher	O	O
14	Unterthan	O	O
15	bei	O	O
16	derselben	O	O
17	mit	O	O
18	verwickelt	O	O
19	ist	O	O
20	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	Thatbestand	O	O
3	ist	O	O
4	nach	O	O
5	englischer	O	O
6	Darstellung	O	O
7	,	O	O
8	welche	O	O
9	in	O	O
10	der	O	O
11	türkischen	O	O
12	Mittheilung	O	O
13	ihre	O	O
14	Bestätigung	O	O
15	findet	O	O
16	,	O	O
17	der	O	O
18	folgende	O	O
19	:	O	O
			
1	Im	O	O
2	vergangenen	O	O
3	September	O	O
4	,	O	O
5	vor	O	O
6	der	O	O
7	Bildung	O	O
8	des	O	O
9	jetzigen	O	O
10	Kabinets	O	O
11	,	O	O
12	verhaftete	O	O
13	die	O	O
14	Polizei	O	O
15	einen	O	O
16	Missionar	O	O
17	Namens	O	O
18	Köller	B-PER	O
19	unter	O	O
20	der	O	O
21	Anklage	O	O
22	,	O	O
23	religiöse	O	O
24	Traktate	O	O
25	vertheilt	O	O
26	zu	O	O
27	haben	O	O
28	.	O	O
			
1	Drei	O	O
2	Stunden	O	O
3	nach	O	O
4	seiner	O	O
5	Verhaftung	O	O
6	wurde	O	O
7	er	O	O
8	freigelassen	O	O
9	,	O	O
10	wobei	O	O
11	jedoch	O	O
12	die	O	O
13	Polizei	O	O
14	zur	O	O
15	Rechtfertigung	O	O
16	ihres	O	O
17	Verfahrens	O	O
18	ein	O	O
19	in	O	O
20	türkischer	O	O
21	Sprache	O	O
22	verfaßtes	O	O
23	,	O	O
24	in	O	O
25	London	B-LOC	O
26	gedrucktes	O	O
27	Buch	O	O
28	,	O	O
29	in	O	O
30	dem	O	O
31	eine	O	O
32	dem	O	O
33	Islamismus	O	O
34	zuwiderlaufende	O	O
35	Stelle	O	O
36	vorkam	O	O
37	,	O	O
38	sowie	O	O
39	zwei	O	O
40	Manuskripte	O	O
41	ähnlichen	O	O
42	Inhalts	O	O
43	zurückhielt	O	O
44	.	O	O
			
1	Am	O	O
2	folgenden	O	O
3	Tage	O	O
4	wurde	O	O
5	ein	O	O
6	muselmännischer	O	O
7	Priester	O	O
8	Namens	O	O
9	Ahmed	B-PER	O
10	Tewfik	I-PER	O
11	unter	O	O
12	der	O	O
13	Anklage	O	O
14	verhaftet	O	O
15	,	O	O
16	der	O	O
17	Verfasser	O	O
18	jener	O	O
19	Schriften	O	O
20	zu	O	O
21	sein	O	O
22	";"	O	O
23	das	O	O
24	gerichtliche	O	O
25	Verhör	O	O
26	desselben	O	O
27	wurde	O	O
28	verschoben	O	O
29	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	englische	O	O
3	Botschafter	O	O
4	Sir	B-PER	O
5	Henry	I-PER	O
6	Layard	I-PER	O
7	hat	O	O
8	während	O	O
9	der	O	O
10	letzten	O	O
11	drei	O	O
12	Monate	O	O
13	die	O	O
14	Zurückgabe	O	O
15	der	O	O
16	Herrn	O	O
17	Köller	B-PER	O
18	gehörigen	O	O
19	Papiere	O	O
20	von	O	O
21	der	O	O
22	Pforte	O	O
23	verlangt	O	O
24	.	O	O
			
1	Nachdem	O	O
2	zwei	O	O
3	auf	O	O
4	den	O	O
5	Gegenstand	O	O
6	bezügliche	O	O
7	Noten	O	O
8	Sr	O	O
9	.	O	O
10	Excellenz	O	O
11	unbeantwortet	O	O
12	geblieben	O	O
13	,	O	O
14	hat	O	O
15	er	O	O
16	am	O	O
17	letzten	O	O
18	Montag	O	O
19	sein	O	O
20	Gesuch	O	O
21	erneuert	O	O
22	";"	O	O
23	da	O	O
24	abermals	O	O
25	keine	O	O
26	Antwort	O	O
27	erfolgte	O	O
28	,	O	O
29	ließ	O	O
30	er	O	O
31	der	O	O
32	türkischen	B-ORG	O
33	Regierung	I-ORG	O
34	eine	O	O
35	Mittheilung	O	O
36	zugehen	O	O
37	,	O	O
38	indem	O	O
39	er	O	O
40	ihr	O	O
41	drei	O	O
42	Tage	O	O
43	Zeit	O	O
44	ließ	O	O
45	,	O	O
46	nachstehende	O	O
47	Forderungen	O	O
48	zu	O	O
49	bewilligen	O	O
50	,	O	O
51	nämlich	O	O
52	:	O	O
53	die	O	O
54	Zurückgabe	O	O
55	der	O	O
56	Papiere	O	O
57	Köllers	O	O
58	,	O	O
59	die	O	O
60	Freilassung	O	O
61	Ahmed	B-PER	O
62	Tewfiks	I-PER	O
63	,	O	O
64	des	O	O
65	muselmännischen	O	O
66	Priesters	O	O
67	,	O	O
68	welcher	O	O
69	angeblich	O	O
70	zum	O	O
71	Tode	O	O
72	verurtheilt	O	O
73	worden	O	O
74	war	O	O
75	,	O	O
76	weil	O	O
77	er	O	O
78	bei	O	O
79	der	O	O
80	Uebersetzung	O	O
81	der	O	O
82	Bibel	O	O
83	ins	O	O
84	Türkische	O	O
85	betheiligt	O	O
86	gewesen	O	O
87	,	O	O
88	und	O	O
89	die	O	O
90	Amts-Entlassung	O	O
91	des	O	O
92	Polizei-Direktors	O	O
93	von	O	O
94	Angora	B-LOC	O
95	,	O	O
96	der	O	O
97	Ahmed	B-PER	O
98	Tewfiks	I-PER	O
99	Verhaftung	O	O
100	befohlen	O	O
101	,	O	O
102	und	O	O
103	des	O	O
104	Militärkommandanten	O	O
105	von	O	O
106	Van	O	O
107	,	O	O
108	welche	O	O
109	Beide	O	O
110	eine	O	O
111	beleidigende	O	O
112	Sprache	O	O
113	gegen	O	O
114	England	B-LOC	O
115	und	O	O
116	die	O	O
117	britischen	O	O
118	Konsularagenten	O	O
119	geführt	O	O
120	hatten	O	O
121	.	O	O
			
1	Layard	B-PER	O
2	erklärte	O	O
3	,	O	O
4	daß	O	O
5	,	O	O
6	wenn	O	O
7	die	O	O
8	drei	O	O
9	Punkte	O	O
10	nicht	O	O
11	bewilligt	O	O
12	werden	O	O
13	sollten	O	O
14	,	O	O
15	er	O	O
16	Lord	B-PER	O
17	Salisbury	I-PER	O
18	um	O	O
19	Weisungen	O	O
20	über	O	O
21	den	O	O
22	Gegenstand	O	O
23	ersuchen	O	O
24	und	O	O
25	unterdessen	O	O
26	die	O	O
27	diplomatischen	O	O
28	Beziehungen	O	O
29	zu	O	O
30	der	O	O
31	Pforte	O	O
32	aufheben	O	O
33	würde	O	O
34	.	O	O
			
1	In	O	O
2	Antwort	O	O
3	auf	O	O
4	die	O	O
5	Vorstellung	O	O
6	Sir	B-PER	O
7	Henry	I-PER	O
8	Layards	I-PER	O
9	hat	O	O
10	die	O	O
11	Pforte	O	O
12	denselben	O	O
13	benachrichtigt	O	O
14	,	O	O
15	daß	O	O
16	der	O	O
17	Missionär	O	O
18	Köller	B-PER	O
19	kein	O	O
20	britischer	O	O
21	,	O	O
22	sondern	O	O
23	ein	O	O
24	deutscher	O	O
25	Unterthan	O	O
26	sei	O	O
27	und	O	O
28	des	O	O
29	Weiteren	O	O
30	Beweise	O	O
31	beigebracht	O	O
32	,	O	O
33	daß	O	O
34	das	O	O
35	Gerücht	O	O
36	von	O	O
37	der	O	O
38	Verurtheilung	O	O
39	Ahmed	B-PER	O
40	Tewfiks	I-PER	O
41	zum	O	O
42	Tode	O	O
43	nicht	O	O
44	WAHR	O	O
45	ist	O	O
46	";"	O	O
47	derselbe	O	O
48	soll	O	O
49	den	O	O
50	Erklärungen	O	O
51	der	O	O
52	Pforte	O	O
53	gemäß	O	O
54	im	O	O
55	Gegentheil	O	O
56	nur	O	O
57	einer	O	O
58	Voruntersuchung	O	O
59	unterworfen	O	O
60	gewesen	O	O
61	sein	O	O
62	,	O	O
63	welche	O	O
64	soeben	O	O
65	beendigt	O	O
66	worden	O	O
67	.	O	O
			
1	Ueberdies	O	O
2	hat	O	O
3	die	O	O
4	Pforte	O	O
5	Sir	B-PER	O
6	Henry	I-PER	O
7	Layard	I-PER	O
8	die	O	O
9	Versicherung	O	O
10	ertheilt	O	O
11	,	O	O
12	daß	O	O
13	Ahmed	B-PER	O
14	Tewfik	I-PER	O
15	mit	O	O
16	Nachsicht	O	O
17	von	O	O
18	den	O	O
19	osmanischen	O	O
20	Behörden	O	O
21	behandelt	O	O
22	werden	O	O
23	wird	O	O
24	.	O	O
			
1	Man	O	O
2	glaubt	O	O
3	,	O	O
4	daß	O	O
5	angesichts	O	O
6	der	O	O
7	sowohl	O	O
8	von	O	O
9	der	O	O
10	Pforte	O	O
11	als	O	O
12	Sir	B-PER	O
13	Henry	I-PER	O
14	Layard	I-PER	O
15	bewiesenen	O	O
16	versöhnlichen	O	O
17	Gesinnungen	O	O
18	die	O	O
19	Angelegenheit	O	O
20	keine	O	O
21	ernsten	O	O
22	Folgen	O	O
23	haben	O	O
24	werde	O	O
25	.	O	O
			
1	Dies	O	O
2	die	O	O
3	Erklärung	O	O
4	aus	O	O
5	englischer	O	O
6	Quelle	O	O
7	";"	O	O
8	der	O	O
9	Hauptvorwurf	O	O
10	,	O	O
11	welcher	O	O
12	der	O	O
13	Pforte	O	O
14	gemacht	O	O
15	wird	O	O
16	,	O	O
17	ist	O	O
18	die	O	O
19	Bummelei	O	O
20	,	O	O
21	mit	O	O
22	welcher	O	O
23	sie	O	O
24	die	O	O
25	Angelegenheit	O	O
26	betrieb	O	O
27	und	O	O
28	die	O	O
29	Rücksichtslosigkeit	O	O
30	,	O	O
31	welche	O	O
32	sie	O	O
33	gegen	O	O
34	den	O	O
35	britischen	O	O
36	Botschafter	O	O
37	zeigte	O	O
38	.	O	O
			
1	Gegen	O	O
2	diesen	O	O
3	Vorwurf	O	O
4	vertheidigt	O	O
5	sich	O	O
6	jetzt	O	O
7	die	O	O
8	Pforte	O	O
9	in	O	O
10	einer	O	O
11	amtlichen	O	O
12	Mittheilung	O	O
13	an	O	O
14	ihre	O	O
15	Vertreter	O	O
16	im	O	O
17	Auslande	O	O
18	,	O	O
19	indem	O	O
20	sie	O	O
21	sagt	O	O
22	,	O	O
23	"	O	O
24	die	O	O
25	gegen	O	O
26	Ahmed	B-PER	O
27	Tewfik	I-PER	O
28	eingeleitete	O	O
29	gerichtliche	O	O
30	Untersuchung	O	O
31	sei	O	O
32	soeben	O	O
33	erst	O	O
34	beendet	O	O
35	worden	O	O
36	.	O	O
37	"	O	O
			
1	Ferner	O	O
2	sei	O	O
3	es	O	O
4	durchaus	O	O
5	unwahr	O	O
6	,	O	O
7	daß	O	O
8	Ahmed	B-PER	O
9	Tewfik	I-PER	O
10	zur	O	O
11	Todesstrafe	O	O
12	verurtheilt	O	O
13	worden	O	O
14	ist	O	O
15	";"	O	O
16	bis	O	O
17	jetzt	O	O
18	sei	O	O
19	überhaupt	O	O
20	noch	O	O
21	auf	O	O
22	keine	O	O
23	Strafe	O	O
24	gegen	O	O
25	denselben	O	O
26	erkannt	O	O
27	worden	O	O
28	.	O	O
			
1	Er	O	O
2	wurde	O	O
3	verhaftet	O	O
4	unter	O	O
5	der	O	O
6	Beschuldigung	O	O
7	,	O	O
8	Schriften	O	O
9	verbreitet	O	O
10	zu	O	O
11	haben	O	O
12	,	O	O
13	welche	O	O
14	zum	O	O
15	Umsturz	O	O
16	der	O	O
17	religiösen	O	O
18	Ordnung	O	O
19	geeignet	O	O
20	seien	O	O
21	und	O	O
22	eine	O	O
23	Beleidigung	O	O
24	des	O	O
25	Islam	O	O
26	enthielten	O	O
27	.	O	O
			
1	Im	O	O
2	Uebrigen	O	O
3	soll	O	O
4	der	O	O
5	englische	B-PER	O
6	Botschafter	I-PER	O
7	vom	O	O
8	Sultan	B-PER	O
9	empfangen	O	O
10	werden	O	O
11	,	O	O
12	um	O	O
13	aus	O	O
14	dessen	O	O
15	Munde	O	O
16	die	O	O
17	Erledigung	O	O
18	seiner	O	O
19	Reklamationen	O	O
20	in	O	O
21	der	O	O
22	Bibel-Affaire	O	O
23	zu	O	O
24	erfahren	O	O
25	.	O	O
			
1	Man	O	O
2	glaubt	O	O
3	um	O	O
4	so	O	O
5	gewisser	O	O
6	an	O	O
7	eine	O	O
8	rasche	O	O
9	und	O	O
10	befriedigende	O	O
11	Beilegung	O	O
12	des	O	O
13	Zwischenfalles	O	O
14	,	O	O
15	als	O	O
16	auch	O	O
17	,	O	O
18	wie	O	O
19	uns	O	O
20	schon	O	O
21	ein	O	O
22	Privattelegramm	O	O
23	meldete	O	O
24	,	O	O
25	der	O	O
26	deutsche	O	O
27	Geschäftsträger	O	O
28	,	O	O
29	Graf	B-PER	O
30	Radolinski	I-PER	O
31	,	O	O
32	die	O	O
33	Weisung	O	O
34	von	O	O
35	seiner	O	O
36	Regierung	O	O
37	erhalten	O	O
38	haben	O	O
39	soll	O	O
40	,	O	O
41	die	O	O
42	Reklamationen	O	O
43	des	O	O
44	englischen	B-PER	O
45	Botschafters	I-PER	O
46	bei	O	O
47	der	O	O
48	Pforte	O	O
49	zu	O	O
50	unterstützen	O	O
51	.	O	O
			
1	Deutschland	B-LOC	O
2	.	O	O
			
1	Berlin	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
			
1	(	O	O
2	Wolffs	O	O
3	Bür O	O
4	.	O	O
5	)	O	O
6	.	O	O
			
1	Zufolge	O	O
2	heute	O	O
3	hier	O	O
4	getroffener	O	O
5	Vereinbarung	O	O
6	wird	O	O
7	der	O	O
8	Handelsvertrag	O	O
9	zwischen	O	O
10	Deutschland	B-LOC	O
11	und	O	O
12	Oesterreich-Ungarn	B-LOC	O
13	vom	O	O
14	16	O	O
15	.	O	O
16	Dezember	O	O
17	1878	O	O
18	nebst	O	O
19	Schlußprotokoll	O	O
20	bis	O	O
21	30	O	O
22	.	O	O
23	Juni	O	O
24	1880	O	O
25	in	O	O
26	Kraft	O	O
27	bleiben	O	O
28	,	O	O
29	jedoch	O	O
30	mit	O	O
31	Ausschluß	O	O
32	der	O	O
33	Bestimmungen	O	O
34	über	O	O
35	Zollfreiheit	O	O
36	der	O	O
37	Rohleinen	O	O
38	über	O	O
39	Refaktien	O	O
40	bei	O	O
41	Eisenbahntarifen	O	O
42	und	O	O
43	über	O	O
44	Beschlagnahme	O	O
45	von	O	O
46	Eisenbahn-Fahrbetriebsmitteln	O	O
47	,	O	O
48	sowie	O	O
49	ferner	O	O
50	mit	O	O
51	Ausschluß	O	O
52	der	O	O
53	Bestimmungen	O	O
54	über	O	O
55	den	O	O
56	Veredelungsverkehr	O	O
57	,	O	O
58	dessen	O	O
59	Fortdauer	O	O
60	beiderseits	O	O
61	autonom	O	O
62	geregelt	O	O
63	wird	O	O
64	.	O	O
			
1	Das	O	O
2	Zollkartell	O	O
3	wird	O	O
4	während	O	O
5	der	O	O
6	vereinbarten	O	O
7	Fortdauer	O	O
8	des	O	O
9	Vertrages	O	O
10	insoweit	O	O
11	zur	O	O
12	Ausführung	O	O
13	gebracht	O	O
14	,	O	O
15	als	O	O
16	bestehende	O	O
17	Gesetze	O	O
18	nicht	O	O
19	entgegenstehen	O	O
20	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Sicherem	O	O
3	Vernehmen	O	O
4	nach	O	O
5	wird	O	O
6	der	O	O
7	Veredelungsverkehr	O	O
8	bis	O	O
9	15	O	O
10	.	O	O
11	Februar	O	O
12	in	O	O
13	der	O	O
14	bisherigen	O	O
15	Weise	O	O
16	unter	O	O
17	Bewilligung	O	O
18	zollfreier	O	O
19	Wiedereinfuhr	O	O
20	belassen	O	O
21	werden	O	O
22	.	O	O
			
1	*	O	O
2	Nach	O	O
3	einer	O	O
4	Bekanntmachung	O	O
5	des	O	O
6	Reichskanzlers	O	O
7	ist	O	O
8	der	O	O
9	Betrag	O	O
10	der	O	O
11	für	O	O
12	die	O	O
13	Naturalverpflegung	O	O
14	der	O	O
15	Truppen	O	O
16	zu	O	O
17	gewährenden	O	O
18	Vergütung	O	O
19	für	O	O
20	das	O	O
21	Jahr	O	O
22	1880	O	O
23	dahin	O	O
24	festgestellt	O	O
25	worden	O	O
26	,	O	O
27	daß	O	O
28	an	O	O
29	Vergütung	O	O
30	für	O	O
31	Mann	O	O
32	und	O	O
33	Tag	O	O
34	zu	O	O
35	gewähren	O	O
36	ist	O	O
37	:	O	O
			
1	mit	O	O
2	Brot	O	O
3	ohne	O	O
4	Brot	O	O
			
1	a	O	O
2	.	O	O
3	für	O	O
4	die	O	O
5	volle	O	O
6	Tageskost	O	O
7	.	O	O
8	.	O	O
9	85	O	O
10	Pf	O	O
11	.	O	O
12	.	O	O
13	.	O	O
14	70	O	O
15	Pf	O	O
16	.	O	O
			
1	b	O	O
2	.	O	O
3	"	O	O
4	"	O	O
5	Mittagskost	O	O
6	.	O	O
7	.	O	O
8	.	O	O
9	43	O	O
10	"	O	O
11	.	O	O
12	.	O	O
13	38	O	O
14	"	O	O
			
1	c	O	O
2	.	O	O
3	"	O	O
4	"	O	O
5	Abendkost	O	O
6	.	O	O
7	.	O	O
8	.	O	O
9	.	O	O
10	26	O	O
11	"	O	O
12	.	O	O
13	.	O	O
14	21	O	O
15	"	O	O
			
1	d	O	O
2	.	O	O
3	"	O	O
4	"	O	O
5	Morgenkost	O	O
6	.	O	O
7	.	O	O
8	.	O	O
9	16	O	O
10	"	O	O
11	.	O	O
12	.	O	O
13	11	O	O
14	"	O	O
			
1	*	O	O
2	Schiffsnachrichten	O	O
3	.	O	O
			
1	Die	O	O
2	Glattdecks-Korvette	O	O
3	"	O	O
4	Freya	O	O
5	"	O	O
6	,	O	O
7	8	O	O
8	Geschütze	O	O
9	,	O	O
10	Kommandant	O	O
11	Korvetten-Kapitän	O	O
12	v	B-PER	O
13	.	I-PER	O
14	Hippel	I-PER	O
15	,	O	O
16	ist	O	O
17	am	O	O
18	29	O	O
19	.	O	O
20	d	O	O
21	.	O	O
22	M	O	O
23	.	O	O
24	in	O	O
25	Montevideo	B-LOC	O
26	eingetroffen	O	O
27	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Die	O	O
3	Glattdecks-Korvette	O	O
4	"	O	O
5	Medusa	O	O
6	"	O	O
7	,	O	O
8	9	O	O
9	Geschütze	O	O
10	,	O	O
11	Kommandant	O	O
12	Korvetten-Kapitän	O	O
13	Matthesen	B-PER	O
14	,	O	O
15	traf	O	O
16	am	O	O
17	27	O	O
18	.	O	O
19	November	O	O
20	c	O	O
21	.	O	O
22	in	O	O
23	Port	B-LOC	O
24	of	I-LOC	O
25	Spain	I-LOC	B-LOC
26	ein	O	O
27	,	O	O
28	ging	O	O
29	am	O	O
30	6	O	O
31	.	O	O
32	Dezember	O	O
33	in	O	O
34	See	O	O
35	und	O	O
36	ankerte	O	O
37	am	O	O
38	11	O	O
39	.	O	O
40	desselben	O	O
41	Monats	O	O
42	in	O	O
43	Barbadoes	B-LOC	O
44	.	O	O
			
1	Letzte	O	O
2	Nachrichten	O	O
3	.	O	O
			
1	Oesterreich-Ungarn	B-LOC	O
2	.	O	O
			
1	T	O	O
2	.	O	O
3	Wien	B-LOC	O
4	,	O	O
5	31	O	O
6	.	O	O
7	Dezember	O	O
8	.	O	O
			
1	(	O	O
2	Privat-Telegr	O	O
3	.	O	O
4	des	O	O
5	Berliner	B-ORG	O
6	Tageblatts	I-ORG	O
7	.	O	O
8	)	O	O
			
1	Aus	O	O
2	Prag	B-LOC	O
3	wird	O	O
4	gemeldet	O	O
5	:	O	O
6	Im	O	O
7	Czechenklub	O	O
8	hielt	O	O
9	Rieger	B-PER	O
10	eine	O	O
11	Rede	O	O
12	über	O	O
13	die	O	O
14	Universitätsfrage	O	O
15	,	O	O
16	der	O	O
17	zufolge	O	O
18	die	O	O
19	Czechen	O	O
20	von	O	O
21	der	O	O
22	Regierung	O	O
23	die	O	O
24	Einbringung	O	O
25	einer	O	O
26	Kreditvorlage	O	O
27	zur	O	O
28	Durchführung	O	O
29	der	O	O
30	Gleichberechtigung	O	O
31	verlangen	O	O
32	werden	O	O
33	.	O	O
			
1	"	O	O
2	Wir	O	O
3	werden	O	O
4	laut	O	O
5	und	O	O
6	verständlich	O	O
7	im	O	O
8	Parlament	O	O
9	reden	O	O
10	,	O	O
11	und	O	O
12	wird	O	O
13	es	O	O
14	nicht	O	O
15	möglich	O	O
16	sein	O	O
17	,	O	O
18	im	O	O
19	Guten	O	O
20	die	O	O
21	Erfüllung	O	O
22	unserer	O	O
23	Wünsche	O	O
24	zu	O	O
25	erlangen	O	O
26	,	O	O
27	so	O	O
28	werden	O	O
29	wir	O	O
30	auch	O	O
31	anders	O	O
32	aufzutreten	O	O
33	wissen	O	O
34	,	O	O
35	"	O	O
36	so	O	O
37	schloß	O	O
38	Rieger	B-PER	O
39	seine	O	O
40	drohende	O	O
41	Rede	O	O
42	.	O	O
			
1	Wien	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
			
1	(	O	O
2	Privat	O	O
3	-	O	O
4	Telegramm	O	O
5	des	O	O
6	Berliner	B-ORG	O
7	Tageblatts	I-ORG	O
8	.	O	O
9	)	O	O
			
1	Das	O	O
2	Attentat	O	O
3	gegen	O	O
4	das	O	O
5	spanische	O	O
6	Königspaar	O	O
7	hat	O	O
8	hier	O	O
9	besondere	O	O
10	Theilnahme	O	O
11	erweckt	O	O
12	.	O	O
			
1	Die	O	O
2	Verdammung	O	O
3	des	O	O
4	Verbrechens	O	O
5	,	O	O
6	sowie	O	O
7	die	O	O
8	Freude	O	O
9	über	O	O
10	die	O	O
11	Vereitelung	O	O
12	ist	O	O
13	allgemein	O	O
14	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	Kaiser	O	O
3	und	O	O
4	die	O	O
5	gesammte	O	O
6	kaiserliche	O	O
7	Familie	O	O
8	gratulirten	O	O
9	einzeln	O	O
10	telegraphisch	O	O
11	auf	O	O
12	das	O	O
13	Herzlichste	O	O
14	dem	O	O
15	erretteten	O	O
16	Königspaar	O	O
17	.	O	O
			
1	Hier	O	O
2	empfängt	O	O
3	die	O	O
4	Hofburg	O	O
5	zahlreiche	O	O
6	Gratulationen	O	O
7	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	deutsche	O	O
3	Kaiser	O	O
4	hat	O	O
5	heute	O	O
6	sowohl	O	O
7	dem	O	O
8	spanischen	O	O
9	König	O	O
10	als	O	O
11	auch	O	O
12	dem	O	O
13	österreichischen	O	O
14	Kaiser	O	O
15	telegraphisch	O	O
16	herzlich	O	O
17	gratulirt	O	O
18	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Der	O	O
3	austro-deutsche	O	O
4	provisorische	O	O
5	Meistbegünstigungs-Vertrag	O	O
6	ist	O	O
7	heute	O	O
8	unterzeichnet	O	O
9	worden	O	O
10	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Zufolge	O	O
3	Andringens	O	O
4	der	O	O
5	Mächte	O	O
6	richtete	O	O
7	die	O	O
8	Pforte	O	O
9	eine	O	O
10	neue	O	O
11	energische	O	O
12	Proklamation	O	O
13	an	O	O
14	die	O	O
15	Albanesen	O	O
16	,	O	O
17	sowie	O	O
18	neue	O	O
19	Weisungen	O	O
20	an	O	O
21	Moukhtar	B-PER	O
22	Pascha	I-PER	O
23	betreffs	O	O
24	Lösung	O	O
25	der	O	O
26	Gusinjefrage	O	O
27	.	O	O
			
1	Fürst	B-PER	O
2	Nikolaus	I-PER	O
3	hat	O	O
4	demzufolge	O	O
5	ein	O	O
6	weiteres	O	O
7	Abwarten	O	O
8	zugesagt	O	O
9	.	O	O
			
1	Es	O	O
2	wird	O	O
3	eine	O	O
4	friedliche	O	O
5	Regelung	O	O
6	erhofft	O	O
7	.	O	O
			
1	Wien	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
7	(	O	O
8	Wolffs	O	O
9	Bür	O	O
10	.	O	O
11	)	O	O
			
1	Meldung	O	O
2	der	O	O
3	"	O	O
4	Polit	O	O
5	.	O	O
6	Korresp	O	O
7	.	O	O
8	"	O	O
9	aus	O	O
10	Konstantinopel	B-LOC	O
11	:	O	O
12	Die	O	O
13	Audienz	O	O
14	des	O	O
15	englischen	O	O
16	Botschafters	O	O
17	Layard	B-PER	O
18	bei	O	O
19	dem	O	O
20	Sultan	O	O
21	ist	O	O
22	wegen	O	O
23	Unwohlseins	O	O
24	des	O	O
25	Botschafters	O	O
26	auf	O	O
27	heute	O	O
28	verschoben	O	O
29	worden	O	O
30	.	O	O
			
1	Gestern	O	O
2	Abend	O	O
3	hatte	O	O
4	Layard	B-PER	O
5	eine	O	O
6	lange	O	O
7	Unterredung	O	O
8	mit	O	O
9	Sawas	B-PER	O
10	Pascha	I-PER	O
11	,	O	O
12	nach	O	O
13	welcher	O	O
14	eine	O	O
15	schnelle	O	O
16	Begleichung	O	O
17	des	O	O
18	Konflikts	O	O
19	kaum	O	O
20	zu	O	O
21	bezweifeln	O	O
22	ist	O	O
23	.	O	O
			
1	Sobald	O	O
2	die	O	O
3	Beilegung	O	O
4	des	O	O
5	Zwischenfalls	O	O
6	erfolgt	O	O
7	sein	O	O
8	wird	O	O
9	,	O	O
10	soll	O	O
11	der	O	O
12	Tag	O	O
13	für	O	O
14	die	O	O
15	nächste	O	O
16	Konferenz	O	O
17	der	O	O
18	griechisch-türkischen	O	O
19	Kommission	O	O
20	bestimmt	O	O
21	werden	O	O
22	,	O	O
23	nachdem	O	O
24	durch	O	O
25	ein	O	O
26	Jrade	O	O
27	des	O	O
28	Sultans	O	O
29	die	O	O
30	von	O	O
31	türkischer	O	O
32	Seite	O	O
33	vorgeschlagene	O	O
34	neue	O	O
35	Grenzlinie	O	O
36	genehmigt	O	O
37	worden	O	O
38	ist	O	O
39	.	O	O
			
1	Wien	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
7	(	O	O
8	Wolffs	O	O
9	Bür	O	O
10	.	O	O
11	)	O	O
			
1	Die	O	O
2	"	O	O
3	Politische	B-ORG	O
4	Korrespondenz	I-ORG	O
5	"	O	O
6	meldet	O	O
7	:	O	O
8	Zufolge	O	O
9	authentischen	O	O
10	Nachrichten	O	O
11	wird	O	O
12	heute	O	O
13	in	O	O
14	Berlin	B-LOC	O
15	seitens	O	O
16	der	O	O
17	Bevollmächtigten	O	O
18	der	O	O
19	österreichisch-ungarischen	O	O
20	und	O	O
21	der	O	O
22	deutschen	O	O
23	Regierung	O	O
24	eine	O	O
25	Erklärung	O	O
26	unterzeichnet	O	O
27	werden	O	O
28	,	O	O
29	wodurch	O	O
30	der	O	O
31	Meistbegünstigungsvertrag	O	O
32	mit	O	O
33	Deutschland	B-LOC	O
34	-	O	O
35	unter	O	O
36	Hinweglassung	O	O
37	der	O	O
38	Bestimmungen	O	O
39	über	O	O
40	das	O	O
41	Appreturverfahren	O	O
42	und	O	O
43	die	O	O
44	Rohleinen	O	O
45	-	O	O
46	Ausfuhr	O	O
47	,	O	O
48	die	O	O
49	Publikation	O	O
50	der	O	O
51	Refactien	O	O
52	,	O	O
53	das	O	O
54	Verbot	O	O
55	der	O	O
56	Beschlagnahme	O	O
57	der	O	O
58	Fahrbetriebsmittel	O	O
59	und	O	O
60	endlich	O	O
61	unter	O	O
62	gewissen	O	O
63	Vorbehalten	O	O
64	hinsichtlich	O	O
65	des	O	O
66	Zollkartells	O	O
67	-	O	O
68	bis	O	O
69	zum	O	O
70	30	O	O
71	.	O	O
72	Juni	O	O
73	1880	O	O
74	verlängert	O	O
75	wird	O	O
76	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Das	O	O
3	morgen	O	O
4	erscheinende	O	O
5	Reichsgesetzblatt	O	O
6	wird	O	O
7	die	O	O
8	Verordnung	O	O
9	des	O	O
10	Gesammtministeriums	O	O
11	betreffend	O	O
12	den	O	O
13	Veredelungsverkehr	O	O
14	publiziren	O	O
15	.	O	O
			
1	Für	O	O
2	die	O	O
3	Veredlung	O	O
4	im	O	O
5	Inlande	O	O
6	bleiben	O	O
7	die	O	O
8	bisherigen	O	O
9	autonomen	O	O
10	Bestimmungen	O	O
11	bestehen	O	O
12	.	O	O
			
1	Für	O	O
2	Gewebe	O	O
3	,	O	O
4	welche	O	O
5	vom	O	O
6	15	O	O
7	.	O	O
8	Februar	O	O
9	bis	O	O
10	30	O	O
11	.	O	O
12	Juni	O	O
13	1880	O	O
14	zum	O	O
15	Bedrucken	O	O
16	und	O	O
17	Färben	O	O
18	nach	O	O
19	dem	O	O
20	deutschen	O	O
21	Zollgebiete	O	O
22	ausgeführt	O	O
23	werden	O	O
24	,	O	O
25	ist	O	O
26	beim	O	O
27	Wiedereintritt	O	O
28	ein	O	O
29	Zoll	O	O
30	von	O	O
31	vierzehn	O	O
32	Gulden	O	O
33	in	O	O
34	Gold	O	O
35	zu	O	O
36	erheben	O	O
37	;	O	O
38	in	O	O
39	den	O	O
40	übrigen	O	O
41	Punkten	O	O
42	wird	O	O
43	die	O	O
44	zollfreie	O	O
45	Behandlung	O	O
46	des	O	O
47	Veredelungsverkehrs	O	O
48	aufrecht	O	O
49	erhalten	O	O
50	.	O	O
			
1	Nach	O	O
2	den	O	O
3	detaillirten	O	O
4	Durchführungsbestimmungen	O	O
5	soll	O	O
6	der	O	O
7	Betrieb	O	O
8	des	O	O
9	Veredlungsverkehrs	O	O
10	von	O	O
11	Erlaubnißscheinen	O	O
12	abhängig	O	O
13	sein	O	O
14	,	O	O
15	welche	O	O
16	nur	O	O
17	den	O	O
18	Fabrikanten	O	O
19	für	O	O
20	ihre	O	O
21	eigene	O	O
22	Fabrikate	O	O
23	ertheilt	O	O
24	werden	O	O
25	,	O	O
26	die	O	O
27	Fristen	O	O
28	für	O	O
29	die	O	O
30	Wiedereinfuhr	O	O
31	sind	O	O
32	im	O	O
33	Allgemeinen	O	O
34	auf	O	O
35	3	O	O
36	Monate	O	O
37	beschränkt	O	O
38	worden	O	O
39	,	O	O
40	doch	O	O
41	kann	O	O
42	eine	O	O
43	Verlängerung	O	O
44	bis	O	O
45	auf	O	O
46	sechs	O	O
47	Monate	O	O
48	ertheilt	O	O
49	werden	O	O
50	.	O	O
			
1	Die	O	O
2	Kontrolmaßregeln	O	O
3	sind	O	O
4	mehrfach	O	O
5	geändert	O	O
6	worden	O	O
7	.	O	O
			
1	Durch	O	O
2	eine	O	O
3	weitere	O	O
4	Verordnung	O	O
5	wird	O	O
6	die	O	O
7	Generalinspektion	O	O
8	der	O	O
9	Eisenbahnen	O	O
10	ermächtigt	O	O
11	,	O	O
12	in	O	O
13	den	O	O
14	Fällen	O	O
15	,	O	O
16	in	O	O
17	welchen	O	O
18	eine	O	O
19	Veröffentlichung	O	O
20	einzuführender	O	O
21	Tarifermäßigungen	O	O
22	oder	O	O
23	einer	O	O
24	sonstigen	O	O
25	Begünstigung	O	O
26	die	O	O
27	inländischen	O	O
28	Verkehrsanstalten	O	O
29	gegenüber	O	O
30	der	O	O
31	ausländischen	O	O
32	Konkurrenz	O	O
33	benachtheiligen	O	O
34	würde	O	O
35	,	O	O
36	ausnahmsweise	O	O
37	das	O	O
38	Unterbleiben	O	O
39	der	O	O
40	vorgeschriebenen	O	O
41	Veröffentlichung	O	O
42	zu	O	O
43	gestatten	O	O
44	.	O	O
			
1	Frankreich	B-LOC	O
2	.	O	O
			
1	○	O	O
2	Paris	B-LOC	O
3	,	O	O
4	31	O	O
5	.	O	O
6	Dezember	O	O
7	.	O	O
8	(	O	O
9	Privat-Telegr	O	O
10	.	O	O
11	des	O	O
12	Berl	O	O
13	.	O	O
14	Tagebl	O	O
15	.	O	O
16	)	O	O
			
1	Der	O	O
2	"	O	O
3	Temps	B-ORG	O
4	"	O	O
5	bestreitet	O	O
6	,	O	O
7	daß	O	O
8	außer	O	O
9	Saint	B-PER	O
10	Vallier	I-PER	O
11	irgend	O	O
12	ein	O	O
13	anderer	O	O
14	Vertreter	O	O
15	Frankreichs	B-LOC	O
16	im	O	O
17	Auslande	O	O
18	seine	O	O
19	Demission	O	O
20	gegeben	O	O
21	habe	O	O
22	;	O	O
23	dagegen	O	O
24	behaupten	O	O
25	die	O	O
26	Organe	O	O
27	der	O	O
28	Reaktion	O	O
29	,	O	O
30	wie	O	O
31	"	O	O
32	Ordre	B-ORG	O
33	"	O	O
34	und	O	O
35	"	O	O
36	Estafette	B-ORG	O
37	"	O	O
38	aufs	O	O
39	Bestimmteste	O	O
40	,	O	O
41	daß	O	O
42	Gabriac	B-PER	O
43	beim	O	O
44	päpstlichen	O	O
45	Stuhl	O	O
46	,	O	O
47	Tibij	B-PER	O
48	in	O	O
49	Kopenhagen	B-LOC	O
50	,	O	O
51	Fournier	B-PER	O
52	in	O	O
53	Konstantinopel	B-LOC	O
54	und	O	O
55	Chanzy	B-PER	O
56	in	O	O
57	Petersburg	B-LOC	O
58	ihre	O	O
59	Entlassung	O	O
60	erbeten	O	O
61	hätten	O	O
62	.	O	O
			
1	Bezüglich	O	O
2	Saint	B-PER	O
3	Valliers	I-PER	O
4	höre	O	O
5	ich	O	O
6	aus	O	O
7	bester	O	O
8	Quelle	O	O
9	,	O	O
10	daß	O	O
11	derselbe	O	O
12	auf	O	O
13	Waddingtons	B-PER	O
14	heute	O	O
15	an	O	O
16	ihn	O	O
17	gerichtetes	O	O
18	Schreiben	O	O
19	zur	O	O
20	Zurücknahme	O	O
21	seiner	O	O
22	Demission	O	O
23	veranlaßt	O	O
24	werden	O	O
25	dürfte	O	O
26	.	O	O
			
1	Saint	B-PER	O
2	Vallier	I-PER	O
3	hatte	O	O
4	wiederholt	O	O
5	erklärt	O	O
6	,	O	O
7	sich	O	O
8	von	O	O
9	Waddington	B-PER	O
10	nicht	O	O
11	trennen	O	O
12	,	O	O
13	sondern	O	O
14	mit	O	O
15	diesen	O	O
16	stehen	O	O
17	und	O	O
18	fallen	O	O
19	zu	O	O
20	wollen	O	O
21	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	abgegangene	O	O
3	Minister	O	O
4	hat	O	O
5	nunmehr	O	O
6	den	O	O
7	Botschafter	O	O
8	förmlich	O	O
9	seines	O	O
10	Wortes	O	O
11	entbunden	O	O
12	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	diplomatische	O	O
3	Eisgang	O	O
4	hat	O	O
5	übrigens	O	O
6	begonnen	O	O
7	:	O	O
8	Herr	O	O
9	v	O	O
10	.	O	O
11	Pontecoulant	B-PER	O
12	,	O	O
13	als	O	O
14	Kabinetsdirektor	O	O
15	seit	O	O
16	fünfzehn	O	O
17	Jahren	O	O
18	an	O	O
19	der	O	O
20	Spitze	O	O
21	des	O	O
22	auswärtigen	B-ORG	O
23	Amtes	I-ORG	O
24	,	O	O
25	ist	O	O
26	ausgeschieden	O	O
27	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Der	O	O
3	deutsche	O	O
4	Botschafter	O	O
5	war	O	O
6	der	O	O
7	erste	O	O
8	fremde	O	O
9	Vertreter	O	O
10	,	O	O
11	welcher	O	O
12	Freycinet	B-PER	O
13	beglückwünschte	O	O
14	:	O	O
15	Fürst	B-PER	O
16	Hohenlohe	I-PER	O
17	nebst	O	O
18	Gemahlin	O	O
19	schrieben	O	O
20	sich	O	O
21	bereits	O	O
22	am	O	O
23	Sonntag	O	O
24	Abend	O	O
25	bei	O	O
26	Freycinet	B-PER	O
27	ein	O	O
28	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Waddington	B-PER	O
3	soll	O	O
4	heute	O	O
5	dem	O	O
6	früheren	O	O
7	Botschafter	O	O
8	in	O	O
9	der	O	O
10	Schweiz	B-LOC	O
11	Bernard	B-PER	O
12	d'Harcourt	I-PER	O
13	seine	O	O
14	Sekundanten	O	O
15	geschickt	O	O
16	haben	O	O
17	wegen	O	O
18	des	O	O
19	von	O	O
20	letzterem	O	O
21	mit	O	O
22	vollem	O	O
23	Namen	O	O
24	und	O	O
25	Titel	O	O
26	unterzeichneten	O	O
27	Artikels	O	O
28	an	O	O
29	der	O	O
30	Spitze	O	O
31	des	O	O
32	gestrigen	O	O
32	Figaro	B-ORG	O
33	.	O	O
			
1	Derselbe	O	O
2	bildete	O	O
3	eine	O	O
4	unbarmherzige	O	O
5	Kritik	O	O
6	Waddingtons	B-PER	O
7	und	O	O
8	schloß	O	O
9	mit	O	O
10	geraden	O	O
11	beschimpfenden	O	O
12	Vorwürfen	O	O
13	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Heute	O	O
3	Vormittag	O	O
4	fand	O	O
5	ein	O	O
6	zweites	O	O
7	Duell	O	O
8	zwischen	O	O
9	Mayer	B-PER	O
10	,	O	O
11	dem	O	O
12	Direktor	O	O
13	der	O	O
14	"	O	O
15	Lanterne	B-ORG	O
16	"	O	O
17	und	O	O
18	Alphons	B-PER	O
19	Humbert	I-PER	O
20	vom	O	O
21	"	O	O
22	Mot	B-ORG	O
23	d'	I-ORG	O
24	Ordre	I-ORG	O
25	"	O	O
26	statt	O	O
27	;	O	O
28	Ersterer	O	O
29	wurde	O	O
30	an	O	O
31	der	O	O
32	Hüfte	O	O
33	leicht	O	O
34	,	O	O
35	dieser	O	O
36	an	O	O
37	der	O	O
38	Schulter	O	O
39	schwer	O	O
40	verwundet	O	O
41	.	O	O
			
1	Paris	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
7	(	O	O
8	Wolffs	O	O
9	Bür	O	O
10	.	O	O
11	)	O	O
			
1	Wie	O	O
2	der	O	O
3	"	O	O
4	Temps	B-ORG	O
5	"	O	O
6	meldet	O	O
7	,	O	O
8	hat	O	O
9	der	O	O
10	Ministerpräsident	O	O
11	Freycinet	B-PER	O
12	an	O	O
13	die	O	O
14	Vertreter	O	O
15	Frankreichs	B-LOC	O
16	im	O	O
17	Auslande	O	O
18	eine	O	O
19	Depesche	O	O
20	gerichtet	O	O
21	,	O	O
22	in	O	O
23	welcher	O	O
24	er	O	O
25	dieselben	O	O
26	davon	O	O
27	in	O	O
28	Kenntniß	O	O
29	setzt	O	O
30	,	O	O
31	daß	O	O
32	er	O	O
33	das	O	O
34	Portefeuille	O	O
35	des	O	O
36	Auswärtigen	O	O
37	übernommen	O	O
38	habe	O	O
39	,	O	O
40	und	O	O
41	sie	O	O
42	seines	O	O
43	Wunsches	O	O
44	,	O	O
45	die	O	O
46	guten	O	O
47	Beziehungen	O	O
48	zu	O	O
49	den	O	O
50	Mächten	O	O
51	zu	O	O
52	erhalten	O	O
53	,	O	O
54	versichert	O	O
55	.	O	O
			
1	England	B-LOC	O
2	.	O	O
			
1	Z	O	O
2	.	O	O
3	London	B-LOC	O
4	,	O	O
5	31	O	O
6	.	O	O
7	Dezember	O	O
8	.	O	O
9	(	O	O
10	Privat	O	O
11	-	O	O
12	Telegramm	O	O
13	des	O	O
14	Berliner	B-ORG	O
15	Tageblatts	I-ORG	O
16	.	O	O
17	)	O	O
			
1	Zufolge	O	O
2	eines	O	O
3	Vortrages	O	O
4	des	O	O
5	Ministers	O	O
6	Croß	B-PER	O
7	willigte	O	O
8	die	O	O
9	Königin	B-PER	O
10	Victoria	I-PER	O
11	ein	O	O
12	in	O	O
13	die	O	O
14	Ernennung	O	O
15	eines	O	O
16	Polizeiinspektors	O	O
17	zum	O	O
18	permanenten	O	O
19	Dienst	O	O
20	um	O	O
21	die	O	O
22	Person	O	O
23	der	O	O
24	Königin	O	O
25	.	O	O
			
1	Bisher	O	O
2	brauchte	O	O
3	man	O	O
4	nur	O	O
5	die	O	O
6	Leibgarde	O	O
7	als	O	O
8	Dekoration	O	O
9	.	O	O
			
1	Minister	O	O
2	Croß	B-PER	O
3	soll	O	O
4	durch	O	O
5	verschiedene	O	O
6	Angaben	O	O
7	über	O	O
8	das	O	O
9	Treiben	O	O
10	der	O	O
11	flüchtigen	O	O
12	Nihilisten	O	O
13	und	O	O
14	Socialisten	O	O
15	zu	O	O
16	obiger	O	O
17	Sicherheitsmaßregel	O	O
18	bewogen	O	O
19	worden	O	O
20	sein	O	O
21	.	O	O
			
1	Serbien	B-LOC	O
2	.	O	O
			
1	Nisch	O	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
7	(	O	O
8	Wolffs	O	O
9	Bür	O	O
10	.	O	O
11	)	O	O
			
1	Die	O	O
2	Skupschina	O	O
3	hat	O	O
4	beide	O	O
5	Konventionen	O	O
6	mit	O	O
7	Italien	B-LOC	O
8	angenommen	O	O
9	.	O	O
			
1	Von	O	O
2	der	O	O
3	Regierung	O	O
4	wurde	O	O
5	ein	O	O
6	Gesetzentwurf	O	O
7	über	O	O
8	Kolonisirung	O	O
9	in	O	O
10	Serbien	B-LOC	O
11	vorgelegt	O	O
12	.	O	O
			
1	Türkei	B-LOC	O
2	.	O	O
			
1	Konstantinopel	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
7	(	O	O
8	Wolffs	O	O
9	Bür	O	O
10	.	O	O
11	)	O	O
			
1	Von	O	O
2	der	O	O
3	angeblich	O	O
4	bevorstehenden	O	O
5	Ernennung	O	O
6	eines	O	O
7	apostolischen	O	O
8	Legaten	O	O
9	mit	O	O
10	offiziellem	O	O
11	Charakter	O	O
12	für	O	O
13	Konstantinopel	B-LOC	O
14	ist	O	O
15	in	O	O
16	hiesigen	O	O
17	politischen	O	O
18	Kreisen	O	O
19	nichts	O	O
20	bekannt	O	O
21	.	O	O
			
1	Amsterdam	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
7	Schlußbericht	O	O
8	.	O	O
9	)	O	O
			
1	Weizen	O	O
2	auf	O	O
3	Termine	O	O
4	niedriger	O	O
5	,	O	O
6	per	O	O
7	.	O	O
8	März	O	O
9	354	O	O
10	.	O	O
			
1	Roggen	O	O
2	loco	O	O
3	unverändert	O	O
4	,	O	O
5	auf	O	O
6	Termine	O	O
7	geschäftslos	O	O
8	,	O	O
9	per	O	O
10	März	O	O
11	210	O	O
12	,	O	O
13	per	O	O
14	Mai	O	O
15	210	O	O
16	.	O	O
			
1	Raps	O	O
2	per	O	O
3	Frühjahr	O	O
4	355	O	O
5	Fl	O	O
6	.	O	O
7	Rüböl	O	O
8	loco	O	O
9	33	O	O
10	1/3	O	O
11	,	O	O
12	per	O	O
13	Mai	O	O
14	34	O	O
15	5/8	O	O
16	,	O	O
17	per	O	O
18	Herbst	O	O
19	35	O	O
20	3/4	O	O
21	.	O	O
			
1	Amsterdam	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
			
1	Oesterr	O	O
2	.	O	O
3	Papierrente	O	O
3	Mai	O	O
4	-	O	O
4	November	O	O
5	verzinsl	O	O
6	.	O	O
7	58	O	O
8	7/8	O	O
9	,	O	O
10	(	O	O
11	58	O	O
12	3/4	O	O
13	)	O	O
14	,	O	O
15	do	O	O
16	.	O	O
17	Febr	O	O
18	.	O	O
19	-	O	O
20	Aug	O	O
21	.	O	O
22	do	O	O
23	.	O	O
24	58	O	O
25	1/4	O	O
26	,	O	O
27	do	O	O
28	.	O	O
29	Silberrente	O	O
30	Januar	O	O
31	-	O	O
32	Juli	O	O
33	do	O	O
34	.	O	O
35	59	O	O
36	3/4	O	O
37	,	O	O
38	do	O	O
39	.	O	O
40	do	O	O
41	.	O	O
42	April	O	O
43	-	O	O
44	Oktober	O	O
45	do	O	O
46	.	O	O
47	59	O	O
48	7/8	O	O
49	(	O	O
50	59	O	O
51	3/4	O	O
52	)	O	O
53	,	O	O
54	do	O	O
55	.	O	O
56	Goldrente	O	O
57	70	O	O
58	(	O	O
59	69	O	O
60	3/4	O	O
61	)	O	O
62	,	O	O
63	Ungarische	O	O
64	Goldrente	O	O
65	83	O	O
66	1/8	O	O
67	(	O	O
68	83	O	O
69	)	O	O
70	,	O	O
71	5proz	O	O
72	.	O	O
73	Russen	O	O
74	von	O	O
75	1877	O	O
76	90	O	O
77	(	O	O
78	90	O	O
79	)	O	O
80	,	O	O
81	Russische	O	O
82	Prämien	O	O
83	-	O	O
84	Anl	O	O
85	.	O	O
86	von	O	O
87	1864	O	O
88	143	O	O
89	1/4	O	O
90	,	O	O
91	(	O	O
92	142	O	O
93	)	O	O
94	,	O	O
95	Russische	O	O
96	Präm	O	O
97	.	O	O
98	-	O	O
99	Anl	O	O
100	.	O	O
101	von	O	O
102	1866	O	O
103	139	O	O
104	1/8	O	O
105	,	O	O
106	(	O	O
107	139	O	O
108	1/4	O	O
109	)	O	O
110	,	O	O
111	Russische	O	O
112	grosse	O	O
113	Eisenbahnen	O	O
114	128	O	O
115	1/2	O	O
116	,	O	O
117	(	O	O
118	128	O	O
119	5/8	O	O
120	)	O	O
121	,	O	O
122	Russische	O	O
123	I	O	O
124	.	O	O
125	Orient-Anleihe	O	O
126	56	O	O
127	1/6	O	O
128	)	O	O
129	55	O	O
130	1/4	O	O
131	)	O	O
132	,	O	O
133	,	O	O
134	Russische	O	O
135	II	O	O
136	.	O	O
137	Orient-Anleihe	O	O
138	55	O	O
139	1/4	O	O
140	(	O	O
141	55	O	O
142	)	O	O
143	,	O	O
144	5pprozentige	O	O
145	Türken	O	O
146	von	O	O
147	1865	O	O
148	7	O	O
149	7/8	O	O
150	(	O	O
151	7	O	O
152	7/8	O	O
153	)	O	O
154	.	O	O
			
1	London	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	,	O	O
7	Abends	O	O
8	5	O	O
9	Uhr	O	O
10	30	O	O
11	Min	O	O
12	.	O	O
			
1	Consols	O	O
2	97	O	O
3	13/18	O	O
4	,	O	O
5	Türken	O	O
6	9	O	O
7	7/8	O	O
8	,	O	O
9	1873er	O	O
10	Russen	O	O
11	86	O	O
12	1/4	O	O
13	,	O	O
14	Ungar	O	O
15	.	O	O
16	Goldrente	O	O
17	86	O	O
18	,	O	O
19	Silber	O	O
20	52	O	O
21	7/16	O	O
22	.	O	O
			
1	Schluß	O	O
2	fest	O	O
3	.	O	O
			
1	In	O	O
2	die	O	O
3	Bank	O	O
4	flossen	O	O
5	heute	O	O
6	16,000	O	O
7	Pfd	O	O
8	.	O	O
9	Sterl	O	O
10	.	O	O
			
1	Hamburg	B-LOC	O
2	,	O	O
3	31	O	O
4	.	O	O
5	Dezember	O	O
6	.	O	O
			
1	Abendbörse	O	O
2	.	O	O
			
1	Oesterreichische	O	O
2	Silberrente	O	O
3	60	O	O
4	5/8	O	O
5	,	O	O
6	Oesterr	O	O
7	.	O	O
8	Papierrente	O	O
9	59	O	O
10	5/8	O	O
11	,	O	O
12	Oesterr	O	O
13	.	O	O
14	Goldrente	O	O
15	70	O	O
16	3/8	O	O
17	,	O	O
18	1860er	O	O
19	Loose	O	O
20	128	O	O
21	3/8	O	O
22	,	O	O
23	Lombarden	O	O
24	177	O	O
25	,	O	O
26	Kreditaktien	O	O
27	253	O	O
28	1/4	O	O
29	,	O	O
30	Franzosen	O	O
31	600	O	O
32	,	O	O
33	Rheinische	O	O
34	156	O	O
35	,	O	O
36	Bergisch-Märkische	O	O
37	94	O	O
38	1/4	O	O
39	,	O	O
40	Köln-Mindener	O	O
41	145	O	O
42	1/4	O	O
43	,	O	O
44	1877er	O	O
45	Russen	O	O
46	89	O	O
47	,	O	O
48	Ungar	O	O
49	.	O	O
50	Goldrente	O	O
51	84	O	O
52	3/8	O	O
53	,	O	O
54	II	O	O
55	.	O	O
56	Orient-Anleihe	O	O
57	56	O	O
58	5/8	O	O
59	,	O	O
60	—	O	O
61	Recht	O	O
62	fest	O	O
63	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Von	O	O
3	Robert	B-PER	O
4	Hamerling	I-PER	O
5	erscheint	O	O
6	demnächst	O	O
7	ein	O	O
8	neues	O	O
9	fünfaktiges	O	O
10	Lustspiel	O	O
11	im	O	O
12	Druck	O	O
13	,	O	O
14	das	O	O
15	den	O	O
16	Titel	O	O
17	"	O	O
18	Lord	O	O
19	Lucifer	O	O
20	"	O	O
21	führt	O	O
22	.	O	O
			
1	Jedenfalls	O	O
2	eine	O	O
3	interessante	O	O
4	Erscheinung	O	O
5	,	O	O
6	auf	O	O
7	die	O	O
8	wir	O	O
9	eingehend	O	O
10	zurückkommen	O	O
11	werden	O	O
12	.	O	O
			
1	Lg	O	O
2	.	O	O
			
1	Aus	O	O
2	Paris	B-LOC	O
3	wird	O	O
4	gemeldet	O	O
5	:	O	O
6	"	O	O
7	Jules	B-PER	O
8	Barbier	I-PER	O
9	,	O	O
10	der	O	O
11	unerschöpfliche	O	O
12	Librettist	O	O
13	,	O	O
14	welchem	O	O
15	Gounod	B-PER	O
16	,	O	O
17	Ambroise	B-PER	O
18	Thomas	I-PER	O
19	,	O	O
20	Victor	B-PER	O
21	Massé	I-PER	O
22	u	O	O
23	.	O	O
24	A	O	O
25	.	O	O
26	ihre	O	O
27	wirksamsten	O	O
28	Operntexte	O	O
29	zu	O	O
30	danken	O	O
31	haben	O	O
32	,	O	O
33	ist	O	O
34	soeben	O	O
35	als	O	O
36	Kandidat	O	O
37	für	O	O
38	die	O	O
39	Akademie	O	O
40	aufgetreten	O	O
41	und	O	O
42	,	O	O
43	um	O	O
44	seine	O	O
45	Bewerbung	O	O
46	zu	O	O
47	unterstützen	O	O
48	,	O	O
49	hat	O	O
50	der	O	O
51	ihm	O	O
52	befreundete	O	O
53	Direktor	O	O
54	des	O	O
55	Odeon	B-ORG	O
56	-	I-ORG	O
57	Theaters	I-ORG	O
58	auf	O	O
59	dieser	O	O
60	Bühne	O	O
61	Sonnabend	O	O
62	ein	O	O
63	älteres	O	O
64	und	O	O
65	schon	O	O
66	im	O	O
67	Druck	O	O
68	erschienenes	O	O
69	dreiaktiges	O	O
70	Lustspiel	O	O
71	von	O	O
72	Jules	B-PER	O
73	Barbier	I-PER	O
74	:	O	O
75	"	O	O
76	Un	O	O
77	Homme	O	O
78	à	O	O
79	plaindre	O	O
80	!	O	O
81	"	O	O
82	(	O	O
83	"	O	O
84	O	O	O
85	der	O	O
86	Bejammernswerthe	O	O
87	!	O	O
88	"	O	O
89	)	O	O
90	in	O	O
91	Szene	O	O
92	gehen	O	O
93	lassen	O	O
94	.	O	O
			
1	Der	O	O
2	Titel	O	O
3	des	O	O
4	in	O	O
5	Versen	O	O
6	geschriebenen	O	O
7	Stückes	O	O
8	ist	O	O
9	,	O	O
10	wie	O	O
11	man	O	O
12	wohl	O	O
13	schon	O	O
14	errathen	O	O
15	hat	O	O
16	,	O	O
17	ironisch	O	O
18	gemeint	O	O
19	:	O	O
20	Fortunatus	O	O
21	,	O	O
22	der	O	O
23	Held	O	O
24	,	O	O
25	der	O	O
26	nicht	O	O
27	umsonst	O	O
28	diesen	O	O
29	Namen	O	O
30	führt	O	O
31	,	O	O
32	ist	O	O
33	vielmehr	O	O
34	ein	O	O
35	Schooßkind	O	O
36	des	O	O
37	Glückes	O	O
38	und	O	O
39	gleichwohl	O	O
40	mit	O	O
41	einem	O	O
42	galligen	O	O
43	,	O	O
44	pessimistischen	O	O
45	Temperament	O	O
46	ausgestattet	O	O
47	,	O	O
48	welches	O	O
49	ihm	O	O
50	sein	O	O
51	so	O	O
52	gesegnetes	O	O
53	Dasein	O	O
54	verleidet	O	O
55	und	O	O
56	ihn	O	O
57	in	O	O
58	der	O	O
59	krankhaften	O	O
60	Einbildung	O	O
61	erhält	O	O
62	,	O	O
63	daß	O	O
64	er	O	O
65	der	O	O
66	unglücklichste	O	O
67	aller	O	O
68	Sterblichen	O	O
69	sei	O	O
70	.	O	O
			
1	Er	O	O
2	ärgert	O	O
3	,	O	O
4	ereifert	O	O
5	,	O	O
6	entrüstet	O	O
7	sich	O	O
8	über	O	O
9	Alles	O	O
10	und	O	O
11	läßt	O	O
12	sich	O	O
13	in	O	O
14	seinem	O	O
15	finsteren	O	O
16	Mißtrauen	O	O
17	von	O	O
18	einem	O	O
19	Bedienten	O	O
20	sogar	O	O
21	überreden	O	O
22	,	O	O
23	daß	O	O
24	seine	O	O
25	Frau	O	O
26	,	O	O
27	die	O	O
28	er	O	O
29	doch	O	O
30	längst	O	O
31	als	O	O
32	ein	O	O
33	Muster	O	O
34	aller	O	O
35	weiblichen	O	O
36	Tugenden	O	O
37	kennen	O	O
38	sollte	O	O
39	,	O	O
40	ihn	O	O
41	mit	O	O
42	einem	O	O
43	Freunde	O	O
44	täusche	O	O
45	,	O	O
46	ein	O	O
47	Verdacht	O	O
48	,	O	O
49	in	O	O
50	welchem	O	O
51	ihn	O	O
52	ein	O	O
53	wohlmeinender	O	O
54	Oheim	O	O
55	,	O	O
56	um	O	O
57	ihn	O	O
58	von	O	O
59	seiner	O	O
60	Manie	O	O
61	zu	O	O
62	heilen	O	O
63	,	O	O
64	noch	O	O
65	bestärkt	O	O
66	.	O	O
			
1	Wie	O	O
2	nun	O	O
3	in	O	O
4	Fortunatus	O	O
5	die	O	O
6	bessere	O	O
7	Natur	O	O
8	mit	O	O
9	seinem	O	O
10	unseligen	O	O
11	Menschenhasse	O	O
12	kämpft	O	O
13	und	O	O
14	schließlich	O	O
15	den	O	O
16	Sieg	O	O
17	gewinnt	O	O
18	—	O	O
19	diese	O	O
20	psychologische	O	O
21	Entwicklung	O	O
22	bildet	O	O
23	den	O	O
24	Stoff	O	O
25	des	O	O
26	an	O	O
27	Handlung	O	O
28	armen	O	O
29	,	O	O
30	aber	O	O
31	mit	O	O
32	seinem	O	O
33	moralischen	O	O
34	Gefühl	O	O
35	und	O	O
36	in	O	O
37	sauberer	O	O
38	Poetik	O	O
39	durchgeführten	O	O
40	Stücks	O	O
41	,	O	O
42	welches	O	O
43	einen	O	O
44	ehrbaren	O	O
45	Achtungserfolg	O	O
46	errang	O	O
47	.	O	O
48	"	O	O
			
1	—
2	Laube	O	O
3	'	O	O
4	s	O	O
5	neuer	O	O
6	Roman	O	O
7	"	O	O
8	Die Böhminger	O	O
9	"	O	O
10	dürfte	O	O
11	in	O	O
12	einigen	O	O
13	Monaten	O	O
14	im	O	O
15	Verlage	B-ORG	O
16	von	I-ORG	O
17	Hallberger	I-ORG	O
18	erscheinen	O	O
19	.	O	O
			
1	Das	O	O
2	Manuskript	O	O
3	ist	O	O
4	bereits	O	O
5	vor	O	O
6	einigen	O	O
7	Tagen	O	O
8	vollständig	O	O
9	der	O	O
10	Verlagshandlung	O	O
11	eingeschickt	O	O
12	worden	O	O
13	.	O	O
			
1	—	O	O
2	Sacher	B-PER	O
3	-	I-PER	O
4	Masoch's	I-PER	O
5	Operette	O	O
6	"	O	O
7	Die	O	O
8	Wächter	O	O
9	der	O	O
10	Moral	O	O
11	"	O	O
12	wird	O	O
13	zuerst	O	O
14	in	O	O
15	Pest	O	O
16	,	O	O
17	und	O	O
18	zwar	O	O
19	bereits	O	O
20	im	O	O
21	Januar	O	O
22	,	O	O
23	zur	O	O
24	Aufführung	O	O
25	kommen	O	O
26	.	O	O
			
1	Direktor	O	O
2	Robert	B-PER	O
3	Müller	I-PER	O
4	hat	O	O
5	dieselbe	O	O
6	glänzend	O	O
7	ausgestattet	O	O
8	.	O	O
			
1	Die	O	O
2	durch	O	O
3	ihre	O	O
4	Schönheit	O	O
5	und	O	O
6	ihr	O	O
7	Talent	O	O
8	gleich	O	O
9	vortheilhaft	O	O
10	bekannte	O	O
11	Olma	O	O
12	singt	O	O
13	die	O	O
14	Fürstin	O	O
15	.	O	O
			
1	+	O	O
2	"	O	O
3	Eine	O	O
4	schwarze	O	O
5	Venus	O	O
6	"	O	O
7	,	O	O
8	die	O	O
9	Novität	O	O
10	des	O	O
11	Louisenstädtischen	B-ORG	O
12	Theaaters	I-ORG	O
13	,	O	O
14	die	O	O
15	dem	O	O
16	Belot'schen	O	O
17	Ausstattungsstück	O	O
18	in	O	O
19	etwas	O	O
20	vorlauter	O	O
21	Weise	O	O
22	den	O	O
23	Titel	O	O
24	entlehnt	O	O
25	hat	O	O
26	,	O	O
27	macht	O	O
28	gute	O	O
29	Häuser	O	O
30	und	O	O
31	dürfte	O	O
32	aus	O	O
33	der	O	O
34	Dresdener	B-LOC	O
35	Straße	I-LOC	O
36	sobald	O	O
37	nicht	O	O
38	verschwinden	O	O
39	.	O	O
			
0	Die	O	O
0	Katalogisierung	O	O
0	der	O	O
0	Geölde	O	O
0	hat	O	O
0	Generaldirektor	O	O
0	Bode	B-PER	O
0	,	O	O
0	die	O	O
0	der	O	O
0	kunstgewerblichen	O	O
0	Mmlung	O	O
0	der	O	O
0	Direktor	O	O
0	detz	O	O
0	Kunstgewerbemuseums	O	O
0	Tr	O	O
0	.	O	O
0	v	O	O
0	.	O	O
0	Falle	O	O
0	dernommen	O	O
0	.	O	O
			
0	Die	O	O
0	Gemäldesammlung	O	O
0	enthält	O	O
0	Bilder	O	O
0	erster	O	O
0	tttar	O	O
0	des	O	O
0	15	O	O
0	.	O	O
0	bis	O	O
0	17	O	O
0	.	O	O
0	Jahrhunderts	O	O
0	,	O	O
0	darunter	O	O
0	:	O	O
0	das	O	O
0	iitpiwerk	O	O
0	des	O	O
0	Petrus	B-PER	O
0	Ehristus	I-PER	O
0	,	O	O
0	ferner	O	O
0	Werke	O	O
0	von	O	O
0	Quinten	B-PER	O
0	Messys	I-PER	O
0	,	O	O
0	iierd	B-PER	O
0	David	I-PER	O
0	.	O	O
0	Rembrandt	B-PER	O
0	,	O	O
0	Frans	B-PER	O
0	Hals	I-PER	O
0	,	O	O
0	Rubens B-ER	O	O
0	,	O	O
0	Pieter	B-PER	O
0	de	I-PER	O
0	Hooch	I-PER	O
0	,	O	O
0	m	O	O
0	I'Dtf	O	O
0	.	O	O
0	Hobbema	B-PER	O
0	,	O	O
0	Ruisdael	B-PER	O
0	,	O	O
0	Jan	B-PER	O
0	Steen	I-PER	O
0	.	O	O
0	Terborgh	B-PER	O
0	.	O	O
0	Teniers	B-PER	O
0	,	O	O
0	"hö	O	O
0	.	O	O
			
0	Aus	O	O
0	Newyork	B-LOC	O
0	meldet	O	O
0	ein	O	O
0	Telegramm	O	O
0	unseres	O	O
0	Korrespondenten	O	O
0	:	O	O
0	Infolge	O	O
0	%'cljtcr	O	O
0	Drohungen	O	O
0	einer	O	O
0	als	O	O
0	,	O	O
0	schwär,ze	O	O
0	Hand	O	O
0	"	O	O
0	bekannten	O	O
0	"Er""Rrbande"	O	O
0	hat	O	O
0	sich	O	O
0	der	O	O
0	Pianist	O	O
0	Paderewski	B-PER	O
0	genötigt	O	O
0	gesehen	O	O
0	,	O	O
0	seine	O	O
0	"pisch	O	O
0	:	O	O
0	Tournee	O	O
0	in	O	O
0	Portland	B-LOC	O
0	plötzlich	O	O
0	abzubrechen	O	O
0	.	O	O
			
