Eintracht, POS O
die POS O
nicht POS O
nur POS O
ideal POS O
eine POS O
Quelle POS O
des POS O
Wohlergehens POS O
dies- POS O
und POS O
jenseits POS O
des POS O
Brenners POS B-LOC
sein POS O
kann, POS O
nicht POS O
eine POS O
Angriffs- POS O
oder POS O
Verteidigungsgrenze, POS O
sondern POS O
eine POS O
Linie POS O
der POS O
Verbindung POS O
und POS O
der POS O
Anpassung POS O
zwischen POS O
zwei POS O
Völkern POS O
soll POS O
es POS O
sein, POS O
für POS O
die POS O
zwei POS O
Völker, POS O
welche POS O
Europa POS B-LOC
und POS O
der POS O
Welt POS O
noch POS O
viel POS O
erhabene POS O
Worte POS O
zu POS O
sagen POS O
haben. POS O
Heute POS O
fand POS O
hier POS O
der POS O
Kongreß POS O
aller POS O
Generalagenten POS O
des POS O
Istituto POS B-ORG
Nazionale POS I-ORG
delle POS I-ORG
Assicurazioni POS I-ORG
(Reichsinstitut POS B-ORG
für POS I-ORG
Lebensversicherungen) POS I-ORG
statt POS O
und POS O
konstituierten POS O
sie POS O
sich POS O
dann POS O
zu POS O
einem POS O
faschistischen POS O
Syndikate. POS O
Aus POS O
Moskau POS B-LOC
erfahren POS O
wir, POS O
daß POS O
Trotzky POS I-PER
zum POS O
Präsidenten POS O
der POS O
technisch-wirtschaftlichen POS O
Abteilung POS O
des POS O
volkswirtschaftlichen POS B-ORG
Rates POS I-ORG
ernannt POS O
wurde. POS O
Der POS O
Andreas POS B-ORG
Hofer-Bund POS I-ORG
veranstaltete POS O
hier POS O
eine POS O
antiitalienische POS O
Versammlung, POS O
zu POS O
der POS O
sich POS O
trotz POS O
reger POS O
Werbearbeit POS O
nur POS O
wenige POS O
Personen POS O
eingefunden POS O
hatten. POS O
Die POS O
Sammlung POS O
der POS O
Spenden POS O
für POS O
das POS O
Denkmal POS O
Cesare POS B-PER
Battistis POS I-PER
hat POS O
die POS O
Summe POS O
von POS O
804.122 POS O
Lire POS O
erreicht. POS O
Man POS O
sagt POS O
hier, POS O
die POS O
Deutschen POS O
sollten POS O
verstehen, POS O
daß POS O
es POS O
nicht POS O
Schuld POS O
der POS O
Italiener POS O
ist, POS O
wenn POS O
das POS O
fremdsprachige POS O
Hochetschgebiet POS B-LOC
diesseits POS O
des POS O
natürlichen POS O
Schuhwalles POS O
Italiens POS B-LOC
auf POS O
italienischer POS O
Raumfläche POS O
sich POS O
befindet. POS O
Hierin POS O
kann POS O
keine POS O
Animosität POS O
gegen POS O
Oesterreich POS B-LOC
und POS O
Deutschland POS I-LOC
erblickt POS O
werden. POS O
Und POS O
wenn POS O
Italien, POS B-LOC
mit POS O
dem POS O
aus POS O
dem POS O
Kriege POS O
ihm POS O
zuteil POS O
gewordenen POS O
Früchten POS O
unzufrieden, POS O
anderen, POS O
fern POS O
von POS O
Europa POS B-LOC
liegenden POS O
Zielen POS O
nachstrebt, POS O
so POS O
ist POS O
dies POS O
ein POS O
Beweis, POS O
daß POS O
es POS O
nichts POS O
gegen POS O
Oesterreich POS B-LOC
oder POS O
Deutschland POS B-LOC
im POS O
Schilde POS O
führte POS O
und POS O
-führt. POS O
Wir POS O
können POS O
aber POS O
auch POS O
versichern, POS O
daß POS O
man POS O
hier POS O
in POS O
Rom POS B-LOC
für POS O
die POS O
bedauerliche POS O
Preßkampagne POS O
gegen POS O
Italien POS B-LOC
nicht POS O
die POS O
Etschländer POS B-LOC
verantwortlich POS O
macht. POS O
Daß POS O
Frankreich POS B-LOC
in POS O
seinem POS O
unauslöschlichen POS O
Deutschenhaß POS O
ein POS O
Interesse POS O
daran POS O
hat, POS O
jeder POS O
Annäherung POS O
und POS O
Zusammenarbeit POS O
zwischen POS O
Italien POS B-LOC
und POS O
Deutschland POS B-LOC
sich POS O
zu POS O
widersetzen, POS O
ist POS O
natürlich; POS O
ebenso POS O
ist POS O
Frankreichs POS B-LOC
Rivalität POS O
gegen POS O
das POS O
prächtig POS O
und POS O
machtvoll POS O
aufstrebende POS O
und POS O
aufsteigende POS O
Italien POS B-LOC
begreiflich. POS O
So POS O
habe POS O
man POS O
denn POS O
in POS O
Rom POS B-LOC
den POS O
Ursprung POS O
der POS O
künstlich POS O
aufgebauschten POS O
Kontroverse POS O
erkannt POS O
und POS O
auch POS O
das POS O
gegen POS O
Italien POS B-LOC
gerichtete POS O
Intrigenspiel POS O
der POS O
tschechoslowakischen POS O
Presse POS O
entdeckt, POS O
welche POS O
dadurch POS O
die POS O
öffentliche POS O
Aufmerksamkeit POS O
von POS O
seinen POS O
42 POS O
Prozent POS O
deutscher POS O
Bevölkerung POS O
ablenken POS O
wollte. POS O
Die POS O
leitenden POS O
Kreise POS O
in POS O
Deutschland POS B-LOC
hätten POS O
daher POS O
nicht POS O
zum POS O
Vorteile POS O
ihres POS O
Landes POS O
gehandelt, POS O
als POS O
sie POS O
diesem POS O
Spiel POS O
gegenüber POS O
sich POS O
gefügig POS O
zeigten. POS O
Noch POS O
weniger POS O
hätten POS O
sie POS O
dabei POS O
das POS O
Interesse POS O
der POS O
Etschländer POS B-LOC
wahrgenommen, POS O
welche POS O
wahrlich POS O
nicht POS O
verdienten, POS O
als POS O
Sündenbock POS O
für POS O
die POS O
französische POS O
Freimaurerei POS O
ausgesucht POS O
zu POS O
werden. POS O
Sehr POS O
bezeichnend POS O
sind POS O
diesbezüglich POS O
die POS O
Besuche POS O
des POS O
jugoslawischen, POS O
des POS O
griechischen POS O
und POS O
des POS O
rumänischen POS O
Staatsministers POS O
in POS O
Rom POS B-LOC
aus POS O
ihrer POS O
Fahrt POS O
noch POS O
Genf; POS B-LOC
ebenso POS O
der POS O
Gedankenaustausch POS O
mit POS O
London. POS B-LOC
Die POS O
jüngsten POS O
italienischen POS O
Erfolge POS O
in POS O
London POS B-LOC
und POS O
Washington POS B-LOC
sollten POS O
den POS O
Deutschen POS O
zu POS O
verstehen POS O
geben, POS O
daß POS O
Italien POS B-LOC
eine POS O
Macht POS O
darstellt, POS O
die POS O
unter POS O
dem POS O
kräftigen POS O
Impulse POS O
einer POS O
jugendfrischen, POS O
von POS O
keinen POS O
parlamentarischen POS O
Sorgen POS O
bedrückten POS O
Regierung POS O
einer POS O
raschen POS O
Erstarkung POS O
auf POS O
politischem, POS O
ökonomischem, POS O
technischem POS O
und POS O
sozialem POS O
Gebiete POS O
entgegengeht POS O
und POS O
darnach POS O
bewertet POS O
werden POS O
muß. POS O
Oktober POS O
1925 POS O
auf POS O
der POS O
Konferenz POS O
von POS O
Locarno POS B-LOC
geschlossenen POS O
Abkommen POS O
zwischen POS O
Italien POS B-LOC
Belgien, POS B-LOC
Frankreich, POS B-LOC
Großbritannien POS B-LOC
und POS O
Deutschland. POS B-LOC
die POS O
Reparationsleistungen POS O
für POS O
Italien POS B-LOC
nach, POS O
dem POS O
Dawes-Plan POS O
übernimmt POS O
und POS O
daraus POS O
dann POS O
die POS O
Schulden POS O
an POS O
Amerika POS B-LOC
und POS O
Großbritannien POS B-LOC
deckt. POS O
Die POS O
Bestrebungen POS O
für POS O
den POS O
Anschluß POS O
Oesterreichs POS B-LOC
an POS O
Deutschland POS B-LOC
und POS O
der POS O
deutsche POS O
Pressefeldzug POS O
gegen POS O
Italien POS B-LOC
mit POS O
dem POS O
propagierten POS O
Boykott POS O
italienischer POS O
Waren POS O
hat POS O
nur POS O
das POS O
Ergebnis POS O
gezeitigt, POS O
daß POS O
Italien POS B-LOC
und POS O
die POS O
Kleine POS B-ORG
Entente POS I-ORG
sich POS O
enger POS O
zusammenschließen POS O
werden POS O
zu POS O
gemeinsamer POS O
Abwehr POS O
der POS O
expansionistischen POS O
alldeutschen POS O
Bestrebungen. POS O
Die POS O
Boykottbewegung POS O
gegen POS O
Italien POS B-LOC
ist POS O
in POS O
Oesterreich POS B-LOC
mit POS O
Ausnahme POS O
von POS O
Innsbruck POS B-LOC
so POS O
populär, POS O
wie POS O
etwa POS O
die POS O
Entdeckung POS O
von POS O
Oelgruben POS O
in POS O
Chile. POS B-LOC
Von POS O
allen POS O
so POS O
zahlreichen, POS O
deutschen POS O
Dialekten POS O
ist POS O
unstreitbar POS O
die POS O
Wiener POS O
Mundart POS O
am POS O
meisten POS O
mit POS O
Fremdwörtern POS O
vermischt; POS O
während POS O
in POS O
anderen POS O
deutschen POS O
Landen, POS O
dem POS O
Beispiel POS O
der POS O
Höfe POS O
folgend, POS O
nur POS O
die POS O
obersten POS O
Klassen POS O
ihre POS O
Rede POS O
reichlich POS O
mit POS O
französischen POS O
Brocken POS O
spickten, POS O
ist POS O
es POS O
in POS O
Wien POS B-LOC
gerade POS O
das POS O
eigentliche POS O
Volk, POS O
dessen POS O
breiteste POS O
Schichten POS O
keinen POS O
Satz POS O
ohne POS O
fremde POS O
Anleihen POS O
zu POS O
machen POS O
sprechen POS O
können! POS O
Stammte POS O
doch POS O
meist POS O
die POS O
Mutter POS O
und POS O
Gattin POS O
aus POS O
Spanien POS B-LOC
oder POS O
Italien, POS B-LOC
die POS O
blassen, POS O
schwarzgelockten POS O
Prinzeßchen POS O
aus POS O
Sizilien, POS B-LOC
Neapel POS B-LOC
und POS O
Parma, POS O
brachten POS O
aus POS O
ihrer POS O
schönen POS O
Heimat POS O
nicht POS O
nur POS O
Sprache POS O
und POS O
Sitte, POS O
sondern POS O
auch POS O
Wesen POS O
aus POS O
Fleisch POS O
und POS O
Blut POS O
mit. POS O
Geheimer POS O
Kommerzienrat POS O
Dr. POS O
Rosenthal, POS B-PER
der POS O
jedes POS O
Jahr POS O
längere POS O
Zeit POS O
auf POS O
seinem POS O
schönen POS O
Besitz POS O
in POS O
Gries POS B-LOC
zubringt, POS O
wurde POS O
von POS O
der POS O
Stadt POS O
Leipzig POS B-LOC
in POS O
Anerkennung POS O
seiner POS O
bisherigen POS O
Tätigkeit POS O
im POS O
Interesse POS O
der POS O
Leipziger POS B-ORG
Messe POS I-ORG
eine POS O
besondere POS O
Ehrung POS O
zuteil. POS O
Der POS O
Kommissär POS O
des POS O
Wohltätigkeits-Werkes, POS B-ORG
Scripilitt, POS B-PER
verlas POS O
die POS O
Schlußabrechnung POS O
über POS O
die POS O
Verwaltung POS O
des POS O
Jahres POS O
1924, POS O
welche POS O
ein POS O
Defizit POS O
von POS O
135.000 POS O
Lire POS O
ergab. POS O
In POS O
Ermangelung POS O
einer POS O
modernen POS O
Kühlanlage POS O
zur POS O
Aufbewahrung POS O
des POS O
Fleisches, POS O
des POS O
Fettes POS O
und POS O
der POS O
Eier POS O
beschloß POS O
der POS O
Verwaltungsrat POS O
nach POS O
reiflicher POS O
Prüfung POS O
der POS O
vorliegenden POS O
Projekte POS O
verschiedener POS O
Firmen POS O
den POS O
Ankauf POS O
der POS O
Anlage POS O
der POS O
Firma POS B-ORG
Dell'Orto POS I-ORG
von POS O
Mailand POS B-LOC
um POS O
den POS O
Preis POS O
von POS O
57.000 POS O
Lire. POS O
Dagegen POS O
wurden POS O
Bedenken POS O
von POS O
den POS O
Räten POS O
Sesst POS B-PER
und POS O
Altenburger POS B-PER
erhoben. POS O
Die POS O
Versammlung POS O
wurde POS O
in POS O
der POS O
Gillmstraße POS B-LOC
im POS O
Lokale POS O
des POS O
faschistischen POS B-ORG
Syndikates POS I-ORG
abgehalten. POS O
Den POS O
Vorsitz POS O
führte POS O
Dr. POS O
Faustino POS B-PER
Antonio. POS I-PER
Er POS O
gedachte POS O
mit POS O
rührenden POS O
Worten POS O
des POS O
Verstorbenen POS O
Präsidenten POS O
der POS O
Cooperativa, POS O
Eugenio POS B-PER
Bonatta. POS I-PER
Der POS O
Verwaltungsrat POS O
setzt POS O
sich POS O 
zusammen POS O
aus POS O
den POS O
Herren: POS O
Dr. POS O
Vittorio POS B-PER
De POS I-PER
Lama POS I-PER
Cav. POS O
Vasco POS B-PER
Cini, POS I-PER
Prof. POS O
Livio POS B-PER
Fioro, POS I-PER
Prof. POS O
Spiro POS B-PER
Nachich, POS I-PER
Prof. POS O
Giuseppe POS B-PER
Dell'Antonio: POS I-PER
das POS O
Kollegium POS O
der POS O
Vorstände: POS O
Righi POS B-PER
Catullo, POS I-PER
Lutteroti POS B-PER
Ernesto, POS I-PER
Bertamini POS B-PER
Eugenio; POS I-PER
Stellvertreter: POS O
Curzel POS B-PER
Francesco, POS I-PER
Milani POS B-PER
Luigi. POS I-PER
Um POS O
das POS O
Kollegium POS O
der POS O
Schiedsrichter POS O
zu POS O
vervollständigen, POS O
wurden POS O
die POS O
Herren POS O
Dr. POS O
Albino POS B-PER
Spitzer POS I-PER
und POS O
Notar POS O
Dr. POS O
Luigi POS B-PER
Ducati POS I-PER
neu POS O
ernannt. POS O
In POS O
diesem POS O
Amte POS O
verblieben POS O
Adv. POS O
Bertagnolli, POS B-PER
Cav. POS O
Radina POS B-PER
und POS O
Baumeister POS O
Bruno POS B-PER
Wolluszezyk. POS I-PER
Zur POS O
Ehrung POS O
des POS O
verstorbenen POS O
Eugenio POS B-PER
Bonatta POS I-PER
übergaben POS O
dem POS O
Italienischen POS B-ORG
Roten POS I-ORG
Kreuz POS I-ORG
die POS O
folgenden POS O
Firmen POS O
je POS O
50 POS O
Lire: POS O
"Neumann POS B-ORG
und POS I-ORG
Kunze", POS I-ORG
„Emhardt POS B-ORG
u. POS I-ORG
Auer". POS I-ORG
Von POS O
der POS O
Raiffeisenkasse POS B-ORG
in POS O
Gries POS B-LOC
wurden POS O
aus POS O
dem POS O
gleichen POS O
Anlasse POS O
100 POS O
Lire POS O
dem POS O
Roten POS B-ORG
Kreuze POS I-ORG
übergeben. POS O
Erklärung. POS O
Vor POS O
mir, POS O
Dr. POS O
Domenico POS B-PER
Comploj, POS I-PER
Generalvizesekretär POS O
der POS O
Stadtgemeinde, POS O
dazu POS O
beauftragt POS O
vom POS O
Präfekturskommissär POS O
Dr. POS O
Antonio POS B-PER
de POS I-PER
Steffanini, POS I-PER
erschien POS O
unter POS O
dem POS O
Beisein POS O
zweier POS O
Zeugen, POS O
Herren POS O
Ennio POS B-PER
Valentinelli, POS I-PER
Sekretär POS O
2. POS O
Klasse, POS O
und POS O
Mario POS B-PER
Calliari, POS I-PER
Herr POS O
Johann POS B-PER
Snowdon, POS I-PER
deutscher POS O
Staatsbürger. POS O
Er POS O
erklärte, POS O
daß POS O
er POS O
sich POS O
freiwillig POS O
in POS O
die POS O
Stadt POS O
begeben POS O
hätte, POS O
um POS O
festzustellen, POS O
daß POS O
er POS O
den POS O
Protest POS O
gegen POS O
den POS O
Beschluß POS O
des POS O
Präfekturskommissärs, POS O
mit POS O
dem POS O
die POS O
Spende POS O
von POS O
100.000 POS O
Lire POS O
zur POS O
Errichtung POS O
des POS O
Denkmales POS O
für POS O
Cesare POS B-PER
Battisti POS I-PER
gezeichnet POS O
wurde, POS O
nur POS O
deshalb POS O
unterschrieben POS O
habe, POS O
weil POS O
ihm POS O
erklärt POS O
wurde, POS O
es POS O
handle POS O
sich POS O
um POS O
einen POS O
Protest POS O
gegen POS O
neue POS O
Steuern. POS O
Er POS O
behauptet, POS O
daß POS O
auch POS O
andere POS O
auf POS O
dieses POS O
Mißverständnis POS O
hineingefallen POS O
wären. POS O
Gelesen, POS O
bestätigt POS O
und POS O
unterzeichnet. POS O
Bolzano, POS B-LOC
26. POS O
Februar POS O
1926. POS O
Il POS O
Publico POS O
Ufficiale: POS O
Dr. POS O
Dom. POS B-PER
Comploj, POS I-PER
Der POS O
Erklärer, POS O
H. POS B-PER
Snowdon; POS I-PER
Die POS O
Zeugen: POS O
Ennio POS B-PER
Valentinelli, POS I-PER
Calliari POS B-PER
Mario. POS I-PER
Die POS O
Familien POS O
Fanni-Egger POS B-PER
von POS O
Gries POS B-PER
50 POS O
Lire POS O
zum POS O
Gedenken POS O
an POS O
den POS O
verstorbenen POS O
Johann POS B-PER
Egger. POS I-PER
Schwurgerichts-Verhandlungen POS O
in POS O
Bolzano POS O
Gamberini POS B-PER
Gallisto, POS I-PER
nach POS O
Giuseppe; POS O
Sarti POS B-PER
Paolo, POS I-PER
nach POS O
Aristide. POS O
Beide POS O
wegen POS O
Raub. POS O
Verteidiger: POS O
Adv. POS O
Giovanni POS B-PER
Barbieri POS I-PER
und POS O
Dr. POS O
Rizz POS B-PER
Giovanni. POS I-PER
Lösch POS B-PER
David, POS I-PER
des POS O
Josef, POS O
wegen POS O
vorsätzlichen POS O
Mordes. POS O
Villa POS B-PER
Germano, POS I-PER
des POS O
Cesare, POS O
Krug POS B-PER
Bernardo POS I-PER
des POS O
Josef, POS O
Müller POS B-PER
Berta, POS I-PER
verehelichte POS I-PER
Krug, POS I-PER
des POS O
Adolf POS O
wegen POS O
Notzucht POS O
und POS O
Kuppelei. POS O
Verteidiger: POS O
Dr. POS O
Gruber POS B-BER
Anton, POS I-PER
Dr. POS O
Machesani POS B-PER
Gottfried, POS I-PER
Dr. POS O
De POS B-PER
Gelmi POS I-PER
Alberto. POS I-PER
Dejacom POS B-PER
Peter, POS I-PER
nach POS O
Peter POS O
angeklagt POS O
wegen POS O
Notzucht POS O
und POS O
Verführung POS O
Minderjähriger. POS O
Verteidiger: POS O
Adv. POS O
Pio POS B-PER
Tessadri. POS I-PER
Pernthaler POS B-PER
Katharina, POS I-PER
Witwe POS I-PER
Mair, POS I-PER
verehelichte POS O
Garber POS O
wegen POS O
vorsätzlichen POS O
Mordes. POS O
Ing. POS O
Traba POS B-PER
Giuseppe POS I-PER
aus POS O
Görz POS B-LOC
mußte POS O
sich POS O
vor POS O
einiger POS O
Zeit POS O
aus POS O
Bolzano POS B-LOC
entfernen. POS O
Man POS O
befragte POS O
zwei POS O
frühere POS O
Angestellte POS O
des POS O
Chiarini, POS B-PER
einen POS O
gewesenen POS O
Italo POS B-PER
Bresciani POS I-PER
und POS O
Grandi POS B-PER
Alberto, POS I-PER
welche POS O
unter POS O
dem POS O
Vorwande, POS O
im POS O
Keller POS O
zu POS O
tun POS O
zu POS O
haben, POS O
sich POS O
fortwährend POS O
dorthin POS O
begaben, POS O
wo POS O
sich POS O
der POS O
Ventilator POS O
befand. POS O
Der POS O
Sache POS O
weiter POS O
nachgehend POS O
ermittelte POS O
die POS O
Quästur, POS O
daß POS O
dem POS O
Geschäftsinhaber POS O
Dalmonico POS B-PER
Giuseppe POS I-PER
vor POS O
einiger POS O
Zeit POS O
von POS O
einem POS O
gewissen POS O
Hainler POS O
Franz POS B-PER
Alfred, POS I-PER
der POS O
auch POS O
im POS O
Bahnhofsbüfett POS O
beschäftigt POS O
gewesen POS O
war, POS O
ein POS O
Ventilator, POS O
der POS O
genau POS O
dem POS O
entwendeten POS O
glich, POS O
zum POS O
Kauf POS O
angeboten POS O
wurde. POS O
Vor POS O
einiger POS O
Zeit POS O
meldete POS O
Sanin POS B-PER
Luigi, POS I-PER
daß POS O
ihm POS O
eine POS O
Kassette, POS O
die POS O
wertvolle POS O
Gegenstände POS O
enthielt, POS O
gestohlen POS O
wurde. POS O
Frau POS O
Silvestrelli, POS B-PER
der POS O
Sanin POS B-PER
die POS O
Kassette POS O
zur POS O
Aufbewahrung POS O
anvertraut POS O
hatte, POS O
verließ, POS O
für POS O
einen POS O
Tag POS O
ihre POS O
Wohnung POS O
in POS O
der POS O
Postgasse. POS B-LOC
Vorgestern POS O
fanden POS O
einige POS O
Arbeiter POS O
im POS O
Garten POS O
des POS O
Fürsten POS B-PER
Campofranco POS I-PER
das POS O
erbrochene POS O
und POS O
vollständig POS O
beraubte POS O
Kästchen. POS O
Endrizzi POS B-PER
Angela, POS I-PER
Witwe POS I-PER
Peidrotti POS I-PER
nach POS O
Giovanni, POS O
geb. POS O
1879 POS O
in POS O
Banco, POS B-LOC
wurde POS O
vergangene POS O
Woche, POS O
als POS O
sie POS O
ihr POS O
Geschäft POS O
das POS O
unter POS O
dem POS O
Namen POS O
"Caffè POS B-ORG
del POS I-ORG
Popolo" POS I-ORG
hier POS O
in POS O
Bolzano POS B-LOC
bekannt POS O
ist, POS O
eine POS O
wenig POS O
freudige POS O
Ueberraschung POS O
zuteil. POS O
Vor POS O
einigen POS O
Tagen POS O
besucht POS O
er POS O
in POS O
einem POS O
solchen POS O
Zustande POS O
schwankend, POS O
gestützt POS O
von POS O
seiner POS O
Gemahlin POS O
Margherita, POS B-PER
das POS O
Gasthaus POS B-ORG
„Belvedere", POS I-ORG
das POS O
von POS O
einer POS O
gewissen POS O
Maria POS B-PER
Reihalten POS I-PER
geführt POS O
wird. POS O
Martinger POS B-PER
Giuseppe, POS I-PER
geboren POS O
in POS O
Bolzano, POS B-LOC
wohnhaft POS O
in POS O
Rencio, POS B-LOC
ermahnte POS O
den POS O
Störefried, POS O
sich POS O
etwas POS O
anständiger POS O
zu POS O
benehmen, POS O
und POS O
die POS O
Gäste, POS O
die POS O
ihn POS O
ja POS O
auch POS O
nicht POS O
belästigten, POS O
in POS O
Ruhe POS O
zu POS O
lassen. POS O
Durch POS O
den POS O
Hieb POS O
war POS O
der POS O
Angreifer POS O
momentan POS O
betäubt POS O
und POS O
Mantinger POS B-PER
benützte POS O
dies, POS O
um POS O
den POS O
Arm POS O
Braides POS B-PER
zu POS O
ergreifen POS O
und POS O
ihm POS O
das POS O
Messer POS O
zu POS O
entwinden. POS O
Auf POS O
das POS O
darauffolgende POS O
Gelächter POS O
erschienen POS O
die POS O
Carabinieri, POS B-ORG
welche POS O
von POS O
dem POS O
Vorgefallenen POS O
unterrichtet POS O
wurden POS O
und POS O
Braide POS B-PER
mit POS O
sich POS O
nahmen. POS O
Der POS O
Maschinenführer POS O
des POS O
Zuges, POS O
der POS O
1 POS O
Uhr POS O
nachts POS O
von POS O
Trento POS B-LOC
her POS O
in POS O
Bolzano POS B-LOC
anlangt, POS O
berichtete POS O
dem POS O
Stationskommando POS O
der POS O
Eisenbahnmiliz, POS B-ORG
daß POS O
sich POS O
zwischen POS O
dem POS O
Casello POS O
146 POS O
und POS O
146,500 POS O
in POS O
der POS O
Nähe POS O
des POS O
Militärfriedhofes POS O
in POS O
S. POS O B-LOC
Giacomo O I-LOC
auf POS O
dem POS O
Bahndamm POS O
die POS O
Leiche POS O
einer POS O
Frauensperson POS O
befinde. POS O
Der POS O
Wachkommandant POS O
der POS O
Miliz, POS O
Ferrarese POS B-PER
Guido, POS I-PER
begab POS O
sich POS O
mit POS O
den POS O
zwei POS O
Milizsoldaten POS O
Dalla POS B-PER
Torre POS I-PER
Jos. POS I-PER
u. POS O
Amort POS B-PER
Albino POS I-PER
sofort POS O
zur POS O
bezeichneten POS O
Stelle, POS O
wo POS O
sie POS O
die POS O
Leiche POS O
einer POS O
beiläufig POS O
30jährigen POS O
Frauensperson, POS O
fanden. POS O
Sie POS O
heißt POS O
Maria POS B-PER
Egger POS I-PER
und POS O
war POS O
in POS O
Rencio POS O
bei POS O
Bolzano POS B-LOC
wohnhaft. POS O
Der POS O
Kaufmann POS O
Kompaischer POS B-PER
Maximilian POS I-PER
begab POS O
sich POS O
in POS O
die POS O
Spar- POS B-ORG
und POS I-ORG
Vorschußkasse POS I-ORG
in POS O
der POS O
Defraggerstraße, POS B-LOC
um POS O
einige POS O
Zahlungen POS O
zu POS O
leisten. POS O
Vor POS O
einiger POS O
Zeit POS O
besuchten POS O
junge POS O
Männer POS O
die POS O
Wohnung POS O
des POS O
Herrn POS O
Plattner POS B-PER
Matteo POS I-PER
des POS O
Johann POS O
in POS O
S. POS B-LOC
Genesio POS I-LOC
und POS O
verlangten POS O
etwas POS O
zum POS O
Essen. POS O
Es POS O
ist POS O
der POS O
Landstreicher POS O
Esperando POS B-PER
Heinrich, POS I-PER
nach POS O
Isidor, POS O
geboren POS O
in POS O
Erlenburg POS B-LOC
(Deutschland), POS B-LOC
wohnhaft POS O
in POS O
Ziano, POS B-LOC
Fleimstal. POS B-LOC
Leider POS O
wurde POS O
der POS O
Antrag POS O
nicht POS O
angenommen, POS O
daß POS O
nun POS O
der POS O
Frühschnellzug POS O
auch POS O
auf POS O
der POS O
Strecke POS O
Verona— POS B-LOC
Bologna POS B-LOC
als POS O
Schnellzug POS O
und POS O
nicht POS O
wie POS O
bisher POS O
als POS O
Personenzug POS O
geführt POS O
werde. POS O
Von POS O
der POS O
Sicherheitswache POS O
angehalten POS O
wurde POS O
Schöpf POS B-PER
Martino, POS I-PER
geb. POS O
am POS O
31. POS O
Oktober POS O
1907 POS O
in POS O
Hohenems, POS B-LOC
weil POS O
er POS O
beschäftigungslos POS O
und POS O
ohne POS O
Ausweispapiere POS O
war. POS O
Man POS O
konnte POS O
feststellen, POS O
daß POS O
die POS O
Kleidungsstücke POS O
dem POS O
Kaufmann POS O
Anton POS B-PER
Steiner POS I-PER
aus POS O
Egna POS B-LOC
angehörten, POS O
der POS O
seit POS O
einigen POS O
Tagen POS O
verschwunden POS O
ist. POS O
Schmetterlinge POS O
wurden POS O
gesehen POS O
und POS O
in POS O
den POS O
sonnigen POS O
Lagen POS O
auf POS O
Schloß POS B-LOC
Reineck POS I-LOC
die POS O
ersten POS O
Veilchen POS O
gefunden. POS O
Zu POS O
erwähnen POS O
wäre POS O
die POS O
Renovierung POS O
des POS O
ehemali- POS O
gen POS O
"Zepfers"- POS B-ORG
Bade-Etablissements POS I-ORG
seitens POS O
des POS O
Herrn POS O
Dr. POS O
Hepperger, POS B-PER
gleichzeitig POS O
auch POS O
Besitzer POS O
der POS O
Pension POS B-ORG
Unter-Reineck, POS I-ORG
welches POS O
mit POS O
allem POS O
Komfort POS O
u. POS O
nach POS O
modernen POS O
Ansichten POS O
eingerichtet POS O
werden POS O
wird. POS O
Die POS O
Gemeinde POS O
Vadena POS B-LOC
hat POS O
eine POS O
Fraktion POS O
— POS O
Hirschhof POS B-LOC
— POS O
welche POS O
von POS O
der POS O
Gemeinde POS O
selbst POS O
durch POS O
die POS O
Etsch POS B-LOC
getrennt POS O
ist POS O
und POS O
ringsherum POS O
vom POS O
Gebiete POS O
der POS O
Gemeinde POS O
Laives POS B-LOC
umgeben POS O
ist, POS O
so POS O
daß POS O
die POS O
Bewohner POS O
dieser POS O
Fraktion POS O
erst POS O
durch POS O
Laives POS B-LOC
gehen POS O
müssen, POS O
um POS O
in POS O
die POS O
eigene POS O
Gemeinde POS O
zu POS O
kommen. POS O
Unter POS O
den POS O
angekommenen POS O
Gästen POS O
finden POS O
wir: POS O
Exzellenz POS O
Leopold POS B-PER
Graf POS I-PER
Stemberg POS O
mit POS O
Gemahlin POS O
Gräfin POS O
Franziska, POS B-PER
geb. POS I-PER
Gräfin POS I-PER
Larisch, POS I-PER
und POS O
Komtessen POS O
Franziska POS B-PER
und POS O
Sophie, POS B-PER
Castolovitz; POS I-PER
Exzellenz POS O
Fanny POS B-PER
Gräfin POS I-PER
Esterhazy, POS I-PER
geb. POS O
Prinzessin POS B-PER
Schwarzenberg POS I-PER
mit POS O
Komtessen POS O
Helena POS B-PER
und POS O
Marta, POS B-PER
Csavar; POS I-PER
Gräfin POS B-PER
Stürgitz, POS I-PER
die POS O
im POS O
Bavaria-Hotel POS B-ORG
abgestiegen POS O
sind. POS O
Kindererholungsheim POS B-ORG
Tivoli. POS I-ORG
Die POS O
früher POS O
als POS O
Ausflugsort POS O
bekannte POS O
Villa POS B-LOC
Tivoli POS I-LOC
erhielt POS O
nach POS O
zweckentsprechenden POS O
Innen- POS O
und POS O
Außenadaptierungen POS O
von POS O
der POS O
Provinzialsanitätsbehörde POS B-ORG
Trento POS B-LOC
die POS O
Bewilligung, POS O
als POS O
Kindererholungsheim POS O
geführt POS O
zu POS O
werden, POS O
und POS O
zwar POS O
unter POS O
der POS O
ärztlichen POS O
Leitung POS O
des POS O
bekannten POS O
Kinderarztes POS O
Dr. POS O
Leo POS B-PER
Stecher POS I-PER
(siehe POS O
Inserat). POS O
«Lins POS O
und POS O
Alpinspektors POS O
Eran^Ruaz POS O
so POS O
wie POS O
des POS O
Herrn POS O
Bürgermeisters POS O
Karl POS B-PER
Bonzo POS I-PER
Äber POS O
Anregung POS O
von POS O
Seite POS O
des POS O
Fafà POS O
Syndikates POS O
«in POS O
Komitee POS O
gebiàt, POS O
in POS O
welchem POS O
die POS O
Vertreter POS O
der POS O
weideberechtigten POS O
Schwaigbauern, POS O
sowie POS O
auch POS O
ene POS O
der POS O
Besitzer POS O
de? POS O
Guido POS B-PER
Battelli POS O
hat POS O
dem POS O
Ministerpräsidenten POS O
Mussolini POS O
den POS O
von POS O
5)oepli POS O
in POS O
Mailand POS B-LOC
herausgegebe POS O
nen POS O
Bond POS O
über POS O
die POS O
christlichen POS O
Legenden POS O
überreicht, POS O
in POS O
dem POS O
sich POS O
auch POS O
die POS O
Lebens POS O
geschichte POS O
des POS O
hl. POS O
182V POS O
vom POS O
Apostolischen POS O
Stuhle POS O
anerkannte, POS O
vom POS O
Priester POS O
Eugen POS O
-de POS O
Mazenod POS O
ge POS O
gründete POS O
Kongregation POS O
der POS O
Oblaten POS O
breitete POS O
sich POS O
schr POS O
schnell POS O
aus POS O
und POS O
widmete POS O
sich POS O
hmlpt- POS O
sächlich POS O
den POS O
Missionen POS O
in POS O
Amerika POS B-LOC
und POS O
Afrika POS B-LOC
und POS O
in POS O
den POS O
eisigen POS O
Polarländern, POS O
wo POS O
sie POS O
heute POS O
noch POS O
viel POS O
Gutes POS O
wirken. POS O
I., POS O
als POS O
der POS O
Ministerpräsident POS O
einige POS O
Zeit POS O
krank POS O
war, POS O
wollten POS O
-die POS O
Leiter POS O
der POS O
frommen POS O
Anstalt POS O
„Proposta POS O
Providenziale" POS O
bei POS O
der POS O
Kirche POS O
der POS O
Basilika POS O
Maria POS B-PER
Immacolata POS I-PER
in POS O
Genua POS O
in POS O
rührender POS O
Weise POS O
den POS O
Namen POS O
des POS O
Ministerpräsidemeil POS O
in POS O
die POS O
Mitglieder POS O
liste POS O
der POS O
Institution, POS O
welche POS O
den POS O
Zweck POS O
hat, POS O
täglich POS O
zwölf POS O
Messen POS O
in POS O
jener POS O
Kirche POS O
lesen POS O
zu POS O
lasset,, POS O
eintragen. POS O
März POS O
Über POS O
Karlsbad POS B-LOC
nach POS O
Genf POS B-LOC
reisen. POS O
I POS O
Tisch, POS O
2 POS O
Sessel POS O
nur POS O
3000 POS O
Lire POS O
bei POS O
Rosendorfer, POS B-PER
Erbsengasse, POS B-LOC
Bolzano. POS B-LOC
01 POS O
Neue POS O
Herrenanzüge POS O
von POS O
L POS O
120 POS O
aufm., POS O
Hosen POS O
von POS O
1ö POS O
L POS O
aufw., POS O
Schuhe, POS O
Hüte, POS O
Hemden, POS O
Bett POS O
federn, POS O
Gummi-Regenmäntel, POS O
Socken, POS O
Feder- POS O
betten, POS O
Stutzen, POS O
Pelerinen POS O
billigst POS O
bei POS O
Rosen POS B-PER
dorfer, POS I-PER
Erbsengasse. POS B-LOC
Angebote POS O
sind POS O
an POS O
die POS O
Rivista POS B-ORG
Venezia POS I-ORG
Tridentina POS I-ORG
Bolzano POS B-LOC
zu POS O
richten. POS O
Corradi, POS B-PER
Via POS B-LOC
dei POS I-LOC
Campi POS I-LOC
0. POS O
ölS POS O
Aus POS O
gioher POS O
Musterkollektion POS O
werden POS O
sämtliche POS O
Pelzmantel POS O
spottbillig POS O
oerkaust, POS O
Anny POS B-PER
Apfel, POS I-PER
Plankenstein POS B-LOC
t> POS O
ölö POS O
Schöner POS O
Spezereilade POS O
kästen, POS O
4V POS O
Schubladen, POS O
für POS O
S00 POS O
Lire POS O
zu POS O
»erkaufen. POS O
Lindner, POS B-PER
Forsterbräu. POS B-ORG
012 POS O
Grammophon POS O
„Voce POS B-ORG
del POS I-ORG
Padrone", POS I-ORG
neu, POS O
mit POS O
70 POS O
Platten POS O
zu POS O
verkaufen. POS O
Villa POS B-LOC
Greif, POS I-LOC
Doleziel. POS O
Restaurant POS B-ORG
Reßmair, POS I-ORG
Maia POS B-LOC
bassa. POS I-LOC
u POS O
besichtigen POS O
zwischen POS O
2 POS O
und POS O
3 POS O
Uhr, POS O
Hotel POS B-ORG
oyal, POS I-ORG
Meran», POS B-LOC
heim POS O
Portier. POS O
Lehriing POS O
findet POS O
Gtell« POS O
bei POS O
Friseur POS O
Engelbert POS B-PER
Perathoner, POS I-PER
Meinhardstraße POS B-LOC
4. POS O
mit POS O
Preis POS O
erbeten POS O
an POS O
Hamikolt, POS B-PER
Merano, POS B-LOC
Winkelstraße POS B-LOC
9. POS O
S22 POS O
p«> POS O
lVo/'t POS O
so POS O
L«o<> POS O
Agenzia POS B-ORG
d'affari POS I-ORG
Merano. POS I-ORG
Vertretung POS O
der POS O
Versicherungsgesellschaft POS O
„Riunione POS B-ORG
Adria POS I-ORG
tica POS I-ORG
di POS I-ORG
Sicurtà, POS I-ORG
Trieste." POS I-ORG
Immobilien, POS O
Vermi!!- POS O
lungen POS O
usw. POS O
Schlsh POS O
im POS O
Slsacktal, POS O
komplett POS O
möbliert, POS O
tadel POS O
loser POS O
Zustand, POS O
antiquarische POS O
und POS O
moderne POS O
Kunstschätze, POS O
äuberst POS O
preiswert POS O
verkäuflich, POS O
durch POS O
Agenzia POS B-ORG
d'affari, POS I-ORG
Merano, POS B-LOC
Postgasse POS B-LOC
14. POS O
den POS O
Lauben, POS O
zu POS O
v«rkauf«n POS O
durch POS O
Agenzia POS O
d'Affari, POS O
Merano, POS B-LOC
Postgasse POS B-LOC
14. POS O
11 POS O
Ejnsimilienviliev POS O
in POS O
verschiedenen POS O
Preislagen POS O
bei POS O
guten POS O
Hypothek«» POS O
zu POS O
verlausen, POS O
Agenzia POS B-ORG
d'affari, POS I-ORG
Postgass« POS O
14. POS O
Agenzia POS B-ORG
d'affari, POS I-ORG
Postgasse POS B-LOC
14. POS O
Näheres POS O
bei POS O
Mathlas POS B-PER
Mitter- POS I-PER
hofer, POS I-PER
Obei'lcina. POS O
Naturechte POS O
Trentinsr- POS O
weine, POS O
Flaschen POS O
»/«, POS O
>/> POS O
und POS O
2 POS O
Liter, POS O
nur POS O
Berg POS B-LOC
lauben POS I-LOC
46. POS O
Haus POS B-LOC
Göbel, POS I-LOC
Cingangstor. POS O
in POS O
lichtechter POS O
Qualität POS O
billigst POS O
bei POS O
Hans POS B-ORG
Hofstetten POS I-ORG
Drogerle POS I-ORG
u. POS I-ORG
SSS POS O
Postfach POS O
Nr POS O
LS POS O
Bolzano: POS B-LOC
Dia POS O
Roma POS B-LOC
No.2 POS O
Tel POS O
430 POS O
Postfach POS O
Nr, POS O
25b POS O
Verwaltung: POS O
Merano: POS B-LOC
Corso POS O
Principe POS O
Umberto POS O
li, POS O
Telephon POS O
Nummer POS O
KOS POS O
Inseraken POS O
- POS O
Annahme: POS O
Bolzano: POS B-LOC
Piazza POS O
Vittorio POS O
Emanuele POS O
8 POS O
bel POS O
Firma POS O
Ann POS O
i POS O
Dietrich POS O
Merano: POS O
Corso POS O
Principe POS O
Umberto POS O
11 POS O
Erscheint POS O
tilgttch POS O
6 POS O
Uhr POS O
frtlh POS O
mit POS O
Ausnahm« POS O
Montags. POS O
Än POS O
informier POS O
ten POS O
Krebsen POS O
findet POS O
mairi POS O
>es POS O
>wenl>g POS O
Wahrscheinlich, POS O
die POS O
Aversion POS O
dvr POS O
Tschechoslowakei POS B-LOC
gegen POS O
Oesterreich POS B-LOC
sich POS O
plötzlich POS O
in POS O
Freundschaft POS O
verwan POS O
delt POS O
habe. POS O
Der POS O
unerwartete POS O
Besuch POS O
de« POS O
tschechoslowakischen POS O
Außenministers POS O
in POS O
Wien POS B-LOC
hat POS O
eine POS O
unzweideutige POS O
Be POS O
deutung: POS O
Oesterreich POS B-LOC
in POS O
da» POS O
unsichere POS O
Eeleise POS O
der POS O
Tschechoslowakei POS B-LOC
gegen POS O
Italien POS B-LOC
zu POS O
ziehen. POS O
Gezeichnet: POS O
Rabindranath POS B-PER
Tagore, POS I-PER
Präsident POS O
des POS O
Visvabharatii" POS O
^ POS O
Betrügereien POS O
eines POS O
hohen POS O
preußischen POS O
Beamten. POS O
'Nächste POS O
Woche POS O
wird POS O
sich POS O
der POS O
Mnanzminister POS O
Doumer POS B-PER
nach POS O
London POS B-LOC
bege POS O
ben, POS O
um POS O
ein POS O
Abkommen POS O
beziiglich POS O
der POS O
französi POS O
schen^ POS O
Schulden POS O
>an POS O
Großbritannien POS B-LOC
zu POS O
treffen. POS O
Es POS O
wäre POS O
höchste POS O
Zeit, POS O
daß POS O
der POS O
Völkerbund POS B-ORG
statt POS O
über POS O
die POS O
Völker POS O
in POS O
fernen POS O
Erdteilen POS O
zu POS O
beraten, POS O
sich POS O
endlich POS O
um POS O
die POS O
vogelfreien POS O
Nichtpolen POS O
iin POS O
heutigen POS O
polnischen POS B-ORG
Staate POS I-ORG
kümmert POS O
u. POS O
Februar POS O
1922 POS O
nicht POS O
nur POS O
für POS O
die POS O
Deutschen POS O
in POS O
Oberschlesien POS O B-LOC
oder POS O
dio POS O
Ukrainer POS O
Ostgaliziens POS B-LOC
zu POS O
Gedenktagen POS O
ihrer POS O
durch POS O
den POS O
„Weltfrieden" POS O
geknechteten POS O
Freiheit, POS O
der POS O
sie POS O
wider POS O
Willen POS O
in POS O
die POS O
Grenzen POS O
des POS O
heutigen POS O
Polen POS B-LOC
preßte, POS O
sondern POS O
auch POS O
zu POS O
ewigen POS O
Be POS O
weisen POS O
für POS O
die POS O
Unfähigkeit POS O
des POS O
Völkerbundes, POS B-ORG
wirklich POS O
Recht POS O
zu POS O
schaffen, POS O
und POS O
damit POS O
für POS O
den POS O
Widersinn POS O
seines POS O
Bestehens POS O
in POS O
der POS O
heu POS O
tigen POS O
Form POS O
überhaupt. POS O
Während POS O
der POS O
heutigen POS O
Unterhiaussitzuni POS O
brachte POS O
eme POS O
Deputierter POS O
ebne POS O
Anfrage POS O
-an POS O
den POS O
Außenminister POS O
ei«, POS O
ob POS O
er POS O
gewillt POS O
sei, POS O
boi POS O
der POS O
ita POS O
lienischem POS O
Regiemng POS O
einen POS O
Schritt POS O
zu POS O
untsrnch- POS O
men-, POS O
wodurch POS O
dem POS O
englischen POS O
Staatsangehöri POS O
gen POS O
Ellison, POS B-PER
der POS O
wegen POS O
beleidigender POS O
Ausdrücke POS O
über POS O
den POS O
Premier POS O
Mussolini POS B-PER
in POS O
Florvniz POS O
verur POS O
teilt POS O
worden POS O
ist, POS O
die POS O
Strafe POS O
gemildert POS O
werden POS O
könnte. POS O
Ellison POS B-PER
habe POS O
gegen POS O
die POS O
Verurteilung POS O
appelliert: POS O
es POS O
sei POS O
daher POS O
für POS O
die POS O
englische POS B-ORG
Regierung POS I-ORG
nicht POS O
ange POS O
zeigt, POS O
zu POS O
intervenieren. POS O
Der POS O
„Temps" POS B-ORG
bringt POS O
von POS O
einem POS O
Sonderbe POS O
richterstatter POS O
in POS O
Rom POS B-LOC
folgende POS O
Ausführungen: POS O
„Die POS O
Ernennung POS O
des POS O
Grafen» POS B-PER
Aldovranti POS I-PER
zum POS O
Botschafter POS O
in POS O
Berlin POS B-LOC
ist POS O
nur POS O
ein POS O
Diplo POS O
matenwechsel, POS O
bedeutet POS O
«aber POS O
eine POS O
Neuorientie« POS O
'runig POS O
der POS O
italienischen POS O
Außenpolitik POS O
mit POS O
Bezug POS O
auf POS O
das POS O
Deutsche POS B-ORG
Reich POS I-ORG
und POS O
gegen POS O
die POS O
deut POS O
sche POS O
Offensive POS O
im POS O
Hochetsch, POS B-LOC
-wie POS O
auch POS O
gegen POS O
die POS O
klar POS O
geäußerte POS O
Absicht, POS O
den POS O
Geist POS O
von POS O
Locamo POS B-LOC
dazu POS O
auszunützen, POS O
in POS O
Genf POS B-LOC
eine POS O
Revision POS O
der POS O
Friedensvertrags POS O
zu POS O
erlangen. POS O
Es POS O
hält POS O
diesel POS O
ben POS O
für POS O
seine POS O
Brennergrenze POS O
lächerlich POS O
«und POS O
der POS O
Ministerpräsident POS O
Mu POS B-PER
sso POS I-PER
l POS I-PER
i POS I-PER
ni POS I-PER
hat POS O
enklärt, POS O
daß POS O
er POS O
jede POS O
österreichisch-deutsche POS O
Eimnischiung? POS O
Eine POS O
energische POS O
Sprache, POS O
welche POS O
den POS O
doppelten POS O
Rückzug POS O
von POS O
Berlin POS B-LOC
und POS O
Wien POS B-LOC
zur POS O
Folge POS O
hatte. POS O
Die POS O
«faschistische POS B-ORG
Re, POS I-ORG
gierung POS I-ORG
empfiehlt POS O
ihren POS O
diplomatischen POS O
Vertre POS O
tern POS O
eine POS O
umsichtige, POS O
wachsam« POS O
und POS O
ausdauernde POS O
Betätigung. POS O
Der POS O
Graf POS B-PER
Aldo- POS I-PER
vrondi POS I-PER
geht POS O
nach POS O
Berlin POS B-LOC
als POS O
Beobachter, POS O
um POS O
die POS O
Anzeichen POS O
des POS O
gefährlichen POS O
Wiedeverwachens POS O
eines POS O
kaiserlichen POS O
Deutschlands POS B-LOC
und POS O
einer POS O
heim POS O
tückischen POS O
Vorbereitung POS O
der POS O
Annexion POS O
Oester POS B-LOC
reichs POS I-LOC
zu POS O
melden. POS O
Im POS O
französischen POS O
Senate POS O
führte POS O
der POS O
Senator POS O
Marchsse POS B-PER
De POS I-PER
Dio POS I-PER
-n POS O
von POS O
der POS O
äußersten POS O
Rechten POS O
folgende» POS O
aus: POS O
„Benito POS B-PER
Mussoldn POS I-PER
hat POS O
in POS O
Italien POS B-LOC
die POS O
Ordnung POS O
wiederhergestellt! POS O
In POS O
Italien POS B-LOC
spricht POS O
man POS O
von POS O
Steuerbefreiungen POS O
unid POS O
in POS O
Frankreich POS B-LOC
hingegen POS O
von POS O
Kontrollen POS O
und POS O
Mnanzstrafen. POS O
Das POS O
Resultat POS O
der POS O
«Volksabstimmung POS O
in POS O
O-ber- POS B-LOC
schlesien, POS I-LOC
>war POS O
für POS O
Polen POS B-LOC
nicht POS O
Hunstig POS O
ausgefallen. POS O
Februar POS O
«auch POS O
-auf POS O
die POS O
Behandlung POS O
der POS O
Minderheiten POS O
in POS O
Deutschland POS B-LOC
hingewiesen POS O
.und POS O
der POS O
dirnische POS O
Demokrat POS O
W POS O
e POS O
l POS O
tbunk.e POS O
gibt POS O
die POS O
betreffenden.Stellen POS O
in POS O
den POS O
Reden POS O
Sirese- POS B-PER
manns POS I-PER
und POS O
Mussolinis POS B-PER
wieder, POS O
fragt POS O
dann, POS O
wo POS O
die POS O
Wahrheit POS O
liegt POS O
«und POS O
macht POS O
folgende POS O
Schluß POS O
folgerungen«: POS O
„Es POS O
ist POS O
Tatsache, POS O
daß POS O
«in POS O
Deutsch» POS O
l«and POS O
keine POS O
Schulordnung POS O
für POS O
die POS O
polnischen POS O
oder POS O
anderen POS O
Minderheiten POS O
besteht. POS O
In POS O
der POS O
Praxis POS O
zeigt POS O
sich, POS O
»er POS O
bürokratische POS O
Apparat POS O
die POS O
Bestimmun POS O
gen POS O
des POS O
Abkommens, POS O
sowie POS O
die POS O
bescheidenen POS O
Zugeständnisse POS O
der POS O
preußischen POS B-ORG
Regierung POS I-ORG
sabo POS O
tiert. POS O
/ POS O
Die POS O
dänischen POS O
Minderheiten POS O
in POS O
Schleswig- POS B-LOC
Holstein POS I-LOC
«haben POS O
nur POS O
-eine POS O
Privatàlksschuls POS O
und POS O
eine POS O
Prioat-Rsalschule, POS O
welche POS O
den POS O
«ààrellen POS O
Hie POS O
neue POS O
Türlei. POS O
Kühne, POS B-PER
der POS O
vor POS O
einiger POS O
Zeit POS O
im POS O
Austrage POS O
der POS O
türkischen POS O
Regierung POS O
die POS O
Türkei POS B-LOC
bereiste, POS O
einen POS O
interessanten POS O
Vor POS O
trag POS O
über POS O
die POS O
neue POS O
Türkei POS B-LOC
und POS O
ihr POS O
Bil POS O
dungswesen. POS O
Findet POS O
man POS O
auch POS O
vielfach POS O
noch POS O
altes POS O
und POS O
neues POS O
unvermittelt POS O
nebenàander, POS O
so POS O
ist POS O
doch POS O
der POS O
Me POS O
Hinder POS O
nisse POS O
überwindende POS O
Wille, POS O
ein POS O
neues POS O
Staats POS O
wesen POS O
zu POS O
schaffen, POS O
in POS O
der POS O
gewaltigen, POS O
bezau POS O
bernden POS O
Persönlichkeit POS O
Kemal POS B-PER
Paschas POS I-PER
ver POS O
körpert, POS O
überall POS O
erfolgreich POS O
spürbar. POS O
Kemal POS B-PER
Paschas POS I-PER
Macht POS O
beruht POS O
auf POS O
dem POS O
Heer, POS O
seine POS O
Erfolge POS O
mit POS O
dem POS O
neuen POS O
Beamtentum POS O
auf POS O
der POS O
militärischen POS O
Erziehung POS O
des POS O
Volkes. POS O
— POS O
Immerhin POS O
wird POS O
von POS O
den POS O
Türken POS O
durchaus POS O
anerkannt, POS O
welch POS O
wichtige POS O
Dienste POS O
Deutsch POS B-LOC
land POS I-LOC
leistet POS O
bei POS O
der POS O
Lösung POS O
dies POS O
Problems, POS O
den POS O
Zwiespalt POS O
zwischen POS O
orientalischem POS O
Weisen POS O
und POS O
nationalistisch-westeuropäischer POS O
Denk POS O
weise POS O
durch POS O
Förderung POS O
des POS O
Bildungswesens POS O
zu POS O
überbrücken. POS O
Vom-„deutschen" POS O
Wien, POS B-LOC
Von POS O
Olly POS B-PER
>K«a POS I-PER
rd-ach, POS I-PER
Li-nz. POS B-LOC
(Fortsetzung.) POS O
Auch POS O
einer POS O
seilier POS O
Nachfolger, POS O
der POS O
Hof- POS O
kapelkneister POS O
Antonio POS B-PER
Caldara, POS I-PER
wurde POS O
durch POS O
seine POS O
süßen, POS O
frohen POS O
Melodien POS O
bekannt. POS O
Aus POS O
der POS O
Schar POS O
der POS O
italienischen POS O
Hof POS O
- POS O
poeten POS O
taucht POS O
die POS O
lorbeergekrönte POS O
Gestcut POS O
Pietro POS B-PER
,M POS O
etastasi POS I-PER
os POS I-PER
au-f, POS O
dessen POS O
Opern POS O
texte POS O
als POS O
die POS O
besten POS O
seiner POS O
Zeit POS O
gelten. POS O
An POS O
der POS O
Spitze POS O
der POS O
weitverzweigten POS O
„Hos- POS O
Theatral-Aemter" POS O
stand POS O
als POS O
oberster POS O
Herr POS O
und POS O
Meister POS O
der POS O
„Musikfürst" POS O
Pio POS B-PER
di POS I-PER
E POS I-PER
arpi POS I-PER
di POS I-PER
Savoia. POS I-PER
Und POS O
als POS O
sich POS O
das POS O
Ballett POS O
immer POS O
mehr POS O
am POS O
Wiener POS O
Hof POS O
in POS O
Gunst POS O
setzte, POS O
waren POS O
es POS O
französische POS O
Tänzer POS O
«und POS O
Tänzerinnen, POS O
die, POS O
von POS O
Paris POS B-LOC
kommend, POS O
ihre POS O
graziöse POS O
Kunst POS O
in POS O
Wien POS B-LOC
zu POS O
hohen POS O
Ehren POS O
brachten. POS O
Die POS O
Phillebois POS B-PER
und POS O
Selliers POS B-PER
be POS O
gründeten POS O
ganze POS O
Ballettdynastien. POS O
Als POS O
der POS O
gelehrte POS O
deutsche POS O
Dichter POS O
Pro- POS B-PER
koff POS I-PER
sich POS O
1722 POS O
um POS O
die POS O
Äellö POS O
des POS O
deut POS O
schen POS O
Hofpoeten POS O
in POS O
Wien POS B-LOC
bewarb, POS O
muhte POS O
er POS O
sein POS O
Bittgesuch POS O
in POS O
italienischer POS O
Sprache POS O
abfassen! POS O
Noch POS O
unter POS O
Maria POS B-PER
Theresia POS I-PER
hatte POS O
der POS O
jeweilige POS O
deutsche POS O
Hofpoet POS O
(der POS O
nur POS O
an POS O
standshalber POS O
besoldet POS O
wurde) POS O
nichts POS O
zu POS O
wn, POS O
als POS O
höchstens POS O
manchmal POS O
eine POS O
Inschrift POS O
für POS O
einen POS O
Triumphbogen POS O
zu POS O
verfassen! POS O
Das POS O
erste POS O
fest POS O
aus POS O
Stein POS O
erbaute POS O
Wie POS B-ORG
ner POS I-ORG
Theater POS I-ORG
wird- POS O
1708 POS O
von POS O
Francesco POS B-PER
Maria POS I-PER
Conte POS I-PER
Perori, POS I-PER
ungefähr POS O
an POS O
der POS O
Stelle POS O
-des POS O
heutigen POS O
Operntheaters, POS O
errich POS O
tet. POS O
1720 POS O
wird POS O
Fernando POS B-PER
Danese POS I-PER
zum POS O
„Prinzipalmeister POS O
der POS O
welschen POS O
Komödian- POS O
tenbcmda" POS O
ernannt POS O
und POS O
wiederholt POS O
mit POS O
sei POS O
ner POS O
Schar POS O
zu POS O
Hof POS O
berufen... POS O
Und POS O
der POS O
Franzose POS O
Selli POS O
ers POS O
erbittet POS O
sich POS O
1741 POS O
von POS O
Maria POS B-PER
Theresia POS I-PER
das POS O
alte, POS O
leerstehende POS O
„Ballhaus POS O
nächst POS O
der POS O
Burg" POS O
und POS O
begründet POS O
hiermit POS O
die POS O
yervor- POS O
ragendste POS O
Kunststätte POS O
Deutschlands... POS O
das POS O
später POS O
so POS O
weltberühmt POS O
gewordene POS O
Wiener POS B-ORG
Burgtheater! POS I-ORG
Auch POS O
in POS O
der POS O
Hofburg POS B-LOC
wird POS O
fleißig POS O
Theater POS O
gespielt, POS O
nur POS O
ist POS O
um POS O
diese POS O
Zeit POS O
eine POS O
kleine POS O
Wandlung POS O
zu POS O
verzeichnen, POS O
an POS O
Stelle POS O
der POS O
bis POS O
her POS O
dominierenden POS O
italienischen POS O
Bur POS O
lesken POS O
tritt POS O
die POS O
fr POS O
anzösische POS O
Komödie POS O
I POS O
Französisch POS O
wird POS O
auch POS O
mehr POS O
und POS O
mehr POS O
dio POS O
früher POS O
italienisch POS O
-gewesene POS O
Sprache POS O
des POS O
Hofes POS O
und POS O
der POS O
vornehmen POS O
Kreise POS O
und POS O
im POS O
„deutschen" POS O
Wien POS B-LOC
sprach POS O
in POS O
jener POS O
Zeit POS O
nur POS O
das POS O
unterste POS O
Volt POS O
überhaupt POS O
deutsch, POS O
wenn POS O
man POS O
die POS O
kuriose POS O
Mischung POS O
aus POS O
Aus POS O
drücken POS O
aller POS O
Nationen POS O
noch POS O
„deutsch" POS O
nen POS O
nen POS O
will! POS O
(Die POS O
Franzosen POS O
am POS O
Vurglhealer.) POS O
Im POS O
Jahre POS O
1753 POS O
wird POS O
Graf POS B-PER
Wenzel POS I-PER
Anton POS I-PER
Kaunitz-Rietberg POS I-PER
Hof- POS O
«und POS O
Staats POS O
kanzler. POS O
Da POS O
aberMartaTheresta POS O
es POS O
nicht POS O
gern POS O
sah, POS O
wenn POS O
führende POS O
Staatsmän POS O
ner POS O
sich POS O
allzuviel POS O
um POS O
die POS O
Welt POS O
hinter POS O
den POS O
Kulissen POS O
bekümmerten, POS O
schob POS O
der POS O
Kanzler POS O
seinen POS O
Günstling, POS O
den POS O
Genueser POS O
Grafen POS B-PER
Durazzo, POS I-PER
als POS O
„cavaliere POS O
assistente" POS O
in POS O
die POS O
oberste POS O
Leitung POS O
der POS O
Hofbühnen POS O
ein, POS O
den POS O
er POS O
als POS O
Sprachrohr POS O
seiner POS O
Ideen POS O
und POS O
Wünsche POS O
benützte. POS O
Kaunitz POS O
selbst, POS O
der POS O
mehrere POS O
Jahre POS O
in POS O
Brüssel, POS B-LOC
der POS O
Hcuiptstadt POS O
der POS O
österreichi- POS O
chischen POS O
Niederlande POS O
gelebt POS O
hatte POS O
«und POS O
dort POS O
einer POS O
der POS O
eifrigsten POS O
Besucher POS O
des POS O
vorzügli POS O
chen POS O
französischen POS O
Theaters POS O
' POS O
gewesen POS O
war, POS O
ruhte POS O
nicht POS O
eher, POS O
bevor POS O
er POS O
nicht POS O
eine POS O
fran POS O
zösische POS O
Truppe, POS O
zunächst POS O
als POS O
Gast, POS O
nach POS O
Wien POS O
bringen POS O
konnte, POS O
die POS O
vom POS O
Impresario POS O
Jean POS O
Louis POS B-PER
Hebert POS I-PER
geleitet, POS O
sehnlichst POS O
er POS O
wartet, POS O
endlich POS O
eintraf. POS O
Bald POS O
erhebt POS O
sich POS O
im POS O
Schloßpark POS B-LOC
zu POS I-LOC
Laxenburg POS I-LOC
ein POS O
„kleines POS O
j POS O
Theatrum POS O
von POS O
Stein", POS O
in POS O
dem POS O
sich POS O
die POS O
Fran POS O
zosen POS O
als POS O
Schauspieler, POS O
Sänger POS O
und POS O
Tänzer POS O
bewundern POS O
lassen: POS O
denn POS O
gar POS O
bald POS O
fügte POS O
man POS O
dem POS O
Repertoire POS O
zierliche.Ballette POS O
und! POS O
> POS O
Das POS O
Wiener POS B-ORG
Burgtheater POS I-ORG
führt POS O
nunmehr POS O
offiziell POS O
den POS O
Titel: POS O
„ThSatre POS O
srancaispràg POS O
de POS O
la POS O
cour". POS O
Bald POS O
tritt POS O
man POS O
mit POS O
dem POS O
großen POS O
Pariser POS O
Theater POS O
mann POS O
und POS O
hochbegabten POS O
Komponisten POS O
fri POS O
scher POS O
melodienreicher POS O
Opern, POS O
Charles POS B-PER
Simon POS I-PER
Favartin POS I-PER
Fühlung POS O
und POS O
feine POS O
entzückende POS O
Frau POS O
Marie-Justine POS B-PER
zeigt POS O
sich POS O
an POS O
einem POS O
Abend POS O
als POS O
Schauspielerin, POS O
Sängerin POS O
und POS O
Tänzerin! POS O
Doch POS O
diese POS O
französische POS O
Idylle POS O
im POS O
Herzen POS O
der POS O
Stadt POS O
Wien POS B-LOC
wird POS O
plötzlich POS O
gestört, POS O
als POS O
1768 POS O
die POS O
Nachricht POS O
vom POS O
Tode POS O
Franzi, POS B-PER
von POS O
Innsbruck POS B-LOC
nach POS O
Wien POS B-LOC
dringt! POS O
Im POS O
November POS O
1767 POS O
er POS O
scheint POS O
der POS O
genialste POS O
Tänzer POS O
aller POS O
Zeiten POS O
und POS O
Völker, POS O
Jean POS B-PER
Georges POS I-PER
Noverre, POS I-PER
in POS O
Wien; POS B-LOC
der POS O
Mann, POS O
der POS O
den POS O
Tanz POS O
zu POS O
ungeahnten POS O
Höhen POS O
hob, POS O
ihn POS O
fast POS O
wissenschaftlich POS O
ausge POS O
staltete POS O
und POS O
dessen POS O
„lettres POS O
sur POS O
la POS O
danss POS O
et POS O
«für POS O
leg POS O
balletts POS O
eine POS O
Philosophie POS O
der POS O
Tanz POS O
kunst POS O
genannt POS O
werden POS O
können, POS O
dis POS O
noch POS O
heute POS O
nicht POS O
veraltet POS O
ist. POS O
Es POS O
ist POS O
dies POS O
die POS O
Tasse POS O
hinter POS O
dem POS O
Hotel POS B-ORG
'Laurin POS I-ORG
mit POS O
einem POS O
Stück POS O
der POS O
Firma POS B-ORG
Franz POS I-ORG
Staffier, POS I-ORG
an POS O
die POS O
Unterpräfektur POS O
angrenzend, POS O
das POS O
zur POS O
Erweiterung POS O
und POS O
MuÄauf POS O
einer POS O
neuen POS O
Straße POS O
dienen POS O
soll. POS O
auf POS O
einen POS O
Beitrag POS O
von POS O
30.0<X> POS O
Lire POS O
für POS O
die POS O
Errichtung POS O
der POS O
nmen POS O
Andreas POS B-LOC
Hoferstvaße POS I-LOC
Vael. POS O
Es POS O
wurde POS O
dl« POS O
Vermietung POS O
de-r POS O
sechs POS O
Räume POS O
im POS O
Erdgeschoß POS O
des POS O
Exrathauses POS O
der POS O
Gemeinde POS B-ORG
Gries POS I-ORG
im POS O
den POS O
Circolo POS B-ORG
costruzioni POS I-ORG
Telefoniche POS I-ORG
e POS I-ORG
Telegrafiche POS I-ORG
beschlossen. POS O
Es POS O
wurde POS O
die POS O
Verpachtung POS O
eines POS O
Weingartens POS O
der POS O
Gemeinde POS B-ORG
Gries POS I-ORG
auf POS O
Priuatosferte POS O
be POS O
schlassen. POS O
Als POS O
Mitglieder POS O
des POS O
Denoaàngsrates POS O
des POS O
Schulpatronatss POS O
ernannte POS O
der POS O
Präfekturskom- POS O
Missär POS O
die POS O
Herren POS O
Dan.Ällberto POS B-PER
Paissani POS I-PER
und POS O
Dr. POS O
Hugo POS B-PER
-von POS I-PER
Zieptaner. POS I-PER
Non POS O
den POS O
Angekommenen POS O
entfallen POS O
«f POS O
das POS O
Kö POS O
nigreich POS O
2337 POS O
mit POS O
260< POS O
Aufenthaltstagen POS O
(Mif POS O
die POS O
Provinz POS O
1W9 POS O
mit« POS O
1392 POS O
Tagen, POS O
aus POS O
die POS O
alten POS O
Provinzen POS O
1046 POS O
nrit POS O
1212 POS O
Tagen), POS O
auf POS O
Dwtsch- POS O
land POS O
à POS O
mit POS O
743 POS O
Togen, POS O
Oesterreich POS B-LOC
402 POS O
mit POS O
525 POS O
Tagen, POS O
Tschechoslowakei POS B-LOC
130 POS O
mit POS O
1LS POS O
Ta POS O
gen, POS O
Schweiz POS O
57 POS O
Mit POS O
81 POS O
Tagen, POS O
Skandinavien POS O
54 POS O
mit POS O
104 POS O
Tagen, POS O
England POS B-LOC
30 POS O
mit POS O
LI POS O
Tagen, POS O
Amerika POS B-LOC
2g POS O
mit POS O
39 POS O
Tag., POS O
Ungarn POS B-LOC
22 POS O
mit POS O
4L POS O
Tag., POS O
Frankreich POS B-LOC
1K POS O
mit POS O
22 POS O
Tagen, POS O
Rußland POS B-LOC
und POS O
Po POS B-LOC
len POS I-LOC
17 POS O
mit POS O
27 POS O
Tagen, POS O
Holland POS B-LOC
16 POS O
mit POS O
21 POS O
Tagen, POS O
Jugoslawien POS B-LOC
14 POS O
mit POS O
24 POS O
Tagen, POS O
die POS O
anderen POS O
Na POS O
tionen POS O
3 POS O
mit POS O
S POS O
Tagen. POS O
Am POS O
Gemeindeamt POS O
sind POS O
«folgende POS O
Eheaufgebote POS O
angeschlagen: POS O
Mehner POS B-PER
Johann, POS I-PER
nach POS O
Johann, POS O
mit POS O
Stelnblchler POS B-PER
Margareta; POS I-PER
Prof. POS O
Gibitz POS B-PER
Anton, POS I-PER
n«ch POS O
Johann POS O
von POS O
Innsbruck,, POS B-LOC
mit POS O
Hafer POS B-PER
Maria POS I-PER
des POS O
Georg, POS O
Private POS O
aus POS O
Bolzano; POS B-LOC
Oberrauch POS B-PER
Konvad, POS I-PER
Gemeindsarzt POS O
-am POS O
Renon, POS B-LOC
mit POS O
Mànnel- POS B-PER
ter POS I-PER
Helene, POS I-PER
des POS O
Josef, POS O
Private POS O
von POS O
Bolzano; POS B-LOC
Tomaselli POS B-PER
Rudolf, POS I-PER
nach POS O
Josef, POS B-PER
Schuhmacher, POS I-PER
mit POS O
Senoner POS B-PER
Anna, POS I-PER
nach POS O
Josef; POS O
Neßler POS B-PER
Marino, POS I-PER
des POS O
Franz, POS O
mit POS O
Jillich POS B-PER
Irma, POS I-PER
des POS O
Julius; POS O
Rogglner POS B-PER
Rudolf POS I-PER
nach POS O
Anton, POS O
Tischler, POS O
mit POS O
Casari POS B-PER
Elift- POS I-PER
oech POS I-PER
des POS O
J POS O
ohann, POS O
Bolzano. POS B-LOC
Anto POS B-PER
nio POS I-PER
ds POS I-PER
Steffanini POS I-PER
oder POS O
às POS O
Sàsllvàeters POS O
die POS O
nachfolgenden POS O
Grundstücks, POS O
in POS O
Gries POS O
gele POS O
sen, POS O
zum POS O
Mgegebenen POS O
Ausrufsprvifs POS O
Mi POS O
öf POS O
fentlichen POS O
Vsrsteige>rung POS O
gehangen. POS O
Früherer POS O
Päch POS O
ter POS O
Mair POS B-PER
Peter. POS I-PER
4048 POS O
Quadratmeter POS O
Springeth POS B-PER
Franz POS I-PER
3000 POS O
Lire. POS O
4390 POS O
Quadratmeter POS O
Kaufmann POS B-PER
Josef POS I-PER
3000 POS O
Lire. POS O
433S POS O
Quadratmeter POS O
Kofler POS B-PER
Anton POS I-PER
2500 POS O
Lire. POS O
4244 POS O
Quadratmeter POS O
Martini POS B-PER
Josef POS I-PER
2800 POS O
Lire. POS O
4290 POS O
Quadratmeter POS O
Mair POS B-PER
Matthias POS I-PER
3000 POS O
Lire. POS O
3310 POS O
Quadratmeter POS O
Mair POS B-PER
Josef POS I-PER
3000 POS O
Lire. POS O
4437 POS O
Quadratmeter POS O
Gasser POS B-PER
Alois POS I-PER
3500 POS O
Lire. POS O
Mä^z: POS O
Grundstück POS O
5264 POS O
Quadrat POS O
meter POS O
Hafner POS B-PER
Josef POS I-PER
3500 POS O
Lire. POS O
4727 POS O
Qua POS O
dratmeter POS O
Roman POS B-PER
Alois POS I-PER
3500 POS O
Lire. POS O
3490 POS O
Qua POS O
dratmeter POS O
Plattner POS B-PER
Anton POS I-PER
3000 POS O
Lire. POS O
3IM POS O
Qua POS O
dratmeter POS O
Abraham POS B-PER
Walentin POS I-PER
2500 POS O
Lire. POS O
3906 POS O
Quadratmeter POS O
Zanetti POS B-PER
Friedrich POS I-PER
2500 POS O
Lire. POS O
SM5 POS O
Quadratmeter POS O
Kofler POS B-PER
Anna POS I-PER
2500 POS O
Lire. POS O
8913 POS O
Quadratmeter POS O
Furgler POS B-PER
Maria POS I-PER
4200 POS O
Lire. POS O
Um POS O
nun POS O
die POS O
Mieter POS O
Wer POS O
die POS O
durch POS O
die POS O
aufgehobene POS O
Misterschutzgssetzgebuing POS O
geschaffene POS O
Lage POS O
Au POS O
orientieren, POS O
hält POS O
der POS O
Mieter- POS B-ORG
fchutzvsrein POS I-ORG
Bolzano POS I-ORG
am POS O
Samstag, POS O
den POS O
6. POS O
Mi> POS O
Rücksicht POS O
>auf POS O
die POS O
Kurorte POS O
Madonna POS B-LOC
di POS I-LOC
Campiglio, POS I-LOC
Rabbi POS B-LOC
Pejo POS B-LOC
und POS O
Weàla POS O
wird POS O
der POS O
Aufenthalt POS O
des POS O
DqZuges POS O
Nr. POS O
iDeir POS O
von POS O
San POS B-LOC
Eandido POS I-LOC
kvmmeà POS O
Schnellzug POS O
Nr. POS O
Alle POS O
Züge POS O
der POS O
Linie POS O
Fortezza— POS B-LOC
S. POS B-LOC
Dissertori, POS O
der POS O
Direktor POS O
des POS O
Credito POS B-ORG
Italiano POS I-ORG
Tao. POS O
Formica, POS B-PER
Graf POS B-PER
Mstruzzi, POS I-PER
der POS O
Leutnant POS O
der POS O
R. POS O
Kombiniert POS O
Herr POS O
Schia POS B-PER
vane POS I-PER
usw. POS O
Gestern, POS O
7 POS O
Uhr POS O
abends, POS O
wurde POS O
van POS O
der POS O
Stadtzwützei POS O
à POS O
gewisser POS O
Rauter POS B-PER
Johann, POS I-PER
des POS O
Karl, POS O
geboren POS O
19W POS O
in POS O
San POS O
Michels, POS O
wohnhaft POS O
in POS O
Bolzano POS B-LOC
an POS O
gehalten, POS O
weil POS O
er POS O
mit POS O
einem POS O
Fahrrad POS O
ohne POS O
Licht POS O
fuhr. POS O
Bei POS O
der POS O
Einver POS O
nahme POS O
bekannte POS O
Rauter, POS B-PER
das POS O
Fahrrad POS O
mit POS O
dem POS O
Velde, POS O
das POS O
er POS O
dn POS O
Gasthause POS B-ORG
Lämmer, POS I-ORG
Dante- POS B-LOC
straho POS I-LOC
Nr. POS O
Verhaftet POS O
wurde POS O
eine POS O
gewisse POS O
Dallago POS B-PER
Frida, POS I-PER
weil POS O
sie POS O
im POS O
Besitze POS O
einer POS O
Handtasche POS O
und POS O
aàrer POS O
Gegenstände POS O
war, POS O
die POS O
von POS O
einem POS O
am POS O
3. POS O
März, POS O
findet POS O
um POS O
halb POS O
9 POS O
Uhr POS O
«abends POS O
im POS O
Museumsaà POS O
ein POS O
Kammerkonzert POS O
des POS O
Musikveràes POS B-ORG
Bolzano POS I-ORG
statt. POS O
Beetho POS B-PER
ven: POS I-PER
Streichquartett POS O
vp. POS O
Kartenvovoerkauf POS O
im POS O
Musikhaus POS B-ORG
I. POS I-ORG
März POS O
aus POS O
Merano: POS O
Heute POS O
ist POS O
in POS O
Merano POS B-LOC
die POS O
erste POS O
Nummer POS O
des POS O
deutschen POS O
TagWattes POS O
„Alpenzei POS B-ORG
tung" POS I-ORG
an POS O
Stelle POS O
der POS O
Angestellten POS O
„Meraner POS B-ORG
Zei POS I-ORG
tung" POS I-ORG
erschienen. POS O
Beim POS O
letzten POS O
internationalen POS O
Preisausschreiben POS O
des POS O
Institutes POS B-ORG
für POS I-ORG
Melodramatische POS I-ORG
Kunst POS I-ORG
in POS O
Palermo- POS B-LOC
wurden POS O
von POS O
già POS O
2000 POS O
Konkurrenten POS O
u. POS O
die POS O
Kompositionen POS O
de« POS O
Professors POS O
Mario POS B-PER
Spampinato POS I-PER
prämiiert. POS O
Bei POS O
einem POS O
andern POS O
Wett POS O
bewerb, POS O
veranstaltet POS O
vom POS O
Verlag POS O
„Marman" POS B-ORG
in POS O
Pisa" POS B-LOC
errang POS O
Spampinato POS B-PER
den POS O
12. POS O
der POS O
Königin POS B-PER
Helena POS I-PER
gewidmet. POS O
Der POS O
Komponist POS O
war POS O
durch POS O
lang« POS O
Jahre POS O
eines POS O
der POS O
tüchtiigsten POS O
Mitglieder POS O
der POS O
Meraner POS B-ORG
Kurkapelle. POS I-ORG
Unter POS O
den POS O
angekommenen POS O
Güsten POS O
befinden POS O
sich POS O
Alois POS B-PER
Lang, POS I-PER
Christusdarsteller POS O
von POS O
Ober- POS B-LOC
ammergau; POS I-LOC
Generalkonsul POS O
Adolf POS B-PER
Schluß POS I-PER
von POS O
Glasgow: POS B-LOC
Durchlaucht POS O
Natalie POS B-PER
Fürstin POS I-PER
von POS I-PER
Hatzfeld, POS I-PER
Herzogin POS O
von POS O
Trachenberg. POS O
(Gesell POS O
schaft POS O
zur POS O
Hàmg POS O
der POS O
Haslinger POS O
Pferderasse) POS O
auszuschreiben, POS O
das POS O
jenes POS O
des POS O
Professors POS O
Len- POS B-PER
hart, POS I-PER
welches POS O
seit POS O
zwei POS O
Jahren POS O
in POS O
Verwendung POS O
war POS O
und POS O
>ailv POS O
Anerkennung POS O
ifand, POS O
ersetzen POS O
soll. POS O
Prefettura POS I-ORG
di POS I-ORG
Trento POS I-ORG
gu POS O
hàn. POS O
Das POS O
Kommando POS O
der POS O
Kohorte, POS O
die POS O
direkt POS O
dem POS O
Zonen-Oberkommando POS O
von POS O
Verona POS B-LOC
und POS O
nicht POS O
der POS O
Lsgivw POS O
in POS O
Trento POS B-LOC
untersteht, POS O
Wer- POS O
nahm POS O
Herr POS O
Mulnari POS B-PER
Romano, POS I-PER
dsm POS O
der POS O
Ruf POS O
vor POS O
ausgeht, POS O
«in POS O
äußerst POS O
tüchtig«? POS O
Kürzlich POS O
fand POS O
im POS O
Hotel POS B-ORG
Merano POS I-ORG
ein« POS O
Direktionssitzimg POS O
der POS O
„S. POS B-ORG
M." POS I-ORG
(Gesellschaft POS O
zur POS O
Hebung' POS O
d^r POS O
Haslinger POS O
Pferderasse) POS O
statt, POS O
um POS O
das POS O
Programm POS O
der POS O
im POS O
Laufe POS O
des POS O
Jahres POS O
in POS O
der POS O
Venezia-Triden POS B-LOC
tina POS I-LOC
zu POS O
veranstaltenden POS O
Pfeàpr8>mienmgen> POS O
zu POS O
prüfen. POS O
Acker POS I-ORG
bauministerium POS I-ORG
ein POS O
Gesuch POS O
mit POS O
der POS O
Bitte POS O
zu POS O
unterbreiten, POS O
auch POS O
dieses POS O
Jahr POS O
die POS O
Pwomz. POS O
Sept., POS O
Prato POS B-LOC
di POS I-LOC
Venosta POS I-LOC
20. POS O
Ich POS O
bitte POS O
Sie, POS O
in POS O
Ihrem POS O
wer POS O
ten POS O
Blatte POS O
an POS O
Doktor POS O
Romolo POS B-PER
Canepa, POS I-PER
Re- POS O
gimsntsarzt, POS O
meinen POS O
besten POS O
Dank POS O
für POS O
seine POS O
Hilfe, POS O
die POS O
er POS O
mir POS O
während POS O
mei POS O
ner POS O
zweimonatlichen POS O
schweren POS O
Krankheit POS O
ange- POS O
doihen POS O
ließ, POS O
zu POS O
veröffentlichen. POS O
Dem POS O
Friseur POS O
Alois POS B-PER
Tscherer POS I-PER
'wurde POS O
fein POS O
Rad, POS O
Marke POS O
„Sultan", POS B-ORG
Freilauf POS O
und POS O
Dop POS O
pelbremse, POS O
entwendet. POS O
die POS O
Bedienstete POS O
Ella POS B-PER
Frei POS I-PER
aus POS O
Anzeige POS O
ihres POS O
Brotherrn POS O
verhalftst. POS O
Men POS B-PER
delssohn: POS I-PER
Ouverture POS O
zu POS O
dsm POS O
Chorwerk POS O
„Atha-- POS O
lia". POS O
Mo POS B-PER
zart: POS I-PER
Airdante POS O
und POS O
Menuetit POS O
'aus POS O
der POS O
Symphonie POS O
Es-idur. POS O
Schie- POS B-PER
bert: POS I-PER
Litanei. POS O
— POS O
Morgen POS O
findet POS O
das POS O
Benefiz POS O
des POS O
ersten POS O
Operettentvnors, POS O
Herrn POS O
Max POS B-PER
Reiche POS I-PER
Haardt, POS I-PER
statt, POS O
zn POS O
dem POS O
sich POS O
der POS O
Künstler POS O
die POS O
er- POS O
folgmiche POS O
Operette POS O
„Der POS O
Orlow" POS O
gewählt POS O
hat POS O
mit POS O
seiner POS O
Glanzrolle POS O
als POS O
Dowschinski. POS O
Fräulein POS O
Steffi POS B-PER
Sari-Bonomi, POS I-PER
Operettensängerin POS O
aus POS O
Wien, POS B-LOC
wird POS O
als POS O
Nadja POS B-PER
Nadjakowska POS I-PER
gastieren!. POS O
Lust POS O
spiel POS O
„Der POS O
Vertrag POS O
von POS O
Nizza" POS O
von POS O
Louis POS B-PER
Ber- POS I-PER
meuil POS O
zum POS O
erstenmal POS O
gegeben^. POS O
März: POS O
Weneifiz POS O
Max POS B-PER
Reichhardt: POS I-PER
„Orlow". POS O
März: POS O
Benefiz POS O
Karl POS B-PER
Gxner: POS I-PER
^Küustlerblut." POS O
Pl«ukenst«w-Kin». POS O
Es POS O
konzertiert POS O
Klo POS O
weMskannto POS O
Kapells POS B-ORG
Mascheroni. POS I-ORG
«Bol POS O
zano: POS O
Prälat POS O
Augner, POS O
Stift POS O
Gries, POS O
SM POS O
Lire; POS O
FvaiH POS O
Mimelter, POS O
Grandlhof, POS O
20 POS O
L., POS O
Josef POS O
Röd POS O
ler, POS O
àirstàchleàsitzer, POS O
100 POS O
L.; POS O
Josef POS B-PER
Mayr, POS I-PER
C-owdano, POS O
25 POS O
L.! POS O
Merano: POS O
Firma POS B-ORG
Hechenberger POS I-ORG
SO POS O
L., POS O
E. POS O
Kofleg, POS O
20 POS O
L.; POS O
Balenimi POS O
Malr, POS O
Zollweg, POS B-LOC
20 POS O
L.: POS O
Josef POS B-PER
Reich, POS I-PER
Gogi-ser, POS O
50 POS O
L.; POS O
Josef POS B-PER
Pernthaler, POS I-PER
Reichnegg, POS O
20 POS O
-L.i POS O
Familie POS O
Mitterer, POS B-PER
Burgerhof, POS B-LOC
! POS O
100 POS O
L-: POS O
Hermann POS B-PER
Erb, POS I-PER
Wieser, POS O
Aichberg, POS O
1.00 POS O
L.; POS O
' POS O
Josef POS B-PER
Marsoner, POS I-PER
Punter, POS B-PER
10 POS O
L-: POS O
AiÄrä POS O
Laimer, POS B-PER
Oberaußerhof, POS B-LOC
25 POS O
L.; POS O
Johann POS B-PER
Mitterhofer, POS I-PER
Un- POS B-LOC
teraußerhof, POS I-LOC
25 POS O
L.: POS O
Grìcher, POS O
Obemunter-weg, POS B-LOC
10 POS O
L.: POS O
Andrä POS B-PER
Gruber, POS I-PER
«Mairhof, POS B-LOC
10 POS O
L.; POS O
Hans POS O
Trtkms, POS O
Oberbrunner, POS B-LOC
25 POS O
L-: POS O
Dr. POS O
Peter POS B-PER
Gögele POS I-PER
100 POS O
L.,' POS O
Ivo POS B-PER
v. POS I-PER
Am POS O
Sonntag, POS O
nachmittags, POS O
fand POS O
hier POS O
eine POS O
Versammlung POS O
des POS O
hiesigen POS O
Obst- POS B-ORG
bauvereines POS I-ORG
statt, POS O
in POS O
der POS O
mehrere POS O
Anregungen POS O
über POS O
Obstzucht POS O
gegeben POS O
wurden. POS O
Februar POS O
in POS O
die POS O
elektische POS O
Hochspannung POS O
ge POS O
ratene POS O
Buchhalter POS O
der POS O
Elektrizitätswerke POS B-ORG
„Mal» POS I-ORG
serhaide", POS I-ORG
Peter POS B-PER
B POS I-PER
e POS I-PER
rnha POS I-PER
r POS I-PER
d, POS I-PER
seinem POS O
Leben POS O
freiwillig POS O
ein POS O
Ende POS O
gemacht POS O
hat, POS O
indem POS O
er POS O
das POS O
Transformatorenhäuschen POS O
geöffnet POS O
und POS O
in POS O
einer POS O
unglücklichen POS O
Sturze POS O
sich POS O
dem POS O
Starkstrom POS O
über POS O
ließ. POS O
Grande POS O
Ufficiale, POS O
Advokaten POS O
Serafino POS B-PER
M POS I-PER
azzolin POS I-PER
i, POS O
Vizegeneralsekretär POS O
des POS O
P. POS O
Möge POS O
es POS O
dem POS O
rührigen POS O
und POS O
verständnisvollen POS O
Obmanns POS O
der POS O
Genossenschaft, POS O
Herrn POS O
Kaufmann POS B-PER
Niederwiesa, POS I-PER
gelingen, POS O
das POS O
Interesse POS O
für POS O
die POS O
Sache POS O
unter POS O
den POS O
Mitgliedern POS O
stets POS O
wachzuhalten, POS O
damit POS O
das POS O
Pfendezuchtwefen POS O
auch POS O
in POS O
unserem POS O
Gebiete POS O
zur POS O
vollen POS O
Entfaltung POS O
kommt. POS O
Die POS O
Vereinigung POS O
der POS O
Gemeinde POS O
Ponte POS B-LOC
all'Isa POS I-LOC
reo POS I-LOC
(Waidbmcks POS O
mit POS O
der POS O
Gemeinde POS O
Ca POS B-LOC
stel POS I-LOC
rotto POS I-LOC
scheint POS O
bald POS O
eine POS O
vollendete POS O
Datfache POS O
zu POS O
weàn^ POS O
Sowohl POS O
die POS O
Vertreter POS O
oon POS O
Ponte POS O
all'Jsaroo POS O
haben POS O
sich POS O
einstimmig POS O
sür POS O
die POS O
Vereini POS O
gung, POS O
sowie POS O
der POS O
Gemeinderat POS O
von POS O
Castelrottv POS B-LOC
einstimmig POS O
für POS O
die POS O
Aufnahme POS O
ausgesprochen. POS O
Vipiteno POS B-LOC
(Sterling). POS B-LOC
Der POS O
Stadtplatz POS O
wurde POS O
mit POS O
Piazza POS B-LOC
Mitra POS I-LOC
bezeichnet. POS O
Im POS O
Jahre POS O
1589 POS O
>wurde POS O
hoch POS O
ober POS O
Mules POS B-LOC
(Mauls) POS B-LOC
ein POS O
Mithras-Nelief POS O
gefunden, POS O
welches POS O
1797 POS O
nach POS O
Innsbruck POS B-LOC
und POS O
später POS O
nach POS O
Wien POS B-LOC
ge POS O
liefert POS O
wurde. POS O
Nach POS O
Italien POS B-LOC
wurde POS O
die POS O
Mitrasreligwn POS O
fchon POS O
vor POS O
Christus POS B-PER
gebracht POS O
und POS O
erreichte POS O
hier POS O
im POS O
3. POS O
Sliuf POS O
dem POS O
Piazza POS B-LOC
Mitra POS I-LOC
münden POS O
vier POS O
Straßen: POS O
1. POS O
-Vom POS O
Norden POS O
Via POS B-LOC
Principe POS I-LOC
«Umberto POS I-LOC
-Mtstodt) POS O
mit POS O
-den POS O
Neben POS O
gassen: POS O
Dia POS O
Gstreintunn, POS O
Via POS B-LOC
d-el POS I-LOC
Ponte. POS I-LOC
Vom POS O
Süden: POS O
Via POS B-LOC
Vittorio POS I-LOC
Emanuele POS I-LOC
I». POS I-LOC
(Neustadt), POS O
in POS O
welche POS O
Straßen POS O
einmünden: POS O
Via POS O
Schtvalben- POS O
egg, POS O
Via POS B-LOC
Palazzo POS I-LOC
Mmicipale POS I-LOC
(Rathaiusgaffe), POS O
Via POS B-LOC
Hilpold, POS I-LOC
Via POS B-LOC
della POS I-LOC
stazione POS I-LOC
(Bahnbofstra-ße), POS I-LOC
Via POS B-LOC
Freundsberg, POS I-LOC
Via POS B-LOC
«del POS I-LOC
giovo POS I-LOC
(Jaufenftraße), POS B-LOC
Via POS O
dei POS O
Cappu^zini POS O
(Kapuzinergasse). POS O
Die POS O
Fort POS O
setzung POS O
nach POS O
Süden POS O
bildet POS O
Via POS B-LOC
Gän-sbacher. POS I-LOC
Von POS O
Südosten POS O
her POS O
mündet POS O
in POS O
Piazza POS B-LOC
Mitra POS I-LOC
Via POS B-LOC
Geitzkofler POS I-LOC
uià POS O
4. POS O
vom POS O
Westen POS O
«Via POS B-LOC
dello POS I-LOC
Torre POS I-LOC
(Turmstraße)!. POS B-LOC
verschied POS O
nach POS O
längerem POS O
Leiden POS O
Frau POS O
Anna POS B-PER
Kamm POS I-PER
e POS O
reì. POS O
Es POS O
war POS O
dringend POS O
notwendig, POS O
diese POS O
Straße POS O
einmal POS O
zu POS O
bauen POS O
und POS O
so POS O
eine POS O
ordentliche POS O
Verbindung POS O
zwischen POS O
den POS O
beiden POS O
Fraktionen POS O
Mitter- POS B-LOC
und POS O
Oberolang POS B-LOC
und POS O
dem POS O
Bahnhof POS O
her POS O
zustellen. POS O
Dem POS O
rührigen POS O
Obmann POS O
-des POS O
Straienk-omitees, POS O
Herrn POS O
Fraktlons-vorsteher POS O
Her POS B-PER
mann POS I-PER
Mair, POS I-PER
ist POS O
dafür POS O
speziell POS O
zu POS O
danken. POS O
Die POS O
Villa POS B-LOC
Dorner POS I-LOC
in POS O
Valdaora POS B-LOC
di POS I-LOC
mezzo POS I-LOC
(Mttenàng) POS O
ging POS O
im POS O
Kaufswege POS O
auf POS O
die POS O
beiden POS O
Schwestern POS O
des POS O
Besitzers POS O
des POS O
Baum- POS B-LOC
gartnerhofes, POS I-LOC
Anna POS B-PER
und POS O
«Maria POS B-PER
Dorner, POS I-PER
Wer POS O
-um POS O
den POS O
Kaufspreis POS O
von POS O
2S.000 POS O
Lire. POS O
Der POS O
Hartl- POS B-LOC
Hof POS I-LOC
in POS O
Valdaora POS B-LOC
dl POS O
fopra POS O
<Oberolany) POS O
ging POS O
im POS O
Kaufswege POS O
vom POS O
«bisherigen POS O
Besitzer POS O
Herrn POS O
Jo POS O
hann POS O
Steiner POS O
aus POS O
Herrn POS O
Richard POS O
Prugger POS O
über POS O
«um POS O
den POS O
Preis POS O
von POS O
110.000 POS O
Lire. POS O
L-oo POS B-PER
Segger, POS I-PER
«Herr POS O
Prätor POS O
Eav. POS O
Gruber, POS B-PER
Ge POS O
richtsvorstand POS O
der POS O
kgl. POS B-ORG
Prätur POS I-ORG
Brunico, POS I-ORG
die POS O
Her POS O
ren POS O
Advokaten POS O
Dr. POS O
Leo POS B-PER
pold POS I-PER
Happacher POS I-PER
von POS O
«Bruni POS B-LOC
co POS I-LOC
und POS O
«andere. POS O
Heute POS O
verschied POS O
Herr POS O
Joses POS B-PER
Bach- POS I-PER
m POS I-PER
a-nn,'Lexerbauer, POS I-PER
Ziegelei-, POS O
Kalkbrennerei- POS O
und POS O
Hausbesitzer, POS O
im POS O
Älter POS O
von POS O
65 POS O
Jahren. POS O
Nicht POS O
nur POS O
seine POS O
Angehörigen POS O
und POS O
seine POS O
ganze POS O
'Hei POS O
matsgemeinde POS O
Villa POS B-LOC
Bassa POS I-LOC
(Ni-ederdors) POS B-LOC
be POS O
trauert POS O
«das POS O
zu POS O
frühe POS O
Hinscheiden POS O
«dieses POS O
Man POS O
nes, POS O
sondern POS O
alle, POS O
die POS O
ihn POS O
je POS O
«gekannt, POS O
sind POS O
sich POS O
dann POS O
einig, POS O
daß POS O
der POS O
Tod POS O
hier POS O
eins POS O
nicht POS O
zu POS O
er POS O
setzende POS O
Lücke POS O
gerissen POS O
hat. POS O
Bei POS O
der POS O
Gründung POS O
der POS O
Sennerei POS O
in POS O
Villa POS B-LOC
Bassa POS I-LOC
nahm POS O
er POS O
«hervorragenden POS O
Anteil POS O
«und POS O
mar POS O
durch POS O
lange POS O
Jahre POS O
«deren POS O
rühriger POS O
Vorstand. POS O
Durch POS O
lange POS O
Jahre POS O
saß POS O
Herr POS O
Bachmann POS B-PER
auch POS O
als POS O
eifriger POS O
Mitarbeiter POS O
im POS O
Gomeinderat POS O
von POS O
Villa POS B-LOC
Bassa POS I-LOC
(Niederdorf) POS B-LOC
und POS O
wirkte POS O
zum POS O
Wohle POS O
der POS O
Gemeinde. POS O
Die POS O
Agenten POS O
der POS O
QuS- POS O
stur POS O
haben POS O
einen POS O
-gewissen POS O
Della POS B-PER
Maria POS I-PER
Gio POS I-PER
vanni, POS I-PER
geb. POS O
Der POS O
20jährige POS O
Della POS B-PER
Maria POS I-PER
hatte POS O
20 POS O
Waschen POS O
Bier POS O
aus POS O
dem POS O
Gasthaus POS O
des POS O
Pio POS O
CristoMeM POS O
entwendet. POS O
Umbauarbeiken POS O
am POS O
Innsbrucker POS B-LOC
Hauptbahn- POS I-LOC
Hof. POS I-LOC
Die POS O
Elektrisierungsarbeiten POS O
auf POS O
der POS O
Dundesba-Hn- POS O
strecke POS O
Brenner POS B-LOC
— POS O
Innsbruck POS B-LOC
— POS O
Kufstà POS O
die POS O
nunmehr POS O
in POS O
Angriff POS O
genommen POS O
werden, POS O
brin POS O
gen POS O
es POS O
mit POS O
sich, POS O
daß POS O
die POS O
Frage POS O
«der POS O
Verlegung, POS O
bezw. POS O
Nachdom POS O
«die POS O
Raxbahn POS O
-(nächst POS O
dem POS O
Semme- POS B-LOC
ring) POS I-LOC
ihrer POS O
«Vollendung POS O
entgegengeht POS O
und POS O
«auch POS O
die POS O
Schwebebahn POS O
-auf POS O
den« POS O
«aussichtsreichen POS O
K POS O
r POS O
a- POS O
na POS O
«bethsattel POS O
<inr POS O
Drcmnsee POS O
in POS O
Oberöster POS B-LOC
reich POS I-LOC
iin POS O
«Kürze POS O
in POS O
Angriff POS O
genommen POS O
wenden POS O
soll, POS O
wird POS O
nunmehr POS O
'auch POS O
der POS O
Dachstein, POS B-LOC
der POS O
höchste POS O
Gipfel POS O
des POS O
Salzk-ammergutes, POS B-LOC
eine POS O
«Bergbahn POS O
erhalten, POS O
weiche POS O
zunächst POS O
nur POS O
bis POS O
zur POS O
Schönb POS B-LOC
«erg POS I-LOC
«a POS I-LOC
l POS I-LOC
p POS I-LOC
e, POS I-LOC
dem POS O
Einga POS O
ngspunk POS O
t POS O
der POS O
berühmten POS O
Dachstein-Eishöhlen«, POS B-LOC
geführt POS O
werden« POS O
soll, POS O
um POS O
zu POS O
einem POS O
«späteren POS O
Zeitpunkt POS O
bis POS O
zum POS O
Gipfel POS O
ausgebaut POS O
zu POS O
werden. POS O
Alle POS O
diese POS O
Vergbàen POS O
haben POS O
als POS O
bewährtes POS O
Vorbild POS O
die POS O
beiden POS O
Me POS O
ran POS O
er POS O
Bergbahnen, POS O
die' POS O
aus POS O
das POS O
Vigilfoch POS B-LOC
-und POS O
Haslinger POS B-LOC
Plateau POS I-LOC
-führen. POS O
Die POS O
Pràrìstìn POS O
des POS O
Kaufmanns POS O
Karl POS B-PER
Friedrich POS I-PER
Soidler POS I-PER
inMannhei POS O
m, POS O
Maria POS B-PER
Hoffmann, POS I-PER
fälschte POS O
im POS O
Interesse POS O
ihres POS O
, POS O
Chefs POS O
19 POS O
Wechsel POS O
im POS O
Betrage, POS O
von POS O
141.80t) POS O
Mark. POS O
Seidler POS O
betrieb POS O
ein POS O
Düngermittel- POS O
geschäft, POS O
«das POS O
sich POS O
M POS O
entwickelte, POS O
so POS O
daß POS O
Fi POS O
lialen POS O
in POS O
Reichenbach, POS B-LOC
Rastatt POS B-LOC
und POS O
Plauen POS B-LOC
i. POS I-LOC
Hoffmann POS B-PER
ließ POS O
sich POS O
allerdings POS O
nicht POS O
von POS O
reinem POS O
Geschäftsinteresse POS O
leiten: POS O
auf POS O
die POS O
Klage POS O
der POS O
Frau POS O
Soidler POS B-PER
ist POS O
dessen POS O
Che POS O
wegen POS O
seiner POS O
Beziehungen POS O
zu POS O
seiner POS O
Prokuristin POS O
geschieden POS O
worden. POS O
Das POS O
Urteil POS O
gegen POS O
die POS O
Hoffmann POS B-PER
lautete POS O
auf POS O
ein POS O
Jahr, POS O
gegen POS O
Seidler POS B-PER
auf POS O
vier POS O
Monate POS O
Gefängnis. POS O
Rom POS B-LOC
(Welle POS O
426): POS O
g.40 POS O
Uhr: POS O
Basal- POS O
vnd POS O
Jn- POS O
strumentalkonzert POS O
des POS O
Orchesters POS B-ORG
U. POS I-ORG
Berlin POS B-LOC
(Welle POS O
VVS): POS O
4.S0-S POS O
«Uhr: POS O
Nachmittag?« POS O
tonzert POS O
der POS O
Berliner POS B-ORG
Funkkapelle: POS I-ORG
ö-SV—10 POS O
Uhr: POS O
Kon POS O
zert POS O
des POS O
Berliner POS B-ORG
Funkorchesters! POS I-ORG
, POS O
Wien POS B-LOC
(Welle POS O
V30): POS O
4.1k POS O
Uhr: POS O
Rachmittagskmzert: POS O
7.S0 POS O
Uhr: POS O
Deutsche POS O
Musik POS O
von POS O
Tsitzner, POS O
Orchester- POS O
tonzert POS O
de« POS O
Symphcmieorchesters: POS B-ORG
V.1S POS O
Uhr: POS O
Abend POS O
konzert. POS O
Die POS O
von POS O
der POS O
amerika POS O
nischen POS O
-Radiofenideltation POS O
Hastings POS B-LOC
(KFKT) POS O
regelmäßig POS O
«ausgegebenen POS O
Nachrichten POS O
wurden POS O
in POS O
Johannesburg. POS B-LOC
Der POS O
Salesianer-Kardlnal POS O
Johann POS B-PER
Còg POS I-PER
lierò, POS I-PER
dessen POS O
Tod POS O
wir POS O
bereits POS O
meldeten, POS O
wurde POS O
am POS O
11. POS O
Januar POS O
1838 POS O
in POS O
Castàuovo POS B-LOC
d'Asti POS I-LOC
(Piomont) POS B-LOC
geboren POS O
und POS O
von POS O
der POS O
frommen POS O
Mutter POS O
—der POS O
Dater POS O
starb, POS O
als POS O
er POS O
noch POS O
im POS O
zartesten POS O
Alter POS O
war POS O
— POS O
dem POS O
chrw. POS O
Don POS B-PER
Bosco POS I-PER
in POS O
seinem POS O
Turiner POS O
Orato POS O
rium POS O
zur POS O
Erziehung POS O
anvertraut. POS O
Er POS O
bil POS O
dete POS O
dann POS O
mit POS O
Rua, POS B-PER
Francesi« POS B-PER
und POS O
Savio POS B-PER
Domenico POS I-PER
die POS O
erste POS O
kleine POS O
Schar POS O
des POS O
Don POS B-PER
Bosco. POS I-PER
Als POS O
in POS O
Turin POS O
und POS O
auch POS O
in POS O
seiner POS O
Heimat POS O
Castàuovo POS B-LOC
d'Asti POS I-LOC
die POS O
Cholera POS O
ausbrach, POS O
eilte POS O
er POS O
als POS O
hilfreicher POS O
Engel POS O
zu POS O
den POS O
Kranken. POS O
Als POS O
Don POS B-PER
Bosco POS I-PER
im POS O
Jahre POS O
1875 POS O
die POS O
ersten POS O
Missionäre POS O
nach POS O
Amerika POS B-LOC
sandte, POS O
stellte POS O
er POS O
sie POS O
unter POS O
die POS O
Lei POS O
tung POS O
von POS O
Còglierò. POS B-PER
1877 POS O
kehrte POS O
er POS O
nach POS O
Turin POS B-LOC
zurück, POS O
wurde POS O
der POS O
intime POS O
Be POS O
rater POS O
von POS O
Don POS B-PER
Bosco, POS I-PER
welcher POS O
ihm POS O
die POS O
Lei POS O
tung POS O
der POS O
Salesianerinnen POS B-ORG
anvertraute. POS O
Monsignor POS O
Còglierò POS B-PER
wurde POS O
der POS O
Apostel POS O
von POS O
Pata- POS B-LOC
lionien. POS I-LOC
Der POS O
Präsident POS O
der POS O
argentinischen POS B-ORG
Republik, POS I-ORG
General POS O
Roca, POS B-PER
nannte POS O
Monsignor POS O
Còglierò POS B-PER
gewöhnlich POS O
nur POS O
den POS O
Zivilisator POS O
von POS O
Südamerika. POS O
Er POS O
wurde POS O
unter POS O
Pills POS B-PER
X. POS I-PER
Heiligkeit, POS I-PER
daß POS O
ich POS O
der POS O
Mindeste POS O
unter POS O
den POS O
Mindern POS O
bin, POS O
daß POS O
ich POS O
mich POS O
aber POS O
über POS O
die POS O
Verleihung POS O
des POS O
Pur POS O
purs POS O
freue, POS O
nicht POS O
meinetwegen, POS O
sondern POS O
wegen POS O
der POS O
Meinen." POS O
Nach POS O
kurzer POS O
Krankheit POS O
verschied POS O
der POS O
erste POS O
Salesi POS O
aner-Kardinal, POS O
ein POS O
würdiger POS O
Sohn POS O
des POS O
großen POS O
Don POS B-PER
Bosco. POS I-PER
bischoss POS O
Mundelein POS B-PER
stehende POS O
Komitee POS O
j POS O
umfaßt POS O
verschiedene POS O
Kommissionen; POS O
wovon POS O
die POS O
für POS O
Unterkunftsbeschasfung POS O
bestimmte POS O
von POS O
P. POS B-PER
Sol POS B-PER
dini POS I-PER
in POS O
Mailand POS B-LOC
ebenfalls POS O
einen POS O
Pilger-- POS O
zug POS O
nach POS O
Chicago POS B-LOC
zum POS O
Kongresse POS O
arrangie POS O
ren. POS O
Das POS O
Organ POS O
des POS O
Vati POS B-ORG
kans, POS I-ORG
der POS O
„Osservatore POS B-ORG
Romano", POS I-ORG
meldet: POS O
„Der POS O
Mnisterpräsident POS O
Mussolini POS B-PER
emp POS O
fing POS O
den POS O
Prof. POS O
Guido POS B-PER
Baiteli, POS I-PER
wel POS O
cher POS O
dem POS O
Ministerpräsidenten POS O
die POS O
ersten POS O
sechs POS O
Bände POS O
der POS O
„Collezione POS O
di POS O
testi POS O
frances POS O
cani", POS O
Sammlung POS O
der POS O
franziskanischen POS O
Texte, POS O
übereichte, POS O
welche POS O
folgende POS O
Werke POS O
umfassen: POS O
Die POS O
Fioretti, POS O
das POS O
Leben POS O
der POS O
heiligen POS B-PER
Clara, POS I-PER
das POS O
vom POS O
hl. POS B-PER
Bonaventura POS I-PER
geschriebene POS O
Leben POS O
des POS O
hl. POS B-PER
Angiola POS B-PER
von POS I-PER
Foligno. POS I-PER
für POS O
die POS O
Jugend POS O
hervor, POS O
daß POS O
dies POS O
schon POS O
hinreichend POS O
lväre, POS O
das POS O
Sammeln POS O
als POS O
Lehrgegenstand POS O
zu POS O
erklären, POS O
wie POS O
es POS O
'bereits POS O
in POS O
manchen POS O
Schulen POS O
Englands POS B-LOC
-und POS O
Deutschlands POS B-LOC
erfolgte. POS O
Vom POS O
geschickMchen POS O
Stoff POS O
seien POS O
bloß POS O
hervor- POS O
gehoben POS O
die POS O
Erinnenungsausgabe»» POS O
Amerikas POS B-LOC
zur POS O
'Entdeckung POS O
dieses POS O
Erddebails POS O
durch POS O
Kolum- POS B-PER
'bus POS I-PER
1492, POS O
jene POS O
zur POS O
Cndvdeckung POS O
des POS O
Seeweges POS O
nach POS O
Ostindien POS B-LOC
durch POS O
Basco POS B-PER
de POS I-PER
Gamm POS I-PER
1498, POS O
Entdeckimg POS O
Brasiliens POS B-LOC
1500, POS O
und POS O
jener POS O
von POS O
Neufundland POS B-LOC
durch POS O
Eabot POS B-PER
1497, POS O
und.viele POS O
andere. POS O
sehen POS O
Kanada POS B-LOC
1893 POS O
mit POS O
der POS O
Weltkarte POS O
nach POS O
Mercators POS B-PER
PrajeWon POS O
mit POS O
den POS O
darin POS O
roteingezeichneten POS O
Teilen POS O
des POS O
britischen POS B-ORG
Kolonialreiches POS I-ORG
und POS O
der POS O
stolzen POS O
Uàrschrift POS O
„Es POS O
'gibt POS O
kein POS O
gröberes POS O
Reich". POS O
Die POS O
Republik POS B-ORG
Panmna POS I-ORG
zeigt POS O
die POS O
Land POS O
karte POS O
des POS O
Isthmus, POS O
Nicaragua POS B-LOC
jene POS O
dieser POS O
Re- POS O
piiibli'k, POS O
welche POS O
ein POS O
Konturrenzpvojekt POS O
des POS O
Pana- POS O
makcmales POS O
darstellen POS O
sollte. POS O
Venezuela POS B-LOC
zeigt POS O
die POS O
Landkarte POS O
dieses POS O
Landes, POS O
während POS O
Neu-Süd- POS O
wales POS O
eine POS O
Landkarte POS O
Australiens POS B-LOC
und POS O
die POS O
Do POS O
minikanische POS B-LOC
Republik POS I-LOC
'jene POS O
Haitis POS B-LOC
bringt. POS O
Italien POS B-LOC
verausgabte POS O
là POS O
Wr POS O
die POS O
abgetretene POS O
Insel POS O
Eastel'lrosso POS O
Marken POS O
mit POS O
der POS O
Landkarte POS O
des POS O
Asgäischen POS O
Meeres, POS O
im POS O
Vorjahre POS O
'aber POS O
für POS O
das POS O
von POS O
England POS B-LOC
'abgetretene POS O
„Oltre POS O
Giuda"«Geléi POS O
solche POS O
mit POS O
der POS O
Karte POS O
dieses POS O
Gebietes POS O
cm POS O
der POS O
Somalidüste, POS O
außerdem POS O
noch POS O
prangt POS O
'auf POS O
einer POS O
Marke POS O
von POS O
Neuseeland« POS B-LOC
die POS O
Karte POS O
dieser POS O
Insel. POS O
'auf POS O
Kanada-Marken POS O
den POS O
Biber, POS O
bei POS O
Li POS B-LOC
beria POS I-LOC
das POS O
Nashorn, POS O
den POS O
Eleganten, POS O
die POS O
Anti POS O
lope, POS O
Làmi? POS O
und POS O
Borneo POS B-LOC
haben POS O
den POS O
Hirsch, POS O
den POS O
Alligator, POS O
den POS O
Orangutan, POS O
den POS O
Tapir POS O
ujiw., POS O
Neu POS O
seeland' POS O
den POS O
Kirvi, POS O
Neu-Sudwales POS B-LOC
und POS O
Austra POS B-LOC
lien POS I-LOC
da» POS O
KLnguru POS O
und POS O
den POS O
Paradiesvogel, POS O
Französisch-Guyana POS B-LOC
den POS O
Ameisenbär, POS O
Franzo- POS O
sisch-àngo POS O
den POS O
«Leopard, POS O
Neufundland POS B-LOC
hat POS O
prächtige POS O
Darstellungen POS O
der POS O
Robbe, POS O
des POS O
Stock POS O
fisches POS O
und POS O
des POS O
Neufundländer POS O
Hundes, POS O
Peru POS B-LOC
zeigt POS O
da» POS O
Laura, POS O
Tasmanien POS B-LOC
das POS O
Schnabeltier, POS O
die POS O
Malayenstaaten POS O
den POS O
Tiger POS O
und POS O
Elefanten, POS O
Westaustralien POS B-LOC
den POS O
Schwan, POS O
Kedah POS B-LOC
den POS O
Zebu- POS O
ochs, POS O
Portugiesisch-Nyasfaland POS O
die POS O
Girasse POS O
und POS O
das POS O
Zebra, POS O
Uruguay POS B-LOC
und POS O
«die POS O
Vereinigten POS O
Staa POS O
ten POS O
Amerika POS O
das POS O
Rind, POS O
bezw. POS O
Die POS O
Flora POS O
ist POS O
«naturgemäß POS O
nicht POS O
so POS O
reichhaltig POS O
vertreten.- POS O
immerhin POS O
tragen POS O
die POS O
Marken POS O
'der POS O
Tongainseln POS B-LOC
den POS O
Brotfruchtbaum, POS O
jene POS O
Japans POS B-LOC
die POS O
Chrysantheme POS O
als POS O
Wappenblume, POS O
jene POS O
Kedabs POS O
haben POS O
«eine POS O
Getreidegarbe. POS O
Liberia, POS B-LOC
ver- POS O
schiiedene POS O
fmnMsisch-asrikanische POS O
und POS O
einige POS O
britisch-australische POS O
Kolonien POS O
haben POS O
Palmen, POS O
Guadeloupe POS B-LOC
zeigt POS O
uns POS O
Bananen, POS O
die POS O
Gilbert- POS B-LOC
und POS O
Ellice-Inseln POS B-LOC
haben POS O
den POS O
originellen POS O
Pcmdanus- POS O
bäum, POS O
Costarica POS B-LOC
zeigt POS O
einen POS O
Kaffeobaum, POS O
wäh POS O
rend POS O
auf POS O
den POS O
soeben POS O
erschienenen POS O
Markau POS O
Bo- POS B-LOC
livias POS I-LOC
eine POS O
blühende POS O
Dabakpflanze POS O
prangt. POS O
Franziskus POS I-PER
von POS I-PER
Assisi POS I-PER
ist POS O
nun POS O
im POS O
prächtiger POS O
Ausfiichrung POS O
erschienen, POS O
und POS O
zwar POS O
20 POS O
Cent, POS O
hell POS O
grün, POS O
der POS O
Heilige POS O
ani POS O
Kàarienberge: POS O
4V POS O
Cent, POS O
dunkewiolett, POS O
das POS O
Kloster POS O
des POS O
hl. POS O
60 POS O
Cent, POS O
dunlelroi, POS O
dag POS O
beriihmte POS O
Kloster POS O
von POS O
Assisi: POS B-LOC
Lire POS O
1.25 POS O
der POS O
Heilige POS O
ani POS O
Sterbebette; POS O
5 POS O
Lire POS O
das POS O
Bild POS O
des POS O
Heiligen POS O
nach POS O
einem POS O
berühmten POS O
Gemälde POS O
des POS O
Luca POS B-PER
della POS I-PER
Robbia. POS I-PER
Die POS O
Briesbesörderung POS O
mit POS O
tels POS O
Luftpost POS O
ist POS O
leider POS O
in POS O
Italien POS B-LOC
noch POS O
im POS O
Rück-- POS O
stand': POS O
dem POS O
energischen POS O
Wirken POS O
der POS O
jetzigen POS O
Re POS O
gierung POS O
wird POS O
man POS O
es POS O
verdanken, POS O
daß POS O
Italien POS B-LOC
auch POS O
darin POS O
den POS O
ihm POS O
gebührenden POS O
Platz POS O
ein POS O
nimmt, POS O
und POS O
sollen POS O
binnen POS O
kurzen: POS O
die POS O
Linien POS O
endgültig POS O
den POS O
Verkehr POS O
ausnehmen. POS O
Ihre POS O
zuerst, POS O
Mister POS O
Beale, POS B-PER
da POS O
Sie, POS O
soviel POS O
ich POS O
weiß, POS O
den POS O
Diwktor POS O
'nach POS O
Nummer POS O
14 POS O
gerufen POS O
haben." POS O
Pointer POS B-PER
zog POS O
sein POS O
Buch POS O
hervor POS O
und POS O
'schrieb POS O
schnell POS O
Datum POS O
— POS O
4. POS O
Au POS O
gust, POS O
halb POS O
11 POS O
'Uhr, POS O
Enterprise POS B-ORG
Hotel POS I-ORG
— POS O
während POS O
der POS O
Direktor POS O
das POS O
Zimmer POS O
verließ, POS O
um POS O
in POS O
seinen POS O
Registern POS O
nachzuschauen. POS O
„Mein POS O
Name, POS O
Inspektor, POS O
'ist POS O
«Augustus POS B-PER
P. POS I-PER
Die POS O
meiste POS O
Zeit POS O
seit POS O
dem POS O
war POS O
ich POS O
in POS O
Paris POS B-LOC
mit POS O
einigen POS O
Freunden, POS O
fühlte POS O
mich POS O
einsam,, POS O
als POS O
sie POS O
fortgingen, POS O
unid POS O
kam POS O
nach POS O
London. POS B-LOC
Aufwertung POS O
der POS O
öffentlichen POS O
Staatsschuld POS O
des POS O
Deutschen POS B-ORG
Reiches. POS I-ORG
Die POS O
Hmàls- POS B-ORG
und POS I-ORG
Geaverbekammer POS I-ORG
Bolzano POS I-ORG
teilt POS O
folgendes POS O
mit: POS O
Wie POS O
bekannt, POS O
findet POS O
die POS O
Aufwertung POS O
der POS O
öffentlichen POS O
Anleihen POS O
des POS O
Deutschen POS B-PER
.Reiches POS O
mit POS O
254 POS O
Prozent POS O
des POS O
Nominalwerte» POS O
des POS O
«in POS O
Mark POS O
ausgestellten POS O
Wertpapiere-» POS O
statt. POS O
April POS O
102g POS O
« POS O
den POS O
O-ber- POS O
regierungsrat POS O
Feàa-nn^ POS O
Kommissär POS O
der POS O
deut POS O
schen POS O
Regiemmg POS O
in POS O
Rom, POS B-LOC
Ada POS O
Nazionale POS O
kl, POS O
und, POS O
wenn POS O
sie POS O
neue POS O
Besitzer POS O
sind, POS O
in-nechakb POS O
der POS O
selben POS O
Frist POS O
-an POS O
den POS O
-Banco POS B-ORG
di POS I-ORG
Roma POS I-ORG
laniM-Ilden. POS O
Die POS O
-Anmeldungen POS O
müssen POS O
auf POS O
besonderen POS O
For- POS O
mularien POS O
und- POS O
nach POS O
den POS O
-Weisu-iWen POS O
ausgoMt POS O
werden, POS O
welche POS O
d>er POS O
lgenannte POS O
Kommissär POS O
und POS O
der POS O
Banco POS B-ORG
di POS I-ORG
Roma POS I-ORG
den POS O
Interessenten POS O
gur POS O
Kenntinls POS O
bringen POS O
-kann!. POS O
Der POS O
Han POS O
delsattach,' POS O
in POS O
Berlin POS B-LOC
rät POS O
jedoch POS O
den POS O
'Inhabern POS O
solcher POS O
Papiere, POS O
dieP POS O
ebenfalls POS O
dem POS O
Banco POS B-ORG
di POS I-ORG
Roma POS I-ORG
zu POS O
übergeben, POS O
damit POS O
iste POS O
zur POS O
Aufwertung POS O
nach POS O
Deutschland POS B-LOC
-gesendet POS O
werden POS O
können. POS O
Mr POS O
meinen POS O
damit POS O
Kalifornien POS B-LOC
u-nd POS O
Florida, POS B-LOC
wo POS O
d-ie POS O
Produktion POS O
von POS O
Obst POS O
und POS O
Gombsen POS O
in POS O
den POS O
Händen POS O
mächtiger POS O
Vereinigungen POS O
liegt. POS O
Man POS O
hat POS O
vom POS O
-großen POS O
Brixner POS O
Werke POS O
-gehört, POS O
m« POS O
hat POS O
das POS O
Werk POS O
in POS O
Riva POS B-LOC
di POS I-LOC
Turco POS I-LOC
(Nà) POS O
bevMs POS O
nach POS O
allen POS O
Einzelheiten POS O
gekannt, POS O
das POS O
fa POS O
In- POS O
der POS O
Haupt POS O
fache POS O
MrückgrU POS O
-auf POS O
ein POS O
-càs POS O
Pvojeikt POS O
alten POS O
österreichischen POS O
Zeit, POS O
im POS O
Ahrntale POS O
ein POS O
großes POS O
Werk POS O
bauen POS O
wollen POS O
und POS O
schließlich POS O
im POS O
Pu-stertale POS B-LOC
ein POS O
Pavallelwerk POS O
zum POS O
^ POS O
großen POS O
Eisackwerk. POS O
Das POS O
Werk POS O
i-n POS O
Riva POS B-LOC
di- POS I-LOC
Tures POS I-LOC
(Nà) POS O
wird POS O
kaum POS O
zusta-nde- POS O
kominen, POS O
weil POS O
die POS O
Bohrungen POS O
-noch POS O
keinen POS O
Grund POS O
für POS O
die POS O
Sdaimnauer POS O
-gegeben POS O
halben,' POS O
das POS O
Werk POS O
in POS O
A POS O
ressa-none POS O
scheiterte POS O
an POS O
der POS O
gu- POS O
Hohen POS O
AMsuMssumme POS O
sàe-ns POS O
der POS O
Jàressentsn, POS O
das POS O
Werk POS O
im POS O
Pusteàle POS O
-hat POS O
man POS O
nur POS O
vun POS O
fern POS O
er- POS O
lvogen. POS O
in POS O
Trento-, POS B-LOC
Re POS B-ORG
staurant POS I-ORG
„Savoia", POS I-ORG
eine POS O
Wàausstelluing POS O
Gr POS O
die POS O
Provinz POS O
statt. POS O
de POS B-PER
-Grammativa, POS I-PER
einer POS O
unserer POS O
verdienstvollsten POS O
Märme-r, POS O
welcher POS O
sehr POS O
viel POS O
für POS O
die POS O
Hebung! POS O
DI« POS O
von POS O
uns POS O
aus POS O
Deutschla-nd POS B-LOC
eingeführten POS O
Waren POS O
-in POS O
den POS O
ersten POS O
1» POS O
Mon'aden POS O
des POS O
Vorjahres POS O
werden POS O
von POS O
der POS O
offiziellen POS O
Statistik POS O
mit POS O
1.715,2 POS O
Millionen POS O
aus POS O
der POS O
i POS O
bewertet, POS O
während POS O
»vir POS O
nur POS O
u>m POS O
1.697.8 POS O
MMo> POS O
-Man POS O
-hat POS O
dann POS O
noch POS O
I POS O
nen POS O
nach POS O
Deutschland- POS B-LOC
ausgeführt POS O
haben«. POS O
Die POS O
Kommission POS O
w-ird POS O
sich POS O
dabei POS O
vor POS O
Augen POS O
halten POS O
müssen, POS O
daß POS O
Italien POS B-LOC
mit POS O
Ländern POS O
konkurrieren POS O
muß, POS O
die POS O
«an POS O
wirtschaftlichen POS O
Landwirtschaftliche POS O
Krise POS O
w POS O
Oesterreich. POS B-LOC
Von POS O
Hans POS B-PER
Winter, POS I-PER
Wien. POS B-LOC
Auf POS O
Grund POS O
«der POS O
Sammlungsergebni POS O
Statistischen POS O
Abteilung POS O
des POS O
internai POS O
Landwirtschaftsinstitutes POS O
in POS O
Rom POS B-LOC
-ergibt POS O
die POS O
Welt-GetrMe-iErnte POS O
für POS O
das POS O
Jahr POS O
1SW POS O
(Ruß POS O
land POS O
ausgenommen) POS O
folgendes POS O
Bild: POS O
Produktion POS O
in POS O
Millionen POS O
pro POS O
Zen-tner: POS O
1925 POS O
1924 POS O
1923 POS O
1915-13 POS O
526.7 POS O
181.2 POS O
224.4 POS O
517.8 POS O
775.6 POS O
Weizen POS O
Roggen POS O
-Gerste POS O
Hafer POS O
Mais POS O
890.7 POS O
249.4 POS O
264.5 POS O
S55.S POS O
893.4 POS O
932.6 POS O
227.3 POS O
247.5 POS O
539.7 POS O
916.3 POS O
807.V POS O
255.5 POS O
246.7 POS O
498.1 POS O
L65.9 POS O
Dee POS O
Kandelsvertrag POS O
zwischen POS O
Schweiz POS B-LOC
und POS O
Oesterreich POS B-LOC
wuà POS O
«am POS O
8. POS O
Die POS O
griechische POS O
Regierung, POS O
die POS O
vor POS O
etwa POS O
zwei POS O
«Monaten POS O
1760 POS O
Waggons POS O
bei POS O
RinOoser POS O
-in POS O
Prag, POS O
40 POS O
Lokomoti POS O
ven POS O
boi POS O
Steeg POS O
in POS O
Wien POS B-LOC
-und POS O
L0 POS O
Lokomotiven POS O
bei POS O
Skoda POS B-ORG
in POS O
Pilsen POS B-LOC
beistellt POS O
«hat, POS O
hat POS O
neuerdings POS O
«acht POS O
SPegialwagen POS O
ini POS O
Äefamtvre-is POS O
von POS O
Lst. POS O
Denacens« POS I-ORG
«iva POS I-ORG
« POS O
: POS O
2. POS O
Povereto POS B-LOC
spielt« POS O
mit POS O
«folgenden POS O
Leuten: POS O
Bonelli, POS B-PER
Rangt» POS O
Doro» POS B-PER
Bresadola, POS B-PER
Eonzattt. POS O
Segata» POS B-PER
Tamin, POS B-PER
Piffer POS B-PER
1, POS O
Obrelli, POS B-PER
Sevignant» POS B-PER
Mreotti POS O
2» POS O
Michele, POS B-PER
Osti POS I-PER
S» POS O
Ealiari; POS O
Dentegodi: POS B-PER
Vkngini, POS O
De POS B-PER
Becchi, POS I-PER
vicentini, POS B-PER
Capraia, POS B-PER
Petrilli, POS O
loestri. POS O
Carrara, POS B-PER
Castellani, POS B-PER
Facchini, POS B-PER
Bernardi, POS B-PER
elli. POS O
Die POS O
Interessenten POS O
àe» POS O
Fechtsportes POS O
wenden POS O
arauf POS O
aufmertfa-m POS O
gemacht, POS O
daß POS O
die POS O
Tràings- POS O
bende POS O
so POS O
wie POS O
bisher POS O
jeden POS O
Dienstag, POS O
und POS O
Frei- POS O
ag POS O
obsnds POS O
im POS O
Hotel POS O
.Mayrischer POS O
Hof" POS O
ab POS O
halb POS O
>Uhr POS O
abgehalten' POS O
werden» POS O
>uind POS O
werden POS O
Nen>wn- POS O
eldungen POS O
dortseMst POS O
àr POS O
im POS O
Fobohaus POS B-ORG
Schöner POS I-ORG
entgegengenommen. POS O
Die POS O
Ver«nsLaltuns«ll POS O
»es POS O
Z«Hr» POS O
1S2« POS O
des POS O
rienàer POS O
Mdscchwereines POS O
„Forti POS B-ORG
« POS I-ORG
Veloci", POS I-ORG
n POS O
der POS O
vor POS O
emMN POS O
Tagen POS O
in POS O
Trient POS O
stalige- POS O
fundenen POS O
Cenerawers«mmlamgi, POS O
in POS O
den POS O
unter POS O
amde-rem POS O
Mich POS O
unser POS O
Mànbeiter POS O
Brighenti POS B-PER
zum POS O
Ehrenmitglied POS O
ernannt POS O
wurde, POS O
sind POS O
folgende POS O
acht POS O
Reninen POS O
sestssesetzt POS O
'worden: POS O
Volkstümliches POS O
Ren POS O
nen POS O
für POS O
Fahrer POS O
der POS O
V. POS O
Gua- POS O
>aFulilni, POS O
der POS O
Bozner POS O
Untevpräsett POS O
Graf POS O
Mtorelli, POS O
der POS O
BürgeiWeister POS O
von POS O
Vicenza POS B-LOC
und POS O
viele POS O
an POS O
dere POS O
Bürger POS O
Vicenza? POS B-LOC
Exzellenz POS O
des POS O
Korpskommandanten POS O
Teneval POS O
Taranto, POS B-PER
des POS O
Generals POS O
Spiller, POS B-PER
Komman POS O
danten POS O
der POS O
Brigade POS B-ORG
Avellino, POS I-ORG
der POS O
Obersten POS O
Bertoldi, POS B-PER
Terutti POS B-PER
und POS O
Rossi, POS B-PER
ein POS O
Offiziers- POS O
und POS O
Mannschafts- POS O
chir«nn«n POS O
statt, POS O
welche« POS O
folgende« POS O
Ergebnis POS O
brachte: POS O
Qfsiziers-Schìreninen: POS O
1. POS O
Oberleutnant POS O
D» POS O
Vito POS B-PER
aetano, POS I-PER
der POS O
die POS O
22 POS O
Kilometer POS O
lang« POS O
Strecke POS O
mit POS O
Etiler POS O
Hölhendiffereng POS O
von POS O
övv POS O
Metern POS O
in POS O
ö POS O
Stunden POS O
"nd POS O
40 POS O
Minuten POS O
zurücklegte, POS O
L. POS O
Oberleutnant POS O
Mazzet, POS B-PER
Leutnant POS O
Dolfin. POS B-PER
Öndertoller POS O
<Rovsreto), POS O
Marcantoni POS B-PER
(Trento). POS B-LOC
<T«l«graphtscher POS O
<k!g«ndi«nst.) POS O
Der POS O
Senat POS O
Äs POS O
oberster POS O
Gerichtshof POS O
ist POS O
heute POS O
zur POS O
Urteilsfällung POS O
im POS O
Prozesse POS O
gegen POS O
die POS O
seiner- POS O
zertrgen POS O
Verwalter POS O
der POS O
im POS O
Herbst POS O
1921 POS O
i>n POS O
Kon POS O
turs POS O
geratenen POS O
<B«nca POS B-ORG
Italiana POS I-ORG
di POS I-ORG
Sconto POS I-ORG
gelangt. POS O
Die POS O
Angeklagten POS O
im POS O
ProzeH POS O
der POS O
Skonto POS B-ORG
bank POS I-ORG
wurden POS O
vom POS O
Obersten POS B-ORG
Gerichtshof POS I-ORG
freige POS O
sprochen, POS O
weil POS O
die POS O
Verhandlung POS O
ergab, POS O
Laß POS O
die POS O
traurige POS O
Episode POS O
ihren POS O
Hintergrund POS O
in POS O
den POS O
da POS O
maligen POS O
traurigen POS O
politischen POS O
Verhältnissen POS O
ge POS O
habt POS O
,hà. POS O
Domgegenüber POS O
zeigt POS O
sich POS O
jedoch POS O
sehr POS O
großes POS O
Interesse POS O
an POS O
den POS O
'kommunistischen POS O
Unruhen POS O
in' POS O
Paris POS B-LOC
und POS O
an POS O
den POS O
andern POS O
Schwierigkeiten, POS O
in POS O
denen POS O
sich POS O
Frankreich POS B-LOC
befindet, POS O
denn POS O
diese POS O
Vor POS O
gänge POS O
zeigen POS O
öffentlich POS O
den POS O
àntrast POS O
zwischen POS O
den POS O
Regierungsmethoden POS O
in POS O
Italien POS B-LOC
und POS O
Frank POS B-LOC
reich. POS I-LOC
Nach POS O
allgemeinem POS O
Dafürhakten POS O
wer POS O
den POS O
auch POS O
die POS O
griechischen POS O
Minister, POS O
gleich POS O
Nin- POS O
tschitsch POS O
«auf POS O
dem POS O
Wege POS O
nach POS O
Genf POS B-LOC
einen POS O
engeren POS O
Kontakt POS O
mit POS O
Rom POS B-LOC
herstellen. POS O
In POS O
Villach POS B-LOC
und POS O
Klagenfurt POS B-LOC
wurde POS O
durch POS O
Kundgebungen POS O
und POS O
Plakate POS O
zum POS O
Boykott POS O
gegen POS O
italienische POS O
Wahren POS O
aufgefordert. POS O
V'Annunzio POS B-PER
und POS O
Fürst POS B-PER
Schönburg. POS I-PER
Prinz POS B-PER
Hermann POS I-PER
von POS I-PER
Schönburg POS I-PER
wurde POS O
heute POS O
vom POS O
Regierungsoberhaupt POS O
empfangen. POS O
Der POS O
Prinz POS O
> POS O
drückte POS O
den POS O
Wunsch POS O
aus, POS O
die POS O
Spitze POS O
de» POS O
Monte POS B-LOC
Ne POS I-LOC
voso POS I-LOC
dem POS O
Dichter POS O
Gabriele POS B-PER
D'Annunzio POS I-PER
zu POS O
schenken. POS O
Mussolini POS B-PER
teilte POS O
D'Annunzio POS B-PER
dieses POS O
edle POS O
Angebot POS O
durch POS O
folgendes POS O
Telegramm POS O
mit: POS O
„Pring POS O
von POS O
Schöniburg POS O
kam POS O
zu POS O
mir POS O
und POS O
brachte POS O
einen POS O
Brief, POS O
worin POS O
er POS O
mir POS O
mitteilt, POS O
daß POS O
er, POS O
um POS O
seiner POS O
Bewunderung POS O
für POS O
den POS O
größten POS O
italienischen POS O
Dichter POS O
Ausdruck POS O
zu POS O
verleihen, POS O
die POS O
Absicht POS O
habe, POS O
ihm POS O
die POS O
Spitze POS O
des POS O
Monte POS O
Nevoso POS O
aus POS O
seinem POS O
Fideikommiß POS O
abzutreten. POS O
Mussolini." POS B-PER
Des POS O
Dichters POS O
Antwort POS O
an POS O
den POS O
Prinzen POS B-PER
Schönburg POS I-PER
lautet: POS O
„Ich POS O
bin POS O
danlbar POS O
und POS O
von POS O
einem POS O
Stolz POS O
erfüllt, POS O
der POS O
im POS O
kühnen POS O
EegeNsatz POS O
zum POS O
Geiste POS O
des POS O
Jahres POS O
des POS O
hei POS B-PER
ligen POS I-PER
Franziskus POS I-PER
steht, POS O
daß POS O
mir POS O
die POS O
Gelegenheit POS O
ge POS O
boten POS O
wird, POS O
zu POS O
sagen, POS O
ich POS O
habe POS O
mir POS O
selbst POS O
die POS O
ideale POS O
In POS O
vestitur POS O
von POS O
allen POS O
Höchsten POS O
Gipfeln POS O
gegeben. POS O
Pring POS O
Hermann POS O
vom POS O
Monte POS B-LOC
Nevoso POS I-LOC
umarmt POS O
heute POS O
den POS O
liebenswürdigen POS O
Prinzen POS B-PER
von POS I-PER
Schönburg-Wal- POS I-PER
deràrg POS I-PER
und POS O
macht POS O
ihn POS O
durch POS O
diese POS O
Umarmung POS O
zu POS O
einem POS O
Italiener, POS O
nicht POS O
setner POS O
Herkunft POS O
wegen, POS O
sondern POS O
um POS O
seines POS O
Edelmutes POS O
willen. POS O
Gabriele POS B-PER
D'Annunzio." POS I-PER
Der POS O
Dichter POS O
in POS O
Mailand. POS B-LOC
Gabriele POS B-PER
D'Annunzio POS I-PER
ist POS O
heute POS O
rn POS O
Begleitung POS O
des POS O
Comm. POS O
Rizzo POS B-PER
nach POS O
Milano POS B-LOC
abgereist. POS O
Er POS O
stieg POS O
im POS O
Hotel POS B-ORG
„Cavour" POS I-ORG
ab POS O
und POS O
hatte POS O
eine POS O
kurze POS O
Unterredung POS O
mit POS O
Ida POS B-PER
Rubinstein, POS I-PER
der POS O
Hauptdarstellerin POS O
tn POS O
seinem POS O
neuesten POS O
Werke. POS O
Der POS O
langjährige POS O
Vorsitzende POS O
der POS O
polnischen POS O
Reichstagsfraktion POS O
im POS O
früheren POS O
deutschen POS B-ORG
Reichs POS I-ORG
tage, POS I-ORG
Fürst POS B-PER
Ferdinand POS I-PER
Radzimill, POS I-PER
starb POS O
in POS O
Rom POS B-LOC
92jührig, POS O
wohin POS O
er POS O
sich POS O
nach POS O
Ausbruch POS O
der POS O
Revo POS O
lution POS O
zurückgezogen POS O
hat. POS O
Nack) POS O
einer POS O
Meldung POS O
'aus POS O
Warschau POS O
«faßte POS O
die POS O
christlich-nationale POS B-ORG
Partei POS I-ORG
Polens POS I-ORG
auf POS O
Antrag POS O
dar POS O
parlamentarischen POS O
Fraktion POS O
einen POS O
Beschluß POS O
über POS O
die POS O
Wiedereinführung POS O
der POS O
»erblichen POS O
Mon POS O
archie POS O
in POS O
Polen. POS B-LOC
Luther POS B-PER
Lber POS O
de« POS O
Völkerbund. POS B-ORG
Reichskanzler POS O
Luther POS B-PER
hielt POS O
im POS O
Senat POS O
zu POS O
Ham POS B-PER
burg POS I-PER
eine POS O
bed POS O
eutende POS O
politische POS O
Rede. POS O
An POS O
kurzen POS O
Strichen POS O
zeichnete POS O
er POS O
die POS O
deutsche POS O
Politik POS O
vom POS O
Dawesplan POS O
>an POS O
bis POS O
zur POS O
Räumung POS O
des POS O
Rheinlan POS O
des POS O
und POS O
zu POS O
den POS O
Verhandlungen POS O
über POS O
den POS O
Ein POS O
tritt POS O
Deutschlands POS B-LOC
in POS O
den POS O
Völkerbund. POS B-ORG
Die POS O
Frage POS O
des POS O
Eintrittes POS O
Deutschlands POS B-LOC
in POS O
den POS O
Völkerbund POS B-ORG
sei POS O
reiflich POS O
erwogen POS O
worden POS O
und POS O
seiner POS O
Ansicht POS O
nach POS O
sei POS O
es POS O
für POS O
das POS O
deutsche POS O
Vokk POS O
vorteilhafter, POS O
im POS O
Völkerbund POS B-ORG
zu POS O
sein, POS O
'als POS O
isoliert.außerhalb POS O
desselben POS O
zu POS O
stehen. POS O
Panik POS O
an POS O
der POS O
Newyorker POS B-ORG
Börse. POS I-ORG
„Central POS O
News" POS O
meldet POS O
ein« POS O
panikartige POS O
Bewe POS O
gung POS O
an POS O
der POS O
Newyorker POS B-ORG
Börse. POS I-ORG
' POS O
Der POS O
bayrische POS O
Ministerpräsident POS O
Held POS B-PER
hat POS O
heute POS O
/vene POS O
Erklärungen POS O
betreff POS O
seiner POS O
Rede, POS O
die POS O
von POS O
Mussolini POS B-PER
so POS O
energisch POS O
erwidert POS O
wurde, POS O
gemacht. POS O
Der POS O
nere POS O
italienische POS O
Botschafter POS O
Graf POS B-PER
Wdo- POS I-PER
vrandi POS I-PER
Marescotti POS I-PER
ist POS O
heute POS O
abends POS O
in POS O
Berlin POS B-LOC
eingetroffen. POS O
Graf POS B-PER
Aldoorandl POS I-PER
«begab POS O
sich POS O
sofort POS O
zur POS O
Botschaft POS O
un5 POS O
ergriff POS O
von POS O
feinem POS O
Amte POS O
Besitz. POS O
2 POS O
Stehkästen, POS O
2 POS O
Betten POS O
mit POS O
Matratzen, POS O
2 POS O
Nachtkastl POS O
mit POS O
Mar POS O
mor, POS O
1 POS O
Waschtisch POS O
mit POS O
Marmor POS O
und POS O
Spiegel, POS O
1 POS O
Tisch, POS O
2 POS O
Sessel POS O
nur POS O
3000 POS O
Lire POS O
bei POS O
Rosendorfer, POS B-PER
Erbfengasfe, POS O
Bolzano. POS B-LOC
LI POS O
Tteue POS O
Herrenanzüge POS O
von POS O
L POS O
130 POS O
aufm., POS O
Hosen POS O
von POS O
IS POS O
L POS O
ausw., POS O
Schuhe, POS O
Hüte, POS O
Hemden, POS O
Bett- POS O
federn, POS O
Gummi-Regenmäntel, POS O
Socken, POS O
Feder POS O
betten, POS O
Stutzen, POS O
Pelerinen POS O
billigst POS O
bel POS O
Rosen POS B-PER
dorfer, POS I-PER
Crbsengasse. POS O
Näheres POS O
b.OskarBondy, POS O
Bolzano, POS B-LOC
Piazza POS B-LOC
Witt. POS I-LOC
Alberti, POS B-PER
Bolzano, POS B-LOC
Weggenstein POS B-LOC
straße POS I-LOC
2ö, POS O
Parterre. POS O
Corradi, POS B-PER
Via POS B-LOC
dei POS I-LOC
Campi POS I-LOC
ö. POS O
Anfrage POS O
Villa POS B-LOC
Margaretha, POS I-LOC
untere POS O
Promenade.. POS B-LOC
Maia POS B-LOC
"bassa, POS I-LOC
Reichsstraße, POS B-LOC
Modernisierungen, POS O
Strohhutum- POS O
formung, POS O
elegant POS O
und POS O
billigst. POS O
Gärtnerei POS B-ORG
