des	O
gendarmes	O
de	O
Limoges	I-LIEU
.	O
arriveront	O
incessamment	O
dans	O
notre	O
une	O
partie	O
de	O
ces	O
trvupes	O
viendront	O
casernpr	O
à	O
Loles	I-LIEU
autres	O
se	O
rendront	O
à	O
Ilennebont	I-LIEU
.	O
Les	O
ouvriers	O
de	O
l'	O
arsenal	O
ont	O
tenu	O
samedi	O
soir	O
une	O
réunion	O
et	O
ont	O
décidé	O
,	O
avaul	O
de	O
faire	O
cause	O
commune	O
avec	O
les	O
j	O
,	O
Tévisteà	O
,	O
d'	O
attendre	O
les	O
événements	O
;	O
certains	O
bruit	O
.	O
en	O
effet	O
,	O
ont	O
grève	O
tendant	O
à	O
lais-	O
jourd	O
hui	O
,	O
au	O
moins	O
partiellement	O
;	O
les	O
typographes	O
,	O
les	O
charpentiers	O
et	O
les	O
tapissiers	O
auraient	O
manifesté	O
l'	O
intention	O
de	O
repren	O
ire	O
le	O
travail	O
il	O
est	O
certain	O
,	O
en	O
tous	O
cas	O
,	O
que	O
les	O
bouchers	O
ont	O
en	O
partie	O
cessé	O
de	O
faire	O
grèi'P	O
,	O
notamment	O
chez	O
M.	O
Mellac	I-PERS
.	O
Chez	O
le	O
Maire	O
Le	O
maire	O
a	O
fait	O
al	O
f.	O
eler	O
hier	O
imtin	O
le	O
CGin	O
.	O
i^	O
dc	O
la	O
grève	O
,	O
qui	O
se	O
coin»	O
)se	O
de	O
NI	O
.	O
NI	O
.	O
Le	I-PERS
Ciuuic	I-PERS
,	O
Creissac	I-LIEU
,	O
et	O
de	O
la	O
citoyenne	O
Jacoby	I-PERS
une	O
longue	O
entrevue	O
a	O
eu	O
heu	O
,	O
il	O
.	O
la	O
suite	O
de	O
laquelle	O
le	O
comité	O
ci-dessus	O
a	O
adiossé	O
au	O
ministre	O
un	O
télégramme	O
dans	O
lequel	O
il	O
proteste	O
contre	O
le	O
préfet	O
,	O
le	O
souspréfet	O
duttt	O
l'	O
altitude	O
,	O
comme	O
celle	O
des	O
of(le	O
ctasseurs	O
,	O
dit	O
la	O
Dépêche	I-ORG
a	O
été	O
provocante	O
,	O
et	O
souligne	O
,	O
au	O
contraire	O
,	O
l'	O
altitude	O
du	O
maire	O
qui	O
,	O
lui	O
,	O
fait	O
tout	O
pour	O
sauvegarder	O
le	O
droit	O
de	O
grève	O
.	O
SujU	O
du	O
cabinet	O
du	O
maire	O
,	O
le	O
comité	O
de	O
la	O
grcve	O
se	O
rendit	O
a	O
la	O
salle	O
Dousdebès	O
où	O
J'	O
alien	O
.	O
iuient	O
les	O
grévistes	O
.	O
A	O
la	O
réunion	O
,	O
divers	O
discours	O
furent	O
propoacés	O
,	O
mais	O
aucun	O
ordre	O
du	O
jour	O
ne	O
vint	O
4es	O
.	O
sanctionner	O
.	O
La	O
sortie	O
s'	O
eiieclua	O
aussiiùl	O
dans	O
le	O
calme	O
le	O
plus	O
complet	O
.	O
A	O
nuter	O
que	O
le	O
pont	O
tournant	O
est	O
gardé	O
JSnihl	O
.	O
-iirement	O
au	O
cas	O
où	O
des	O
grévistes	O
songeraient	O
à	O
l'	O
ouvrir	O
.	O
La	O
cour	O
de	O
la	O
mairie	O
est	O
également	O
fermée	O
et	O
gardée	O
la	O
grille	O
est	O
fermée	O
et	O
nul	O
p'entre	O
si	O
ce	O
n'	O
est	O
pour	O
les	O
besoins	O
du	O
ser7ice	O
.	O
A	O
la	O
mairie	O
,	O
vers	O
midi	O
,	O
plusieurs	O
grévistes	O
se	O
sont	O
présentés	O
et	O
un	O
comité	O
jomposé	O
de	O
MM	O
.	O
Lamotte	I-PERS
,	O
conseiller	O
municipal	O
et	O
du	O
citoyen	O
Creissac	I-PERS
,	O
a	O
distribué	O
4	O
un	O
certain	O
nombre	O
d'	O
entre	O
eux	O
des	O
bons	O
2le	O
pain	O
et	O
de	O
viande	O
.	O
Un	O
incident	O
s'	O
est	O
produit	O
hier	O
après-midi	O
flui	O
montre	O
assez	O
que	O
la	O
population	O
ellemême	O
a	O
parfois	O
le	O
tort	O
de	O
s'	O
alarmer	O
.	O
A	O
deux	O
heures	O
devait	O
avoir	O
lieu	O
l'	O
enterrement	O
de	O
M.	O
Cauzic	I-PERS
,	O
maltre	O
boucher	O
,	O
67	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Morbihan	I-LIEU
deux	O
heures	O
sonnent	O
,	O
puis	O
le	O
quart	O
et	O
la	O
demie	O
,	O
le	O
corbillard	O
ne	O
vient	O
pas	O
.	O
Le	O
clergé	O
,	O
arrivé	O
depuis	O
une	O
demi-heure	O
,	O
se	O
retire	O
et	O
rentre	O
à	O
l'	O
église	O
.	O
La	O
famille	O
et	O
les	O
amis	O
s'	O
affolent	O
et	O
n'	O
ont	O
qu'	O
un	O
idées	O
ce	O
sont	O
les	O
grévistes	O
qui	O
empêchent	O
le	O
corbillard	O
de	O
sortir	O
.	O
Le	O
maire	O
est	O
prévenu	O
il	O
téléphone	O
et	O
envoie	O
des	O
agents	O
et	O
des	O
dragons	O
pour	O
protéger	O
le	O
corbillard	O
s'	O
il	O
en	O
est	O
besoin	O
.	O
On	O
arrive	O
au	O
dépôt	O
des	O
pompes	O
funèbres	O
Tue	I-LIEU
Carnol	I-LIEU
,	O
et	O
.	O
on	O
s'	O
aperçoit	O
que	O
le	O
corbillard	O
n'	O
est	O
même	O
pas	O
attelé	O
.	O
Pour	O
une	O
-lois	O
,	O
les	O
grévistes	O
n'	O
avaient	O
pas	O
lieu	O
d'	O
être	O
<nis	O
en	O
cause	O
.	O
UN	O
SUICIDE	O
.	O
On	O
a	O
trouvé	O
mort	O
à	O
son	O
«omiciie	O
,	O
rue	I-LIEU
Victor	I-LIEU
Massé	I-LIEU
,	O
M.	O
Marcel	I-PERS
Reffault	I-PERS
,	O
écrivain	O
technique	O
,	O
âgé	O
de	O
24	O
ans	O
il	O
s'	O
était	O
tiré	O
dans	O
la	O
tête	O
un	O
coup	O
de	O
re«rolver	O
.	O
Dépêches	O
maritimes	O
De	O
nos	O
erres	O
pondants	O
particuliers	O
ie	O
Parts	O
et	O
des	O
ports	O
par	O
dépêches	O
MARINE	O
DE	O
GUERRE	O
<	O
Les	O
blessés	O
de	O
la	O
«	O
Couronne	I-ORG
»	O
'	O
Est	O
jjrjom	O
au	O
grade	O
de	O
y	O
mailre	O
,	O
le	O
gu&rla	O
médaille	O
militaire	O
,	O
le	O
1.1*	O
maitre	O
Iteequci	O
les	O
upprenlis	O
canonnicrs	O
Keramborqui	I-PERS
uni	O
été	O
blessés	O
lors	O
de	O
l'	O
accident	O
de	O
la	O
Cou-	O
tonne	O
.	O
COMPTABLES	O
.	O
M.	O
Paris	I-PERS
,	O
comptable	O
Ce	O
1	O
classe	O
du	O
personnel	O
des	O
comptables	O
des	O
mares	O
u	O
Lorient	I-LIEU
.	O
est	O
appelé	O
&	O
continuer	O
ses	O
services	O
u	O
liizeiie	O
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
fmer	O
Comnis	I-PERS
de	O
21	O
classe	O
,	O
du	O
même	O
personnel	O
,	O
qui	O
et	O
uftectu	O
au	O
port	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
remplacement	O
oumérique	O
de	O
M.	O
Le	I-PERS
Bars	I-PERS
,	O
retraité	O
.	O
AKMLH1EHS	O
.	O
Le	O
chef	O
armurier	O
de	O
l	O
'	O
cl	O
te£	O
dP^6	O
?	O
'	O
df	O
£	O
direction	O
d'	O
artillerie	O
•	O
avale	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
est	O
admis	O
à	O
taire	O
valoir	O
ses	O
IJroils	O
&	O
la	O
retraite	O
,	O
à	O
titre	O
d'	O
ancienneté	O
de	O
se£	O
Vtea*	O
et	O
sur	O
sa	O
demande	O
.	O
e	O
chef	O
armurier	O
sera	O
rayé	O
des	O
contrôla	O
t>	O
compter	O
du	O
1*	O
mai	O
1906	O
.	O
&	O
FLOTTE	O
Àt	O
Morte	O
,	O
le	O
M.	O
tea	O
torpilleurs	O
m	O
et	O
ttt	O
.	O
MARINE	O
DE	O
COMMERCE	O
TERRE-NEUVE	I-LIEU
ET	O
ISLANDE	I-LIEU
Le	O
a	O
Saint-François	I-ORG
d'	I-ORG
Assise	I-ORG
»	O
Faskrndtjord	I-LIEU
,	O
10	O
avril	O
1906	O
.	O
Le	O
navirelulpilal	O
Sn'nt-François-d	I-ORG
"	I-ORG
Assise	I-ORG
parti	O
le	O
21	O
mnrs	O
de	O
Dunkerque	I-LIEU
est	O
arrivé	O
le	O
31	O
après	O
une	O
bonne	O
traversée	O
.	O
Il	O
a	O
débarqué	O
M.	O
l'	O
abbé	O
Hamon	I-PERS
pour	O
ouvrir	O
la	O
Maison	I-ORG
des	I-ORG
CEuvreB	I-ORG
1	I-ORG
de	I-ORG
Mer	I-ORG
et	O
est	O
reparti	O
le	O
6	O
avril	O
pour	O
coni	O
tinuer	O
sa	O
campagne	O
auprès	O
des	O
navires	O
pêcheurs	O
.	O
La	O
Manvonnic	I-ORG
,	O
de	O
Paimpol	I-LIEU
,	O
et	O
la	O
Gracieuse	I-ORG
,	O
de	O
Dunkerque	I-LIEU
,	O
avaient	O
passé	O
en	O
baie	O
sans	O
y	O
séjourner	O
.	O
Le	O
chalutier	O
a	O
vapeur	O
Corsaire	I-ORG
,	O
de	O
Boulogne	I-LIEU
,	O
arrivé	O
le	O
1	O
"	O
avril	O
en	O
Islande	I-LIEU
,	O
n'	O
avait	O
pas	O
encore	O
pu	O
commencer	O
sa	O
pêche	O
par	O
suite	O
du	O
mauvais	O
temps	O
.	O
Le	O
Salnt-Franrois-d	I-ORG
'	I-ORG
Assise	I-ORG
doit	O
atterrir	O
à	O
Reikjavik	I-LIEU
la	O
fin	O
d'	O
avril	O
pour	O
faire	O
route	O
ensuite	O
sur	O
le	O
Banc	I-LIEU
de	I-LIEU
Terre-Neuve	I-LIEU
.	O
Itencontrées	O
Le	O
3	O
avril	O
,	O
par	O
43*	O
N.	O
et	O
480	O
O.	O
,César	I-PERS
,	O
de	O
Fécamp	I-LIEU
.	O
Rencontrés	O
sur	O
les	O
Bancs	I-LIEU
de	I-LIEU
TerreNeuve	I-LIEU
,	O
le	O
10	O
avril	O
,	O
tout	O
bien	O
à	O
bord	O
SadiCnrnot	I-ORG
,	O
Jeannette	I-ORG
,	O
Notre-Dame	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Garde	I-ORG
,	O
Robinson	I-ORG
,	O
Surcouf	I-ORG
,	O
François-Charles	I-ORG
,	O
La	I-ORG
Martine	I-ORG
,	O
Saint-Simon	I-ORG
,	O
Emite	I-ORG
,	O
Claire-et-Marie	I-ORG
.	O
COURRIER	O
D'	O
ISLANDE	I-LIEU
.	O
Un	O
courrier	O
pour	O
Islande	I-LIEU
partira	O
de	O
Paimpol	I-LIEU
mercredi	O
prochain	O
,	O
25	O
avril	O
.	O
Les	O
lettres	O
devront	O
être	O
mises	O
à	O
la	O
poste	O
avant	O
2	O
heures	O
40	O
du	O
soir	O
,	O
mercredi	O
.	O
LONG-COURS	O
