COMMANDEMENTS	O
.	O
Les	O
capitaines	O
au	O
long-cours	O
Mnrtin	I-PERS
,	O
a	O
pris	O
le	O
commandement	O
du	O
paquebot	O
Cordoba	I-ORG
.	O
en	O
partance	O
au	O
Havre	I-LIEU
,	O
p.	O
le	O
Dahornev	I-ORG
Néron	I-LIEU
,	O
a	O
pns	O
celui	O
du	O
Corsica	I-ORG
,	O
en	O
charge	O
p.	O
le	O
Brésil	I-LIEU
Agan	I-PERS
,	O
celui	O
du	O
paquebot	O
neuf	O
Europe	I-ORG
,	O
affecté	O
il	O
.	O
la	O
côte	O
d'	O
Afrique	I-LIEU
A.	O
Tivoile	I-PERS
,	O
celui	O
du	O
Sinal	I-ORG
.	O
en	O
charge	O
p.	O
l'	O
IndaChine	I-LIEU
Les	O
docteurs	O
Vigne	I-PERS
,	O
de	O
la	O
Touraine	I-ORG
,	O
embarque	O
sur	O
La	I-ORG
Gatcogne	I-ORG
Pétel	I-PERS
,	O
de	O
La	O
Lorraine	I-ORG
,	O
sur	O
la	O
Provenu	I-ORG
Fialon	I-PERS
,	O
embarque	O
sur	O
La	O
Bretagne	I-ORG
.	O
Les	O
commissaires	O
de	O
bord	O
Salvy	I-PERS
embarque	O
comme	O
premier	O
commissaire	O
sur	O
la	O
Provence	I-ORG
Dumas-Veace	I-PERS
,	O
du	O
Mexico	I-ORG
,	O
embarque	O
comme	O
second	O
commissaire	O
sur	O
la	O
Provence	I-ORG
Labado	I-PERS
,	O
de	O
Saint-Germain	I-ORG
passe	O
sur	O
la	O
Bretagne	I-ORG
de	O
Beaufort	I-PERS
,	O
embarque	O
sur	O
la	O
Louisiane	I-ORG
.	O
Arrivés	O
s	O
A	O
Falmculli	I-LIEU
.	O
le	O
SL	O
,	O
KoCmi	I-LIEU
,	O
c.	O
Sliacffer	I-PERS
,	O
ven	O
.	O
de	O
Tacorua	I-LIEU
(	O
Washington	I-LIEU
)	O
.	O
De	O
Tarracone	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
France-Marie	I-ORG
,	O
c.	O
Lacroix	I-PERS
,	O
p.	O
Philadelphie	I-LIEU
de	O
Falmouth	I-LIEU
,	O
le	O
20	O
,	O
Général	I-ORG
dc	I-ORG
Sonis	I-ORG
,	O
c.	O
Hemet	I-PERS
,	O
p.	O
Anvers	I-LIEU
de	O
Lundy-Isiand	I-LIEU
,	O
le	O
EU	O
,	O
Jacqueline	I-ORG
,	O
c.	O
Boulou	I-PERS
,	O
aU	O
.	O
de	O
Porl-Talbol	I-LIEU
à	O
Anlotagnsla	I-LIEU
du	O
cap	I-LIEU
Haïtien	I-LIEU
,	O
le	O
G	O
mars	O
,	O
Félùr-Benf	I-ORG
,	O
c.	O
lagoret	I-PERS
,	O
p.	O
Le	I-LIEU
HavTe	I-LIEU
.	O
tt	O
;	O
1	O
loi	O
:	O
Le	O
5	O
février	O
,	O
par	O
28	O
'	O
Sud	O
et	O
31	O
Ouest	O
,	O
Marie	I-ORG
,	O
c.	O
Monmoine	I-PERS
,	O
allanl	O
de	O
San-Francisco	I-LIEU
à	O
Ipswich	I-LIEU
le	O
G	O
avril	O
,	O
par	O
14	O
"	O
Nord	O
et	O
2G	O
Ouest	O
,	O
NeuiVu	I-ORG
.	O
c.	O
Picard	I-PERS
,	O
allant	O
de	O
Cardiff	I-LIEU
à	O
SanFranciaco	I-LIEU
.	O
Passps	O
A	O
Dungi-ness	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Jeanne-Cordonnier	I-ORG
c.	O
Porclirr	I-PERS
,	O
et	O
Gtnêral-Foy	I-PERS
,	O
c.	O
Amautizou	I-PERS
,	O
allant	O
du	O
Chili	I-LIEU
è	O
Hambourg	I-LIEU
.	O
Arrivés	O
A	O
Dunkcrque	I-LIEU
.	O
le	O
22	O
,	O
lcan-Barf	I-ORG
,	O
du	O
Havre	I-LIEU
6	O
Bordeaux	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Breslois	I-ORG
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
Les	I-ORG
Fils	I-ORG
Conseil	I-ORG
,	O
de	O
Concamcau	I-LIEU
Ville	I-ORG
de	I-ORG
liayonnc	I-ORG
,	O
de	O
Bayonne	I-LIEU
ù	O
La	I-LIEU
Pallice	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
Sophie	I-ORG
,	O
de	O
SaintNazaire	I-LIEU
il	O
Alger	I-LIEU
,	O
le	O
20	O
,	O
Conseil	I-ORG
Frires	I-ORG
,	O
de	O
Sfax	I-LIEU
;	O
à	O
Oran	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
Atplwnse	I-ORG
Conseil	I-ORG
,	O
de	O
Bayonne	I-LIEU
à	O
Marseille	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
Alpha	I-ORG
,	O
du	O
tlavre	I-LIEU
Ville	I-ORG
de	I-ORG
Lorient	I-ORG
de	O
Dunl	I-LIEU
:	I-LIEU
erquc	I-LIEU
à	O
Londres	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
Alaine	I-ORG
,	O
de	O
l	O
'	O
.	O
ouen	O
.	O
t'	O
unis	O
De	O
Dunkerque	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Marie	I-ORG
,	O
p.	O
Bayonne	I-LIEU
Loire	I-LIEU
,	O
p.	O
Copenhague	I-ORG
du	O
Havre	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Suzanne	I-ORG
ci	O
Marie	I-PERS
,	O
p.	O
Bordeaux	I-LIEU
Emma	I-ORG
.	O
p.	O
Hambourg	I-LIEU
Ville	I-ORG
de	I-ORG
Tcrragonc	I-ORG
p.	O
Alger	I-LIEU
de	O
Bordeaux	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Michel	I-ORG
,	O
p.	O
Le	O
liavre	O
de	O
Marseille	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
Mira	I-ORG
,	O
p.	O
Dunkerque	I-LIEU
Charente	I-LIEU
,	O
p.	O
Lcndres	I-LIEU
de	O
Cardin	I-LIEU
,	O
le	O
20	O
,	O
Coal-Coal	I-ORG
,	O
p.	O
Newcastle	I-LIEU
de	O
Newcaslle	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
Saint-lttmy	I-ORG
,	O
p.	O
Caen	I-LIEU
de	O
Trouville	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
Orne	I-ORG
,	O
p.	O
Blyth	I-LIEU
.	O
PAQUEBOTS	O
Arrivés	O
;	O
Amiral	I-ORG
Boudin	I-ORG
.	O
le	O
2î	O
.	O
a	O
Pauillac	I-LIEU
,	O
ven	O
.	O
du	O
HaAmiral	I-ORG
h'iclly	I-ORG
,	O
le	O
22	O
,	O
au	O
Havre	I-LIEU
,	O
de	O
Marseille	I-LIEU
.	O
Amiral	I-ORG
Iligault	I-ORG
de	O
Gcnouilly	I-LIEU
,	O
le	O
2	O
:	O
,	O
Il	O
Dunkerque	I-LIEU
,	O
de	O
Londres	I-LIEU
.	O
Cordittcras	I-ORG
,	O
le	O
21	O
,	O
a	O
Madère	I-LIEU
,	O
de	O
La	I-LIEU
Plata	I-LIEU
.	O
Californie	I-LIEU
,	O
le	O
20	O
,	O
de	O
La	I-LIEU
Havane	I-LIEU
,	O
p.	O
la	O
1\ouCanarias	I-ORG
,	O
le	O
22	O
,	O
du	O
Havre	I-LIEU
,	O
p.	O
le	O
Brésil	I-LIEU
.	O
La	I-ORG
Bretagne	I-ORG
,	O
le	O
21	O
,	O
de	O
New-York	I-LIEU
,	O
p.	O
Le	I-LIEU
Havre	I-LIEU
.	O
Provence	I-ORG
,	O
le	O
21	O
,	O
allant	O
a	O
La	I-LIEU
Plata	I-LIEU
,	O
est	O
passé	O
Saint-Germain	I-ORG
,	O
le	O
22	O
,	O
du	O
Havre	I-LIEU
,	O
p.	O
Colon	I-LIEU
.	O
CABOTAGE	O
Ports	O
français	O
Lt	O
Tr	O
.	O
wTt	O
.	O
21	O
.	O
Partis	O
D.	O
T.	O
,	O
c.	O
Sellin	I-PERS
,	O
p.	O
Pont-Aven	I-LIEU
Bretagne	I-LIEU
,	O
c.	O
PénC	I-PERS
,	O
p.	O
Etel	I-LIEU
.	O
ILE	O
Gu	O
.	O
wde	O
.	O
20	O
.	O
Arrives	O
Saint-Marc	I-ORG
,	O
c.	O
Geflroy	I-PERS
,	O
du	O
Lègue	I-LIEU
Louisiane	I-ORG
,	O
c.	O
Langlois	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
Partis	O
Sainte-Anne	I-ORG
,	O
c.	O
Quinniou	I-PERS
,	O
p.	O
Plougrescant	I-LIEU
Pacifique	I-LIEU
,	O
c.	O
Nédcllec	I-PERS
,	O
p.	O
Pleubian	I-LIEU
Fleurissant	I-ORG
,	O
c.	O
Leclouel	I-PERS
,	O
p.	O
Dahcuet	I-LIEU
.	O
Lanniox	I-ORG
.	O
21	O
.	O
Arrivés	O
Sainte-Ida	I-ORG
,	O
e.	O
Pluscuellec	I-PERS
,	O
ven	O
.	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
J.	O
S.	O
D.	O
,	O
c.	O
Halais	I-PERS
,	O
de	O
Noirmoutier	I-LIEU
.	O
Pobmc	O
.	O
21	O
.	O
Arrivé	O
Saint-Paul	I-ORG
,	O
c.	O
André	I-PERS
,	O
ven	O
.	O
de	O
l'	I-LIEU
île	I-LIEU
d'	I-LIEU
Yeu	I-LIEU
Parti	O
AugusteMarie	I-ORG
,	O
c.	O
Bernard	I-PERS
,	O
p.	O
Lorient	I-LIEU
.	O
\a	O
.	O
«es	O
.	O
21	O
.	O
Arrivé	O
•	O
Bcllalie	I-ORG
,	O
c.	O
Lalande	I-PERS
,	O
de	O
Newpurt	I-LIEU
.	O
Parti	O
Marie-Louise	I-ORG
,	O
c.	O
Raud	I-PERS
,	O
p.	O
Sainl-Nazaire	I-LIEU
.	O
Auray	I-LIEU
.	O
20	O
.	O
Partis	O
La	I-ORG
Marie	I-ORG
,	O
c.	O
Gloahec	I-PERS
p.	O
Cardiff	I-LIEU
Le	O
Sicié	I-LIEU
,	O
c.	O
Guillaume	I-PERS
,	O
p.	O
Newport	I-LIEU
.	O
TRLGircn	O
.	O
20	O
.	O
Arrivé	O
K	O
'	O
1	O
,	O
c.	O
Pincemin	I-PERS
,	O
ven	O
.	O
de	O
l'	O
ile	O
Grande	O
Parti	O
Toussaint	I-ORG
,	O
c.	O
Nicol	I-PERS
,	O
p.	O
Poraic	I-LIEU
.	O
Dahouct	I-LIEU
.	O
22	O
.	O
prrivé	O
Fileur	I-ORG
,	O
c.	O
Beauverger	I-PERS
,	O
Yen	I-LIEU
.	O
de	O
Swansea	I-LIEU
.	O
Morlaix	I-LIEU
.	O
22	O
.	O
Parlis	O
Petit-Pierre	I-ORG
,	O
c.	O
Nicou	I-PERS
,	O
p	O
.	O
Noirmoutier	I-LIEU
Lypie	I-ORG
,	O
c.	O
liamon	I-PERS
,	O
p.	O
SwanFécamp	I-LIEU
.	O
21	O
.	O
Arrivé	O
ltené	I-ORG
,	O
c.	O
Lebouleau	I-PERS
,	O
%'en	O
.	O
de	O
Lannion	I-LIEU
.	O
Dunkerque	I-LIEU
.	O
22	O
.	O
Arrivé	O
Euterpe	I-ORG
,	O
de	O
Camillas	I-LIEU
.	O
St-Martin	I-LIEU
nE	O
RÉ	O
.	O
21	O
.	O
Partl	O
JosôphineMadelcine	I-ORG
,	O
p.	O
Lorient	I-LIEU
.	O
DiErPE	O
.	O
21	O
.	O
Partis	O
Olympe	I-ORG
,	O
c.	O
Queraper	I-LIEU
,	O
p.	O
Rotterdam	I-LIEU
Aline	I-ORG
,	O
c.	O
Leïranc	I-PERS
,	O
p.	O
la	O
Bretegne	I-LIEU
.	O
Porte	O
étrangers	O
Arrivés	O
A	O
Lisbonne	I-LIEU
,	O
le	O
19	O
,	O
Angeuinc	I-ORG
,	O
ven	O
.	O
de	O
Paimpol	I-LIEU
.	O
LOIRE-	I-ORG
INFERIEUR	I-ORG
NANTES	I-LIEU
BANQUEROUTIERE	O
.	O
La	O
police	O
de	O
Brest	I-LIEU
a	O
arrêté	O
,	O
sur	O
mandat	O
d'	O
amener	O
du	O
iusge	O
d'	O
instruction	O
de	O
Nantes	I-LIEU
,	O
la	O
femme	O
Marie	I-PERS
Gautheur	I-PERS
,	O
40	O
ans	O
,	O
qui	O
exploitait	O
à	O
Nantes	I-LIEU
le	O
cabaret	O
des	O
Arts	O
rue	I-LIEU
Piron	I-LIEU
.	O
La	O
femme	O
Gautheur	I-PERS
avait	O
quitté	O
précipitamment	O
notre	O
ville	O
,	O
s'	O
enfuyant	O
avec	O
des	O
artistes	O
.	O
Elle	O
est	O
arrivée	O
cette	O
après-midi	O
à	O
Nantes	I-LIEU
,	O
sous	O
escorte	O
,	O
par	O
le	O
train	O
de	O
3	O
heures	O
.	O
ACCIDENT	O
DE	O
TRAMWAYS	O
.	O
Vers	O
10	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
le	O
tramway	O
no	O
43	O
,	O
passant	O
chaussée	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Madeleine	I-LIEU
,	O
se	O
dirigeait	O
vers	O
la	O
route	O
de	O
Vannes	I-LIEU
,	O
lorsqu'	O
il	O
