fut	O
heurté	O
par	O
la	O
voiture	O
de	O
Mme	O
Jean	I-PERS
,	O
jardinière	O
aux	O
Sorinières	I-LIEU
.	O
Le	O
caisson	O
du	O
tramway	O
a	O
été	O
quelque	O
peu	O
détérioré	O
dans	O
le	O
caocT	O
ACCIDENT	O
.	O
Le	O
21	O
avril	O
,	O
vers	O
4	O
heures	O
et	O
demie	O
du	O
soir	O
,	O
M.	O
Joseph	I-PERS
Vaillant	I-PERS
,	O
49	O
ans	O
,	O
manœuvre	O
au	O
service	O
de	O
M.	O
Coiffard	I-PERS
,	O
plâtrier	O
,	O
21	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Bastille	I-LIEU
,	O
descendait	O
la	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Calvaire	I-LIEU
traînant	O
un	O
petit	O
tombereau	O
.	O
Ce	O
tombereau	O
,	O
chargé	O
de	O
deux	O
sacs	O
de	O
ciment	O
et	O
de	O
deux	O
tréteaux	O
,	O
laissa	O
tout	O
à	O
coup	O
échapper	O
une	O
de	O
ses	O
roues	O
.	O
Le	O
véhi1	O
cule	O
se	O
renversa	O
et	O
entraîna	O
dans	O
sa	O
chute	O
M.	O
Vailant	O
qui	O
reçut	O
une	O
légère	O
contusion	O
au	O
mollet	O
.	O
Chantenay	I-LIEU
LES	O
ELECTIONS	O
.	O
Hier	O
ont	O
eu	O
lieu	O
les	O
élections	O
municipales	O
complémentaires	O
de	O
Chantenay	I-LIEU
.	O
Voici	O
les	O
résultats	O
Section	O
de	O
Saint-Martin	I-LIEU
MM	O
.	O
A.	I-PERS
Durance	I-PERS
,	O
912	O
G.	I-PERS
Redureau	I-PERS
,	O
930	O
Texier	I-PERS
,	O
905	O
T.	I-PERS
Laroche	I-PERS
,	O
904	O
Duval	I-PERS
,	O
899	O
Aubert	I-PERS
,	O
89G	O
Viard	I-PERS
,	O
910	O
Paulain	I-PERS
,	O
8C6	O
Nicolas	I-PERS
,	O
893	O
Michiniau	I-PERS
,	O
899	O
,	O
conseillers	O
démissionnaires	O
,	O
progressistes	O
,	O
élus	O
.	O
Radicaux-socialistes	O
MM	O
.	O
Bellanger	I-PERS
,	O
617	O
Bordas	I-PERS
,	O
634	O
Burot	I-PERS
,	O
640	O
Davenier	I-PERS
.	O
Cl	O
7	O
Macé	I-PERS
,	O
668	O
Guihaut	I-PERS
,	O
635	O
Nias	I-PERS
,	O
6il	O
Granger	I-PERS
,	O
644	O
Ruaux	I-PERS
,	O
636	O
Travers	I-PERS
,	O
627	O
.	O
Section	O
de	O
Saint-Clair	I-PERS
.	O
Radicaux-socialisles	O
MM	O
.	O
Baugé	I-PERS
,	O
1311	O
Becmeur	I-PERS
,	O
133i	O
voix	O
,	O
élus	O
.	O
Progressistes	O
MM	O
.	O
Reduréau	I-PERS
,	O
864	O
Texier	I-PERS
,	O
867	O
.	O
Ces	O
élections	O
n'	O
apportent	O
aucun	O
changement	O
.	O
Pont-Rousseau	I-LIEU
VOL	O
DE	O
LINGE	O
.	O
Une	O
chemise	O
de	O
femme	O
,	O
une	O
chemise	O
d'	O
enfant	O
et	O
une	O
nappe	O
,	O
que	O
Mme	O
Robert	I-PERS
,	O
ménagère	O
au	O
Port-eu-Blé	I-LIEU
,	O
avait	O
mis	O
à	O
sécher	O
à	O
une	O
certaine	O
distance	O
de	O
chez	O
elle	O
,	O
lui	O
ont	O
élé	O
dérobées	O
dans	O
la	O
journée	O
de	O
vendredi	O
.	O
Les	O
Sorinières	O
ARRESTATION	O
.	O
La	O
gendarmerie	O
a	O
arrêté	O
le	O
nommé	O
Henri	I-PERS
Petillon	I-PERS
,	O
demeurant	O
.	O
à	O
Château-Thébaud	I-LIEU
,	O
et	O
l'	O
a	O
envoyé	O
à	O
la	O
maison	O
d'	O
arrêt	O
de	O
Nantes	I-LIEU
y	O
purger	O
deux	O
condamnation	O
?	O
à	O
6	O
jours	O
de	O
prison	O
pour	O
coups	O
à	O
un	O
garde-pêche	O
,	O
et	O
à	O
15	O
jours	O
de	O
prison	O
pour	O
vol	O
.	O
Basse-Goulaine	I-LIEU
VOL	O
DE	O
VOLAILLES	O
.	O
Quatorze	O
poules	O
et	O
un	O
coq	O
,	O
d'	O
une	O
valeur	O
de	O
50	O
francs	O
,	O
ont	O
été	O
dérobés	O
durant	O
la	O
nuit	O
de	O
vendredi	O
à	O
samedi	O
dans	O
le	O
poulailler	O
de	O
M.	O
François	I-PERS
Büeau	I-PERS
,	O
meunier	O
a	O
la	O
Treperie	O
.	O
Les	O
volailles	O
ont	O
été	O
saignées	O
dans	O
le	O
poulailler	O
,	O
situé	O
il	O
une	O
certaine	O
distance	O
de	O
l'	O
habitation	O
de	O
M.	O
Bileau	I-PERS
,	O
dont	O
il	O
est	O
séparé	O
par	O
une	O
écurie	O
.	O
Châteaubriant	I-LIEU
FÊTE	O
DE	O
GYMNASTIQUE	O
.	O
Nous	O
apprenons	O
que	O
la	O
société	O
de	O
gymnastique	O
L'	O
Avant-Garde	O
,	O
de	O
Saint-Nazaire	I-LIEU
,	O
viendra	O
le	O
13	O
mai	O
dans	O
notre	O
ville	O
.	O
Nous	O
publierons	O
ultérieurement	O
le	O
programme	O
.	O
Nul	O
doute	O
que	O
les	O
Caslelbriantais	O
ne	O
fassent	O
bon	O
accueil	O
à	O
leurs	O
voisins	O
de	O
SaintNazaire	I-LIEU
.	O
MUTUELLE	O
DES	O
EMPLOYES	O
.	O
A	O
la	O
réunion	O
générale	O
du	O
dimanche	O
22	O
avril	O
de	O
la	O
Société	O
de	O
secours	O
mutuels	O
des	O
employés	O
de	O
l'	O
arrondissement	O
de	O
Châteaubriant	I-LIEU
,	O
M.	O
Henri	I-PERS
Miclard	I-PERS
,	O
clerc	O
d'	O
avoué	O
à	O
Chùlcaubriant	I-LIEU
,	O
a	O
été	O
nommé	O
président	O
de	O
ladite	O
Sociéni	I-ORG
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Barreau	I-PERS
,	O
uécédé	O
,	O
et	O
M.	O
Yves	I-PERS
Le	I-PERS
Pommellec	I-PERS
nommé	O
vice-président	O
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Miclard	I-PERS
nommé	O
président	O
.	O
ETAT-CIVIL	O
.	O
-	O
Naissances	O
.	O
–	O
Marie	I-PERS
Richomme	I-PERS
,	O
faubourg	O
de	O
la	O
Torche	I-LIEU
.	O
Promesses	O
de	O
maria/ie	O
.	O
François	I-PERS
Arthuis	I-PERS
,	O
commerçant	O
,	O
et	O
Amélie	I-PERS
Hoche	I-PERS
Henri	I-PERS
Barat	I-PERS
,	O
charron	O
,	O
et	O
Berthe	I-PERS
Hupel	I-PERS
,	O
cuisinière	O
Joseph	I-PERS
Demi	I-PERS
.	O
manoeuvre	O
,	O
et	O
Philoraone	I-PERS
Giffard	I-PERS
,	O
domcsliuue	O
Ernest	I-PERS
Jnnin	I-PERS
,	O
restaurateur	O
,	O
et	O
Anna	I-PERS
Divet	I-PERS
Benjamin	I-PERS
Morille	I-PERS
,	O
employé	O
au	O
chemin	O
de	O
fer	O
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Clément	I-PERS
,	O
cuisinière	O
Jean	I-PERS
Pelcrbe	I-PERS
,	O
facteur	O
des	O
postes	O
,	O
et	O
Marguerite	I-PERS
Herbert	I-PERS
,	O
cuisinière	O
Félix	I-PERS
Perin	I-PERS
,	O
maréchal	O
à	O
Lalisolle	I-LIEU
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Fleury	I-PERS
,	O
domestique	O
Pierre	I-PERS
Lamballais	I-PERS
,	O
tailleuse	O
Décès	I-PERS
.	O
Jean	I-PERS
Péniguel	I-PERS
,	O
epotur	O
de	O
Grillon	I-PERS
,	O
ouvrier	O
fondeur	O
,	O
42	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Barre	I-LIEU
Pier-	I-PERS
re	I-PERS
Vincent	I-PERS
,	O
veuf	O
de	O
Cadorel	I-PERS
,	O
propriétaire	O
,	O
57	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Liberté	I-LIEU
Perrine	I-PERS
Richoimne	I-PERS
,	O
veuve	O
de	O
Gendrot	I-PERS
,	O
journalière	O
,	O
78	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
BelOtre	I-LIEU
Anonyme	O
Chaplais	I-LIEU
,	O
faubourg	I-LIEU
de	I-LIEU
Béré	I-LIEU
Victorine	I-PERS
Maucoips	I-PERS
,	O
veuve	O
de	O
Burré	I-PERS
,	O
ménagère	O
,	O
43	O
ans	O
,	O
faubourg	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Barre	I-LIEU
.	O
Saint-Julien-de-Concelles	I-LIEU
MORT	O
PENDANT	O
UN	O
ENTERREMENT	O
.	O
Samedi	O
,	O
à	O
1	O
heure	O
et	O
demie	O
,	O
avaient	O
lieu	O
les	O
obsèques	O
de	O
M.	O
David	I-PERS
,	O
gendarme	O
en	O
retraite	O
et	O
ordonnateur	O
du	O
Bureau	O
de	O
bienfaisance	O
.	O
Un	O
assistant	O
,	O
M.	O
Henri	I-PERS
Lupuet	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
80	O
ans	O
,	O
voisin	O
du	O
défunt	O
,	O
s'	O
affaissa	O
subitement	O
,	O
et	O
le	O
docteur	O
Lecerf	I-PERS
,	O
présent	O
à	O
la	O
cérémonie	O
,	O
ne	O
put	O
que	O
constater	O
le	O
décès	O
.	O
Cette	O
mort	O
a	O
causé	O
une	O
vive	O
impression	O
parmi	O
les	O
assistants.	O
.	O
Soudan	I-LIEU
UN	O
DESESPERE	O
.	O
Le	O
nommé	O
Eugène	I-PERS
Gillois	I-PERS
,	O
fermier	O
à	O
la	O
Petite-Verrerie	O
,	O
en	O
Soudan	I-LIEU
,	O
a	O
été	O
trouvé	O
pendu	O
il	O
l'	O
échelle	O
de	O
son	O
grenier	O
.	O
Depuis	O
quelque	O
temps	O
,	O
le	O
malheureux	O
ne	O
jouissait	O
plus	O
de	O
toules	O
ses	O
facultGb	O
.	O
Sa	O
femme	O
était	O
morte	O
vers	O
la	O
fin	O
du	O
mois	O
de	O
janvier	O
,	O
lui	O
laissant	O
quatre	O
petits	O
enfants	O
.	O
Depuis	O
il	O
était	O
souvent	O
sombre	O
et	O
triste	O
,	O
et	O
c'	O
est	O
dans	O
une	O
de	O
ces	O
crises	O
que	O
le	O
pauvre	O
désespéré	O
a	O
mis	O
Gn	O
a	O
ses	O
jours	O
.	O
Erbray	I-LIEU
LES	O
MEFAITS	O
DE	O
L'	O
ALCOOL	O
.	O
Nlercredi	O
dernier	O
,	O
M.	O
Brien	I-PERS
,	O
receveur	O
buraliste	O
.	O
rentrait	O
chez	O
lui	O
vers	O
7	O
heures	O
du	O
soir	O
,	O
en	O
état	O
complet	O
d'	O
ivresse	O
,	O
et	O
allait	O
se	O
coucher	O
.	O
Deux	O
heures	O
plus	O
tard	O
,	O
sa	O
femme	O
étant	O
venue	O
le	O
rejoindre	O
,	O
il	O
devint	O
subitement	O
furieux	O
et	O
après	O
l'	O
avoir	O
giflée	O
à	O
deux	O
reprises	O
menaça	O
de	O
lui	O
faire	O
un	O
mauvais	O
parti	O
.	O
Effrayée	O
,	O
Mme	O
Brien	I-PERS
ouvrit	O
la	O
fenôtre	O
pour	O
s'	O
enfuir	O
.	O
M.	O
Brien	I-PERS
voulut	O
la	O
retenir	O
,	O
mais	O
Mme	O
Brien	I-PERS
glissa	O
et	O
tomba	O
sur	O
sur	O
la	O
rue	O
d'	O
une	O
hauteur	O
de	O
trois	O
mètres	O
.	O
Transportée	O
dans	O
une	O
maison	O
voisine	O
,	O
elle	O
y	O
reçut	O
les	O
premiers	O
soins	O
;	O
elle	O
porte	O
de	O
graves	O
contusions	O
.	O
M.	O
Brien	I-PERS
p	O
déclaré	O
regretter	O
proiondément	O
