sa	O
conduite	O
,	O
alléguant	O
l'	O
ivresse	O
com-	O
,	O
Tribunal	O
correctionnel	O
de	O
Hante@	O
Audience	O
du	O
fo	O
avril	O
Abus	O
de	O
confiance	O
.	O
Louis	I-PERS
Lebreton	I-PERS
,	O
àgé	O
de	O
15	O
ans	O
,	O
poursuivi	O
pour	O
abus	O
de	O
confiance	O
au	O
préjudice	O
d'	O
un	O
nommé	O
Sidi	I-PERS
Mohamed	I-PERS
,	O
est	O
acquit	O
comme	O
ayant	O
agi	O
sans	O
discernement	O
.	O
Attaque	O
nocturne	O
.	O
Pour	O
attaque	O
nocturne	O
'	O
les	O
nommés	O
Jules	I-PERS
Gillaizem	I-PERS
,	O
2G	O
ans	O
,	O
et	O
Jules	I-PERS
Landrain	I-PERS
,	O
U	O
ans	O
,	O
sont	O
condamnés	O
chacun	O
à	O
un	O
an	O
de	O
prison	O
.	O
t	O
V'°-m	O
Louis	I-PERS
Pouliquen	I-PERS
,	O
21	O
ans	O
,	O
et	O
Arthur	I-PERS
lrouillaz	I-PERS
,	O
17	O
ans	O
,	O
comparaissent	O
devant	O
le	O
tribunal	O
pour	O
vol	O
de	O
ferraille	O
.	O
Ils	O
sont	O
inculpés	O
de	O
deux	O
vols	O
,	O
l'	O
un	O
chez	O
le	O
brocanteur	O
Mohamed	I-PERS
1	O
autre	O
au	O
Chantier	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Loire	I-ORG
.	O
C'	O
est	O
en	O
accomplissant	O
ce	O
dernier	O
vol	O
que	O
ces	O
deux	O
maltaiteurs	O
ont	O
été	O
pinces	O
.	O
Ils	O
sont	O
condamnés	O
il	O
.	O
six	O
mois	O
de	O
prison	O
.	O
Outrages	O
.	O
Pour	O
outrages	O
a	O
la	O
gendarmerie	O
,	O
le	O
nommé	O
Edouard	I-PERS
Ménard	I-PERS
,	O
17	O
ans	O
,	O
attrape	O
six	O
jours	O
de	O
prison	O
avec	O
sursis	O
.	O
A<XiïL	O
Jean-Louis	I-PERS
Fayet	I-PERS
,	O
46	O
ans	O
,	O
dans	O
le	O
but	O
d'	O
offrir	O
un	O
cadeau	O
il	O
.	O
une	O
amie	O
,	O
se	O
rendit	O
chez	O
Mme	O
Beurier	I-PERS
,	O
marchande	O
de	O
parapluies	O
et	O
demanda	O
à	O
emporter	O
différents	O
objets	O
,	O
qu'	O
il	O
ou·blia	O
de	O
rapporter	O
.	O
Coût	O
,	O
15	O
jours	O
de	O
prison	O
.	O
Injures	O
.	O
Le	O
sieur	O
Leroy	I-PERS
,	O
23	O
ans	O
,	O
passant	O
rue	I-LIEU
Itacine	I-LIEU
ne	O
trouva	O
rien	O
de	O
mieux	O
que	O
d'	O
insulter	O
grossièrement	O
un	O
prêtre	O
.	O
Le	O
prévenu	O
allègue	O
son	O
état	O
d'	O
ivresse	O
pour	O
sa	O
défense	O
.	O
Il	O
est	O
condamné	O
il	O
six	O
jours	O
de	O
prison	O
avec	O
sursis	O
Relégué	O
récalcitrant	O
.	O
Charles	I-PERS
Marc	I-PERS
,	O
sujet	O
étranger	O
,	O
est	O
inculpé	O
d'	O
infraction	O
il	O
.	O
un	O
arrêté	O
de	O
séjour	O
sur	O
le	O
territoire	O
français	O
et	O
d'	O
évasion	O
de	O
son	O
lieu	O
de	O
relégation	O
.	O
Le	O
tribunal	O
le	O
frappe	O
de	O
six	O
mois	O
de	O
prison	O
.	O
.	O
Coups	O
aux	O
agents	O
.	O
Sous	O
celte	O
inculpation	O
lion	O
comparaissent	O
deux	O
garnements	O
de	O
PontRousseau	I-LIEU
,	O
qui	O
se	O
battaient	O
sur	O
la	O
voie	O
publtque	O
.	O
Arrêtés	O
de	O
ce	O
chef	O
,	O
ils	O
frappèrent	O
et	O
injurièrent	O
les	O
agents	O
.	O
Ces	O
deux	O
individus	O
,	O
Paul	I-PERS
et	O
Emile	I-PERS
Poignault	I-PERS
,	O
attrapent	O
chacun	O
un	O
mois	O
de	O
prison	O
.	O
Leur	O
mère	O
,	O
qui	O
avait	O
pris	O
trop	O
violemment	O
leur	O
défense	O
,	O
lore	O
de	O
leur	O
arrestation	O
rteotte	O
six	O
de	O
la	O
neige	O
peins	O
,	O
~*T^	O
FINISTERE	I-LIEU
HEURES	O
DES	O
MAREES	O
.	O
Aujourd'hui	O
lundi	O
23	O
avril	O
pleine	O
mer	O
à	O
Brest	I-LIEU
à	O
4	O
h.	O
4	O
du	O
matin	O
et	O
à	O
4	O
h.	O
21	O
du	O
soir	O
au	O
Légué	I-LIEU
à	O
6	O
h.	O
18	O
du	O
matin	O
et	O
à	O
6	O
h.35	O
du	O
soir	O
.	O
Basse	O
mer	O
à	O
Brest	I-LIEU
à	O
10	O
h.	O
21	O
du	O
matin	O
et	O
à	O
10	O
h.	O
37	O
du	O
soir	O
au	O
Légué	I-LIEU
à	O
minuit	O
63	O
et	O
à	O
1	O
h.	O
Il	O
du	O
soir	O
.	O
BREST	I-LIEU
UNE	O
REUNION	O
MOUVEMENTÉE	O
Voici	O
de	O
nouveaux	O
détails	O
sur	O
la	O
réunion	O
de	O
samedi	O
soir	O
dont	O
nous	O
n'	O
avons	O
pu	O
longuement	O
rendre	O
compte	O
à	O
cause	O
de	O
.	O
l'	O
heure	O
tardive	O
il	O
.	O
laquelle	O
elle	O
a	O
pris	O
fin	O
.	O
La	O
conférence	O
du	O
citoyen	O
Goude	I-PERS
,	O
prononcée	O
au	O
milieu	O
d'	O
un	O
indescriptible	O
tumulte	O
,	O
fut	O
un	O
violent	O
réquisitoire	O
contre	O
Biétry	I-PERS
.	O
J'	O
ai	O
l'	O
habitude	O
,	O
dit	O
notamment	O
l'	O
orateur	O
,	O
de	O
respecter	O
les	O
personnes	O
,	O
à	O
quelque	O
parti	O
qu'	O
elles	O
appartiennent	O
.	O
Mais	O
il	O
en	O
est	O
une	O
que	O
je	O
ne	O
respecte	O
pas	O
,	O
C'	O
est	O
celle	O
de	O
Biétry	I-PERS
.	O
Ces	O
paroles	O
"	O
sont	O
soulignées	O
par	O
les	O
cris	O
de	O
«	O
Lâche	O
Vendu	O
u	O
»	O
Goude	I-PERS
continue	O
Qui	O
est	O
-ce	O
qui	O
voudrait	O
se	O
dire	O
solidaire	O
de	O
Biétry	I-PERS
,	O
cet	O
homme	O
qui	O
a	O
vendu	O
la	O
classe	O
ouvrière	O
.	O
Il	O
ne	O
va	O
jamais	O
en	O
réunion	O
publique	O
sans	O
avoir	O
un	O
poignard	O
.	O
(	O
Tumulte-	O
.	O
Biétry	I-PERS
.	O
Ce	O
n'	O
est	O
pas	O
vrai	O
.	O
Je	O
n'	O
ai	O
pas	O
d'	O
armes	O
sur	O
moi	O
.	O
Fouillez	O
-moi	O
.	O
Le	O
reste	O
du	O
discours	O
de	O
Goude	I-PERS
se	O
perd	O
dans	O
le	O
tumulte	O
.	O
M.	O
Isnard	I-PERS
ne	O
peut	O
prendre	O
la	O
parole	O
.	O
Quant	O
à	O
M.	O
Biétry	I-PERS
,	O
il	O
lutte	O
longtemps	O
et	O
parvient	O
par	O
instants	O
à	O
se	O
faire	O
entendre	O
pour	O
développer	O
le	O
programme	O
des	O
Jaunes	O
.	O
Le	O
citoyen	O
Le	O
Gall	I-PERS
prend	O
ensuite	O
violemmnt	O
à	O
partie	O
M.	O
Biétry	I-PERS
,	O
le	O
mettant	O
au	O
défi	O
de	O
le	O
traiter	O
de	O
Il	O
charognard	O
Il	O
.	O
L'	O
ordre	O
du	O
jour	O
flétrissant	O
Biétry	I-PERS
et	O
acclamant	O
le	O
citoyen	O
Goude	I-PERS
est	O
voté	O
à	O
mains	O
levées	O
,	O
à	O
la	O
presqn'unanimité	O
.	O
A	O
la	O
sortie	O
,	O
Biétry	I-PERS
et	O
ses	O
amis	O
sont	O
poursuivis	O
et	O
harcelés	O
par	O
les	O
socialistes	O
et	O
ce	O
,	O
malgré	O
les	O
efforts	O
des	O
agents	O
qui	O
coupent	O
plusieurs	O
fois	O
les	O
manifestants	O
.	O
Rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Siam	I-LIEU
,	O
Biétry	I-PERS
et	O
ses	O
amis	O
,	O
poulssés	O
de	O
toutes	O
parts	O
,	O
s'	O
arrêtent	O
.	O
Une	O
bagarre	O
se	O
produit	O
.	O
Des	O
coups	O
de	O
canne	O
sont	O
échangés	O
.	O
Les	O
ouvriers	O
des	O
deux	O
camps	O
roulent	O
Cans	O
la	O
rue	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
de	O
nombreux	O
blrests	O
.	O
1\1	O
Jérôme	I-PERS
accourt	O
à	O
la	O
tète	O
le	O
ses	O
a	O
et	O
disperse	O
les	O
manifestai	O
f	O
es	O
uns	O
se	O
réfugient	O
dans	O
les	O
cafés	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
d'	I-LIEU
Aiguillon	I-LIEU
.	O
Les	O
autres	O
continuent	O
leur	O
course	O
à	O
travers	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Siam	I-LIEU
.	O
NI	O
.	O
Jérôme	I-PERS
prend	O
la	O
tête	O
de	O
ses	O
agents	O
dans	O
la	O
rue	O
d	O
Aiguillon	I-LIEU
et	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Siam	I-LIEU
.	O
Après	O
plusieurs	O
charges	O
,	O
les	O
manifestants	O
sont	O
dispersés	O
.	O
Au	O
cours	O
des	O
bagarres	O
il	O
y	O
a	O
eu	O
plusieurs	O
blessés	O
.	O
Citons	O
particulièrement	O
le	O
capitaine	O
en	O
retraite	O
Duguay	I-LIEU
,	O
qui	O
a	O
reçu	O
de	O
violents	O
coups	O
de	O
canne	O
sur	O
la	O
tête	O
et	O
de	O
nombreuses	O
contusions	O
sur	O
le	O
corps	O
.	O
Quant	O
aux	O
autres	O
blessés	O
,	O
ils	O
refusent	O
de	O
donner	O
leurs	O
noms	O
.	O
POUR	O
LE	O
le	O
'	O
MAI	O
.	O
Le	O
citoyen	O
Besset	I-PERS
,	O
délégué	O
de	O
la	O
Fédération	I-ORG
des	I-ORG
cuirs	I-ORG
et	I-ORG
peaux	I-ORG
,	O
a	O
fait	O
samedi	O
soir	O
à	O
la	O
salle	O
de	O
la	O
liourse	O
une	O
conférence	O
sur	O
les	O
8	O
heures	O
.	O
Il	O
n'	O
y	O
a	O
pas	O
eu	O
d'	O
incidents	O
.	O
LES	O
POUDIUEUS	O
.	O
Les	O
ouvriers	O
de	O
la	O
poudrerie	O
du	O
Moulin-Blanc	I-ORG
se	O
sont	O
réunis	O
samedi	O
soir	O
et	O
ont	O
pris	O
l'	O
ordre	O
du	O
jour	O
suivant	O
Les	O
ouvriers	O
du	O
Moulin-Blanc	I-ORG
,	O
réunis	O
le	O
21	O
uvril	O
,	O
après	O
avoir	O
entendu	O
les	O
camarades	O
Rouiller	I-PERS
et	O
de	O
la	O
Bourse	I-ORG
du	I-ORG
travail	I-ORG
,	O
décident	O
,	O
étant	O
donné	O
leur	O
