situation	O
,	O
d'	O
unir	O
leurs	O
efforts	O
pour	O
la	O
constitution	O
d'	O
un	O
seul	O
syndicat	O
,	O
et	O
se	O
donnent	O
rendez-vous	O
pour	O
la	O
réunion	O
qui	O
aura	O
lieu	O
au	O
cours	O
de	O
la	O
semaine	O
prochaine	O
.	O
QUIMPER	I-LIEU
POUR	O
LE	O
1	O
"	O
MAI	O
Les	O
corporations	O
ouvrières	O
de	O
Quimper	I-LIEU
se	O
sont	O
réunies	O
samedi	O
soir	O
à	O
la	O
Bourse	I-ORG
du	I-ORG
Travail	I-ORG
pour	O
délibérer	O
sur	O
la	O
question	O
du	O
1er	O
mai	O
.	O
500	O
ouvriers	O
environ	O
étaient	O
présents	O
.	O
Les	O
revendications	O
de	O
plusieurs	O
cor-	O
porations	O
ont	O
été	O
lues	O
et	O
examinées	O
telles	O
que	O
celles	O
des	O
peintres	O
,	O
plâtriers	O
,	O
menuisiers	O
.	O
Les	O
serruriers	O
et	O
mécaniciens	O
ont	O
rédigé	O
,	O
.	O
eux	O
aussi	O
à	O
cette	O
réunion	O
leurs	O
revendications	O
.	O
Mardi	O
prochain	O
aura	O
lieu	O
une	O
nouvelle	O
réunion	O
pour	O
entendre	O
un	O
conférencier	O
délégué	O
de	O
la	O
Confédération	I-ORG
gérérale	I-ORG
du	I-ORG
travail	I-ORG
,	O
qui	O
parlera	O
plus	O
spécialement	O
pour	O
les	O
cordonniers	O
.	O
Les	O
corporations	O
n'	O
ayant	O
pas	O
encore	O
rédigé	O
leurs	O
réclamations	O
devront	O
l'	O
avoir	O
fait	O
pour	O
cette	O
soirée	O
.	O
Les	O
ouvriers	O
présents	O
ont	O
admis	O
l'	O
idée	O
de	O
se	O
mettre	O
en	O
grève	O
pour	O
le	O
ler	O
mai	O
.	O
Beaucoup	O
d'	O
entre	O
eux	O
n'	O
approuvent	O
pas	O
du	O
tout	O
la	O
grève	O
,	O
qui	O
disent	O
-ils	O
leur	O
fera	O
perdre	O
des	O
journées	O
sans	O
leur	O
apporter	O
aucu-i	O
avantage	O
,	O
mais	O
ils	O
suivront	O
le	O
mouvement	O
général	O
par	O
esprit	O
de	O
solidarité	O
.	O
NECROLOGIE	O
.	O
Nous	O
apprenons	O
le	O
décès	O
de	O
M.	O
Durand	I-PERS
,	O
notaire	O
,	O
décédé	O
a	O
son	O
domicile	O
rue	I-LIEU
Sainte-Catherine	I-LIEU
.	O
M.	O
Durand	I-PERS
,	O
qui	O
exerçait	O
il	O
.	O
Quimper	O
les	O
fonctions	O
de	O
notaire	O
depuis	O
1882	O
,	O
était	O
très	O
connu	O
et	O
très	O
estimé	O
.	O
Nous	O
offrons	O
il	O
sa	O
famille	O
nos	O
sincères	O
condoléances	O
.	O
CONCOURS	O
DE	O
LA	I-LIEU
CORNOUAILLE	I-LIEU
.	O
Voici	O
la	O
date	O
des	O
concours	O
de	O
la	O
Société	I-ORG
de	I-ORG
tir	I-ORG
n	I-ORG
La	I-ORG
Coruouaille	I-ORG
Pupitles	O
et	O
championnat	O
national	O
,	O
27	O
mai	O
.	O
Sociétaires	O
et	O
llb»	O
de	O
ligne	O
,	O
10	O
juin	O
,	O
.	O
Grand	O
concours	O
régional	O
,	O
24	O
juin	O
.	O
SIZUN	I-LIEU
UNE	O
REUNION	O
MOUVEMENTÉE	O
M.	O
Cloarec	I-PERS
.	O
conspué	O
et	O
hué	O
.	O
Il	O
ne	O
peut	O
parler	O
Dans	O
une	O
salle	O
du	O
bourg	O
,	O
M.	O
le	O
maire	O
convoqua	O
le	O
plus	O
grand	O
nombre	O
d'	O
électeurs	O
possible	O
400	O
répondirent	O
il	O
.	O
son	O
appel	O
200	O
enfants	O
ou	O
femmes	O
leur	O
faisaient	O
escorte	O
.	O
La	O
séance	O
ouverte	O
,	O
M.	O
Charreteur	I-PERS
,	O
le	O
premier	O
magistrat	O
de	O
la	O
commune	O
,	O
s'	O
adressant	O
aux	O
assistants	O
leur	O
dit	O
J'	O
ai	O
l'	O
honneur	O
de	O
vous	O
présenter	O
M.	O
Cloarec	I-PERS
,	O
qui	O
a	O
défendu	O
avec	O
succès	O
la	O
cause	O
républicaine	O
il	O
.	O
la	O
Chambre	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
34	O
ans	O
que	O
la	O
République	I-ORG
existe	O
.	O
Une	O
voix	O
.	O
36	O
ans	O
.	O
Le	O
gouvernement	O
de	O
la	O
République	O
travaille	O
à	O
vous	O
donner	O
la	O
liberté	O
.	O
Je	O
pense	O
que	O
vous	O
voudrez	O
bien	O
entendre	O
votre	O
député	O
qui	O
va	O
vous	O
dire	O
ce	O
qu'	O
il	O
a	O
fait	O
pour	O
vous	O
et	O
pour	O
votre	O
bien	O
.	O
Cris	O
.	O
II	O
n'	O
a	O
rien	O
fait	O
du	O
tout	O
1	O
.	O
Et	O
ce	O
qu'	O
il	O
compte	O
faire	O
à	O
l'	O
avenir	O
.	O
Ainsi	O
soit	O
-il	O
»	O
,	O
soupire	O
un	O
loustic	O
,	O
tandis	O
que	O
de	O
toutes	O
parts	O
s	O
entrecroisent	O
les	O
cris	O
gé	O
Vive	O
la	O
liberté	O
1	O
A	O
bas	O
Cloarec	I-PERS
1	O
Debout	O
,	O
l'	O
air	O
déconcerté	O
,	O
le	O
député	O
cher	O
à	O
M.	O
Combes	I-PERS
attend	O
,	O
mais	O
en	O
vain	O
,	O
qu'	O
on	O
lui	O
permette	O
de	O
parler	O
,	O
car	O
à	O
chaque	O
foie	O
qu'	O
il	O
essaie	O
d'	O
ouvrir	O
la	O
bouche	O
,	O
cn	O
lui	O
crie	O
A	O
bas	O
Cloarec	I-LIEU
1	O
Devant	O
l'	O
impuissance	O
de	O
MM	O
.	O
Charrefeur	I-PERS
et	O
Cloarec	I-PERS
à	O
calmer	O
la	O
foule	O
,	O
M.	O
Riou	I-PERS
,	O
le	O
sympathique	O
conseiller	O
général	O
,	O
fait	O
entendre	O
quelques	O
paroles	O
qui	O
sont	O
salnées	O
par	O
des	O
applaudissements	O
et	O
les	O
cris	O
de	O
Vive	O
Louis	O
Riou	O
A	O
bas	O
Clnarec	I-PERS
1	O
Un	O
calme	O
relatif	O
s'	O
établit	O
ce	O
qui	O
permet	O
au	O
député	O
sortant	O
de	O
prononcer	O
cette	O
phrase	O
Messieurs	O
,	O
je	O
suis	O
venu	O
à	O
Sizun	I-LIEU
vous	O
rendre	O
compte	O
de	O
mon	O
mandat	O
.	O
J'	O
ai	O
travaillé	O
de	O
mon	O
mieux	O
à	O
aider	O
le	O
gouvernement	O
de	O
la	O
République	O
vous	O
donner	O
la	O
liberté	O
.	O
Mais	O
je	O
vois	O
avec	O
un	O
vif	O
déplaisir	O
que	O
nous	O
ne	O
pourrons	O
vous	O
donner	O
cette	O
liberté	O
que	O
lorsque	O
nous	O
vous	O
aurons	O
délivrés	O
du	O
confessionnal	O
1	O
Ces	O
derniers	O
mots	O
soulèvent	O
l'	O
indignation	O
générale	O
.	O
Le	O
vacarme	O
est	O
épouvantable	O
les	O
épithètes	O
et	O
les	O
cris	O
de	O
fureur	O
emplissent	O
la	O
salle	O
.	O
Se	O
voyant	O
dans	O
l'	O
impossibilité	O
de	O
continuer	O
,	O
M.	O
Cioarec	I-PERS
descend	O
de	O
la	O
tribune	O
improvisée	O
en	O
hurlant	O
de	O
toutes	O
ses	O
forces	O
un	O
formidable	O
cri	O
de	O
a	O
A	O
bas	O
la	O
calotte	O
1	O
Plusieurs	O
témoins	O
ont	O
été	O
fort	O
surpris	O
de	O
l'	O
attitude	O
du	O
maire	O
en	O
la	O
circonstance	O
.	O
Jusqu'	O
à	O
ce	O
jour	O
M.	O
Charreteur	I-PERS
avait	O
conservé	O
une	O
attitude	O
correcte	O
vis-à-vis	O
de	O
tous	O
.	O
Quoiqu'il	O
en	O
soit	O
,	O
bonne	O
journée	O
pour	O
la	O
République	O
libérale	O
,	O
malgré	O
le	O
zèle	O
intempestif	O
de	O
quelques	O
pédagogues	O
venus	O
soute-	O
nir	O
de	O
leurs	O
cris	O
et	O
de	O
leurs	O
applaudissements	O
le	O
député	O
Cloarec	I-PERS
qui	O
sera	O
certainement	O
battu	O
par	O
NI	O
.	O
de	O
Kersauzon	I-LIEU
.	O
Pont-L'Abb6	I-LIEU
SUICIDE	O
.	O
Mercredi	O
après-midi	O
le	O
cadavre	O
d'	O
un	O
nommé	O
Jean-Marie	I-PERS
Autret	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
65	O
ans	O
,	O
journalier	O
,	O
habitant	O
Penquer-Névez	I-LIEU
,	O
a	O
été	O
découvert	O
a	O
ulieu	O
de	O
Traon-anvez	I-LIEU
,	O
a	O
été	O
découvert	O
au	O
lieu	O
de	O
Traon-ande	I-LIEU
son	O
cou	O
était	O
fixée	O
une	O
corde	O
.	O
Il	O
résulte	O
des	O
constatations	O
qu'	O
Autret	I-PERS
s'	O
est	O
pendu	O
à	O
une	O
branche	O
d'	O
aubépine	O
qui	O
a	O
cédé	O
sous	O
son	O
poids	O
.	O
Autret	I-PERS
était	O
alcoolique	O
et	O
on	O
suppose	O
que	O
c'	O
est	O
sous	O
l'	O
influence	O
de	O
la	O
boisson	O
qu'	O
il	O
s'	O
est	O
donné	O
la	O
mort	O
.	O
Scaèr	O
LE	O
MOUVEMENT	O
OUVRIER	O
.	O
Les	O
ouvriers	O
tailleurs	O
de	O
pierres	O
demandent	O
l'	O
application	O
de	O
la	O
journée	O
de	O
10	O
heures	O
sans	O
diminution	O
de	O
salaires	O
et	O
la	O
paie	O
fixée	O
au	O
1	O
"	O
samedi	O
du	O
mois	O
,	O
ce	O
qui	O
leur	O
permettrait	O
de	O
s'	O
approvisionner	O
au	O
bourg	O
.	O
Morlaix	I-LIEU
REUNIONS	O
ELECTORALES	O
.	O
Samedi	O
dernier	O
,	O
M.	O
Louis	I-PERS
de	I-PERS
Kersauson	I-PERS
,	O
candidat	O
républicain	O
progressiste	O
aux	O
élections	O
législatives	O
du	O
6	O
mai	O
prochain	O
,	O
a	O
fait	O
deux	O
réunions	O
électorales	O
.	O
Le	O
matin	O
il	O
dix	O
heures	O
,	O
à	O
la	O
Barrière	I-LIEU
de	I-LIEU
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
Saint-Martin-des-Champs	I-LIEU
le	O
soir	O
à	O
cinq	O
heures	O
,	O
il	O
Saint-Nicolas	O
.	O
Les	O
électeurs	O
ont	O
approuvé	O
à	O
l'	O
unanimité	O
les	O
déclarations	O
du	O
candidat	O
républicain	O
progressiste	O
.	O
FAUSSE	O
ALERTE	O
.	O
Vendredi	O
dernier	O
,	O
il	O
11	O
heures	O
du	O
soir	O
,	O
pendant	O
la	O
représentation	O
donnée	O
au	O
théAtre	O
municipal	O
par	O
la	O
tournée	O
Ch	I-PERS
.	O
Baret	I-PERS
,	O
une	O
ouvreuse	O
ayant	O
aperçu	O
quelques	O
étincelles	O
s'	O
