grand	O
emprunt	O
russe	O
n'	O
ont	O
pas	O
permis	O
au	O
compartiment	O
des	O
établissements	O
de	O
crédit	O
d'	O
affirmer	O
de	O
nouvelles	O
tendances	O
de	O
fermeté	O
:	O
nous	O
retrouvons	O
la	O
plupart	O
des	O
titres	O
à	O
des	O
cours	O
plus	O
faibles	O
que	O
ceux	O
d'	O
il	O
y	O
a	O
huit	O
jours	O
.	O
L'	O
action	O
de	O
la	O
Banque	I-ORG
de	I-ORG
France	I-ORG
s'	O
est	O
traitée	O
entre	O
4075	O
et	O
4000	O
.	O
La	O
Banque	I-ORG
de	I-ORG
Pnris	I-ORG
termine	O
à	O
1568	O
.	O
Les	O
bénéfices	O
réalisés	O
par	O
cet	O
établissement	O
permettront	O
peutêtre	O
de	O
maintenir	O
à	O
60	O
francs	O
le	O
dividende	O
de	O
l'	O
action	O
.	O
Le	O
Crédit	I-ORG
Lyonnais	I-ORG
et	O
le	O
Comptoir	I-ORG
d'	I-ORG
Escomptes	I-ORG
sont	O
inchangés	O
ou	O
faibles	O
.	O
Le	O
Crédit	I-ORG
foncier	I-ORG
s'	O
est	O
maintenu	O
aux	O
environs	O
de	O
715	O
francs	O
.	O
Parmi	O
les	O
banques	O
étrangères	O
,	O
le	O
Crédit	I-ORG
foncier	I-ORG
d'	I-ORG
Autriche	I-ORG
et	O
le	O
Crédit	I-ORG
foncier	I-ORG
du	I-ORG
royaume	I-ORG
de	I-ORG
Hongrie	I-ORG
ont	O
enregistré	O
de	O
petites	O
plus-values	O
sur	O
la	O
perspective	O
d'	O
un	O
développement	O
industriel	O
prochain	O
de	O
ce	O
pays	O
.	O
La	O
Banque	I-ORG
Ottomane	I-ORG
s'	O
est	O
constamment	O
tenue	O
entre	O
644	O
et	O
641	O
francs	O
.	O
La	O
Banque	I-ORG
espagnole	I-ORG
de	I-ORG
crédit	I-ORG
a	O
donné	O
lieu	O
à	O
quelques	O
transactions	O
aux	O
environs	O
de	O
222	O
francs	O
.	O
Les	O
Banques	O
mexicaines	O
sont	O
un	O
peu	O
délaissées	O
;	O
les	O
variations	O
de	O
cours	O
sans	O
importance	O
.	O
Chemins	O
de	O
fer	O
Malgré	O
l'	O
augmentation	O
régulière	O
des	O
recettes	O
du	O
franc	O
,	O
le	O
marché	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
français	O
reste	O
lourd	O
et	O
sans	O
animation	O
.	O
Les	O
recettes	O
des	O
grandes	O
compagnies	O
,	O
pour	O
la	O
136	O
semaine	O
,	O
accusent	O
une	O
plusvalue	O
de	O
616.000	O
francs	O
sur	O
la	O
semaine	O
correspondante	O
de	O
1905	O
,	O
qui	O
)	O
porte	O
l'	O
augmentation	O
depuis	O
le	O
1er	O
janvier	O
1906	O
à	O
11.503.000	O
francs	O
.	O
Parmi	O
les	O
compagnies	O
,	O
l'	O
action	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
départementaux	O
a	O
perdu	O
quelques	O
fractions	O
à	O
la	O
suite	O
de	O
la	O
grève	O
qui	O
a	O
éclaté	O
sur	O
son	O
réseau	O
corse	O
.	O
Les	O
chemins	O
algériens	O
,	O
délaissés	O
,	O
n'	O
ont	O
varié	O
que	O
dans	O
des	O
limites	O
très	O
restreintes	O
,	O
on	O
assure	O
que	O
M.	O
Jonnart	I-PERS
profitera	O
de	O
son	O
voyage	O
à	O
Paris	I-LIEU
pour	O
entretenir	O
le	O
ministre	O
des	O
travaux	O
publics	O
des	O
questions	O
relatives	O
à	O
l'	O
unification	O
des	O
réseaux	O
algériens	O
.	O
Comme	O
il	O
était	O
à	O
prévoir	O
,	O
les	O
réalisations	O
,	O
sans	O
autre	O
motif	O
que	O
la	O
dernière	O
hausse	O
sensible	O
,	O
ont	O
provoqué	O
un	O
recul	O
des	O
chemins	O
espagnols	O
.	O
Il	O
est	O
question	O
de	O
l'	O
unification	O
des	O
tarifs	O
sur	O
certaines	O
lignes	O
de	O
ces	O
compagnies	O
.	O
Quoique	O
peu	O
activement	O
traités	O
,	O
les	O
Lombards	O
se	O
sont	O
légèrement	O
raffermis	O
.	O
Peu	O
d'	O
affaires	O
et	O
cours	O
à	O
peu	O
près	O
stauies	O
sur	O
les	O
Méridionaux	O
itajiens	O
.	O
Aux	O
termes	O
de	O
la	O
convention	O
signée	O
le	O
25	O
mars	O
dernier	O
,	O
le	O
gouvernement	O
s'	O
engage	O
à	O
payer	O
à	O
la	O
compagnie	O
35.500.000	O
hres	O
pour	O
les	O
lignes	O
afférentes	O
aux	O
concessions	O
antérieures	O
à	O
1888	O
,	O
et	O
9.053.690	O
lires	O
pour	O
les	O
lignes	O
concédées	O
par	O
les	O
lois	O
de	O
1888	O
.	O
De	O
son	O
côté	O
,	O
la	O
compagnie	O
cède	O
à	O
l'	O
Etat	I-ORG
,	O
en	O
même	O
temps	O
que	O
les	O
lignes	O
,	O
tout	O
le	O
matériel	O
roulant	O
et	O
d'	O
exploitation	O
,	O
exception	O
faite	O
des	O
approvisionnements	O
par	O
contre	O
,	O
elle	O
se	O
réserve	O
le	O
domaine	O
privé	O
mobilier	O
et	O
immobilier	O
dont	O
elle	O
pourra	O
disposer	O
librement	O
.	O
Valeurs	O
industrielles	O
Irrégulièrement	O
traitées	O
,	O
les	O
valeurs	O
de	O
ce	O
compartiment	O
laissent	O
des	O
différences	O
dans	O
les	O
deux	O
sens	O
,	O
quand	O
elles	O
ne	O
sont	O
pas	O
délaissées	O
,	O
comme	O
le	O
Suez	I-LIEU
,	O
dont	O
les	O
recettes	O
,	O
toujours	O
peu	O
satisfaisantes	O
,	O
éloignent	O
momentanément	O
la	O
spéculation	O
.	O
Depuis	O
quelques	O
jours	O
,	O
la	O
moins-value	O
s'	O
est	O
accrue	O
elle	O
dépasse	O
maintenant	O
4	O
millions	O
.	O
Le	O
marché	O
des	O
valeurs	O
de	O
navigation	O
est	O
peu	O
animé	O
et	O
dénote	O
une	O
tendance	O
plutôt	O
faible	O
.	O
Les	O
Bateaux	I-ORG
parisiens	I-ORG
sont	O
moins	O
bien	O
tenus	O
aux	O
environs	O
de	O
337	O
francs	O
.	O
Au	O
groupe	O
des	O
transports	O
parisiens	O
,	O
les	O
Omnibus	I-ORG
ont	O
été	O
poussés	O
par	O
un	O
petit	O
'	O
groupe	O
de	O
spéculateurs	O
jusqu'	O
à	O
920	O
francs	O
;	O
la	O
grande	O
difficulté	O
était	O
de	O
maintenir	O
ce	O
cours	O
et	O
d'	O
intéresser	O
à	O
cette	O
partie	O
de	O
bonneteau	O
quelques	O
crédules	O
;	O
le	O
petit	O
groupe	O
en	O
question	O
n'	O
y	O
a	O
point	O
réussi	O
et	O
l'	O
on	O
est	O
revenu	O
il	O
900	O
francs	O
en	O
attendant	O
moins	O
.	O
Assez	O
stable	O
au	O
début	O
de	O
la	O
semaine	O
,	O
même	O
relativement	O
soutenu	O
,	O
la	O
ThomsonHousion	I-ORG
a	O
fléchi	O
lourdement	O
durant	O
ces	O
dernières	O
séances	O
.	O
Le	O
Métropolitain	I-ORG
est	O
inchange	O
au	O
lourd	O
,	O
ainsi	O
que	O
les	O
Voitures	O
,	O
dont	O
le	O
dividende	O
passe	O
de	O
13.87	O
à	O
7.50	O
par	O
action	O
.	O
C'	O
est	O
une	O
progression	O
comme	O
une	O
autre	O
.	O
L'	O
action	O
Jouissance	I-ORG
Gaz	I-ORG
a	O
été	O
l'	O
objet	O
de	O
transactions	O
suivies	O
qui	O
l'	O
ont	O
poussée	O
ù	O
342	O
francs	O
;	O
moins	O
soutenue	O
en	O
clôture	O
,	O
elle	O
termine	O
à	O
333	O
francs	O
.	O
Les	O
valeurs	O
d'	O
électricité	O
sont	O
demeurées	O
talmes	O
quelques-unes	O
paraissent	O
appelées	O
a	O
bénéficier	O
de	O
la	O
réorganisation	O
,	O
il	O
étude	O
,	O
de	O
l'	O
éclairage	O
à	O
Paris	I-LIEU
.	O
Les	O
dispositions	O
du	O
groupe	O
sidérurgique	O
eussent	O
été	O
favorables	O
si	O
la	O
grève	O
des	O
mineurs	O
n'	O
entravait	O
les	O
travaux	O
.	O
C'	O
est	O
par	O
ces	O
motifs	O
que	O
Denain	I-ORG
,	O
Anzin	I-ORG
,	O
Longwy	I-ORG
et	O
nlicheville	I-ORG
,	O
ainsi	O
que	O
les	O
Aciéries	I-ORG
ue	I-ORG
la	I-ORG
marine	I-ORG
,	O
Chiltillon-Commentry	I-ORG
et	O
le	O
Creusot	I-ORG
,	O
abandonnent	O
de	O
légères	O
fractions	O
uu	O
restent	O
stationnaires	O
.	O
Dans	O
le	O
groupe	O
minier	O
,	O
le	O
Rio	I-ORG
a	O
passé	O
par	O
des	O
alternatives	O
de	O
hausse	O
et	O
de	O
baisse	O
,	O
mais	O
finalement	O
c'	O
est	O
la	O
baisse	O
qui	O
la	O
emporté	O
.	O
On	O
clôture	O
à	O
1655	O
contre	O
16i5	O
il	O
y	O
a	O
huit	O
jours	O
.	O
Les	O
valeurs	O
plombifères	O
n'	O
ont	O
pas	O
brillé	O
par	O
leur	O
animation	O
.	O
On	O
croit	O
qu'	O
une	O
reprise	O
se	O
fera	O
sur	O
Huanchaca	I-ORG
,	O
qui	O
s'	O
est	O
traitée	O
entre	O
128	O
et	O
132	O
francs	O
,	O
en	O
vue	O
de	O
la	O
prochaine	O
assemblée	O
.	O
Les	O
valeurs	O
industrielles	O
russes	O
ne	O
s'	O
écartent	O
guère	O
de	O
leurs	O
cours	O
précédents	O
.	O
Si	O
les	O
conditions	O
économiques	O
de	O
l'	O
empire	O
russe	O
s'	O
améliorent	O
,	O
par	O
ce	O
fait	O
même	O
qu'	O
après	O
le	O
bouleversement	O
survient	O
le	O
retour	O
normal	O
des	O
choses	O
,	O
il	O
y	O
a	O
quelques	O
chances	O
pour	O
que	O
les	O
cours	O
actuels	O
pratiqués	O
sur	O
les	O
bonnes	O
valeurs	O
de	O
ce	O
groupe	O
bénéficient	O
de	O
la	O
nouvplle	O
situation	O
de	O
l'	O
industrie	O
dans	O
l'	O
immense	O
empire	O
des	O
.	O
tsars	O
.	O
Mines	O
d'	O
or	O
La	O
publication	O
des	O
chiffres	O
des	O
rendements	O
de	O
mars	O
avait	O
produit	O
une	O
excellente	O
impression	O
.	O
En	O
effet	O
celte	O
production	O
de	O
443.723	O
onces	O
d'	O
or	O
,	O
représentant	O
une	O
valeur	O
de	O
1.884.815	O
,	O
constitue	O
un	O
record	O
qui	O
n'	O
a	O
jamais	O
été	O
dépassé	O
depuis	O
l'	O
origine	O
des	O
mines	O
du	O
Transwaal	I-LIEU
.	O
De	O
pareils	O
résultats	O
étaient	O
