PLACE	O
au	O
pair	O
dans	O
Bonne	O
Maison	O
de	O
Commerce	O
S'	O
adresser	O
à	O
M.	O
Lemaitre	I-PERS
,	O
25	O
,	O
avenue	O
de	O
la	O
Gare	O
,	O
Rennes	I-LIEU
.	O
7868-1	O
Avis	O
Divers	O
VENTE	O
EN	O
GROS	O
l'	O
hie	O
FERET	O
,	O
2	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Paris	I-LIEU
Lambézellec-Brest	I-LIEU
Thi6anlt	I-PERS
et	O
Olive	I-PERS
,	O
droguistes	O
à	O
Nantes	I-LIEU
DEPOTS	O
Rennes	I-LIEU
Kebillard	I-PERS
.	O
Roussel	I-LIEU
Poirier	I-LIEU
,	O
Jamet	I-PERS
St	I-LIEU
Malo	I-LIEU
Piton	I-PERS
St	I-LIEU
Servan	I-LIEU
:	O
Hervy	O
.	O
Beaudouard	I-PERS
Fougères	I-LIEU
:	O
Lardoux	I-PERS
Vitré	I-LIEU
Bonhomme	I-PERS
Redon	I-LIEU
l'	O
rostin	O
La	I-LIEU
Guerche	I-LIEU
Jamet	I-PERS
Dol	I-LIEU
Hamaid	I-PERS
Paramé	I-LIEU
Fournerie-	I-PERS
Louvlgné-du	I-LIEU
.	O
Désert	O
Porcher	I-PERS
Dlnard	I-LIEU
EgaiuD	I-PERS
Combourg	I-LIEU
Hodée	I-PERS
Montfort	I-LIEU
Mortreux	I-PERS
Pont	I-LIEU
iorson	I-LIEU
i^oei	O
Côtes-du	I-LIEU
Nord	I-LIEU
.	O
Toutes	O
les	O
Finistère	I-LIEU
bonnes	O
)	O
Morbihan	I-LIEU
Pharmacie	O
VENTE	O
AMIABLE	O
GOÉLETTE	O
JOSÉPHINE	I-ORG
Construite	O
1SSÎÎ	O
Francisation	O
1S8(J	O
clievillée	O
,	O
doublée	O
parties	O
de	O
cuivre	O
,	O
fin	O
marcheur	O
,	O
'	O
)	O
9	O
pieds	O
chargée	O
,	O
portée	O
lourd	O
lit	O
)	O
.	O
<-<<(c	O
5/ti/ï/l	O
,	O
dcux	O
jeux	O
voiles	O
majeurs	O
,	O
très	O
bon	O
état	O
.	O
S'	O
adresser	O
Le	O
IK-gardt	O
,	O
54	O
,	O
quai	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Douane	I-LIEU
,	O
Brest	I-LIEU
,	O
pour	O
visilcr	O
nasirc	O
,	O
à	O
ne	O
.	O
7.856–3	O
A	O
VENDRE	O
UN	O
GRAND	O
ET	O
BEAU	O
LANDAU	O
Très	O
confortable	O
,	O
ayant	O
peu	O
roulé	O
et	O
à	O
l'	O
état	O
de	O
neuf	O
.	O
S'	O
a1	O
dresser	O
au	O
bureau	O
du	O
journal»	O
7/6	O
1-15	O
CHEVAUX	O
Prix	O
modérés	O
10	O
irlandais	O
montés	O
,	O
attelés	O
,	O
en	O
ploin	O
service	O
.	O
Ne	O
pas	O
acheteur	O
ailleurs	O
avant	O
écrire	O
Piqueur	O
LINTANFF	I-PERS
,	O
Dinard	I-LIEU
.	O
78J9	O
–	O
10	O
"	O
̃•i-1	O
'	O
en	O
3	O
jours	O
.	O
Rtm-	O
bour=i	O
.	O
in	O
.	O
à	O
volonté	O
.	O
Alexandre	O
,	O
5	O
,	O
rue	I-LIEU
Sainl-Jlarc	I-LIEU
.	O
Paris	I-LIEU
.	O
7056	O
9	O
nrpi	O
Ifs	O
produit	O
infaillililJlljîlJi	O
hlc-pnur	O
tous	O
retard*	O
.	O
Env	O
.	O
ir	O
.	O
d	O
;	O
c.	O
nand	O
.	O
4	O
Ir	O
Lamy	O
,	O
herboriste	O
diplômé	O
,	O
ltio	O
,	O
boulevard	O
bai	O
.	O
le	O
,	O
Marseille	I-LIEU
.	O
7674	O
5	O
i'our	O
czittr	O
\C6	O
ontrefaco	O
se	O
méfier	O
des	O
marque-	O
ayant	O
de	O
l'	O
analogie	O
avec	O
la	O
t	O
<\>	O
de	O
chat*	O
6981	O
t-26	O
L'	O
OUEST-ÊCLAIR	I-ORG
esl	O
composa	O
par	O
un-	O
équipe	O
d'	O
ouvriers	O
syndiqués	O
.	O
1	O
Imprimerie	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
Ouest-Eclair	I-ORG
,	O
38	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Pro-Bottc	I-LIEU
,	O
Renûea-*	O
Le	O
gérant	O
F.	O
HAMOXO	I-PERS
.	O
A	O
tous	O
les	O
coins	O
de	O
chemins	O
gisaient	O
des	O
cadavres	O
aux	O
cheveux	O
roux	O
,	O
et	O
la	O
guérilla	O
prenait	O
de	O
telles	O
proportions	O
que	O
l'	O
état-major	O
prussien	O
venait	O
d'	O
afficher	O
une	O
prime	O
de	O
mille	O
thalers	O
pour	O
qui	O
livrerait	O
le	O
capitaine	O
Jean-Paul	I-PERS
mort	O
de	O
deux	O
mille	O
,	O
si	O
on	O
le	O
remettait	O
vivant	O
au	O
grand	O
prévbt	O
.	O
Mais	O
,	O
en	O
dépit	O
des	O
proclamations	O
,	O
il	O
décimait	O
l'	O
ennemi	O
et	O
,	O
insaisissables	O
,	O
infatigables	O
comme	O
lui	O
,	O
ses	O
compagnons	O
l'	O
aidaient	O
de	O
leur	O
mieux	O
.	O
Parmi	O
eux	O
il	O
fallait	O
bien	O
remarquer	O
Guillaume	I-PERS
,	O
qui	O
faisait	O
son	O
devoir	O
,	O
plus	O
que	O
son	O
devoir	O
.	O
Jean-Paul	I-PERS
,	O
qui	O
l'	O
avat	O
vu	O
s'	O
enrôler	O
avec	O
méfiance	O
,	O
le	O
surveillait	O
de	O
près	O
.	O
Mais	O
un	O
jour	O
qu'	O
un	O
uhlan	O
allait	O
casser	O
la	O
tête	O
du	O
capitaine	O
Kleber	I-PERS
,	O
c'	O
est	O
Guillaume	I-PERS
qui	O
,	O
mettant	O
bas	O
le	O
cavalier	O
d'	O
un	O
furieux	O
coup	O
de	O
baïonnette	O
,	O
avail	O
sauyé	O
la	O
vie	O
à	O
son	O
cousin	O
.	O
Jean-Paul	I-PERS
lui	O
avait	O
,	O
ce	O
jour-là	O
,	O
tendu	O
la	O
main	O
A	O
charge	O
do	O
revanche	O
,	O
Guillaume	I-PERS
Et	O
le	O
lendemain	O
,	O
il	O
avait	O
conduit	O
à	O
Catherine	I-PERS
la	O
Gretchen	I-PERS
,	O
émue	O
,	O
humbla	O
,	O
craintive	O
.	O
Catherine	I-PERS
,	O
embrasse	O
ta	O
cousine	O
,	O
et	O
n'	O
oublie	O
pas	O
que	O
sans	O
son	O
mari	O
,	O
nos	O
trois	O
enfants	O
n'	O
auraient	O
plus	O
de	O
père	O
1	O
Pour	O
toute	O
réponse	O
,	O
Catherine	I-PERS
avait	O
ouvert	O
ses	O
bras	O
à	O
la	O
Badoise	O
,	O
on	O
s'	O
était	O
ainsi	O
réconcilié	O
.	O
Quelques	O
jours	O
plus	O
tard	O
,	O
les	O
Albmands	O
mettaient	O
Chênebourg	I-LIEU
à	O
feu	O
et	O
à	O
sang	O
,	O
et	O
pendant	O
que	O
l'	O
on	O
s'	O
occupait	O
de	O
cacher	O
dans	O
la	O
forêt	O
les	O
femmes	O
et	O
les	O
enfants	O
échappés	O
aux	O
pillards	O
Ecoutez	O
,	O
cousin	O
,	O
fit	O
Guillaume	I-PERS
,	O
J	O
ai	O
toujours	O
,	O
au	O
fond	O
du	O
bois	I-LIEU
des	I-LIEU
Schlittes	I-LIEU
,	O
la	O
vieille	O
baraque	O
où	O
mon	O
père	O
faisait	O
sécher	O
les	O
bouleaux	O
pour	O
sa	O
fabrication	O
de	O
sabots	O
.	O
Ce	O
n'	O
est	O
pas	O
là	O
que	O
les	O
uhlans	O
s'	O
aventureront	O
de	O
sitôt	O
.	O
Cachez	O
-y	O
votre	O
femme	O
,	O
vos	O
enfants	O
et	O
la	O
vieille	O
mère	O
Mozer	I-PERS
,	O
Gretchen	I-PERS
en	O
prendra	O
soin	O
.	O
J'	O
accepte	O
,	O
Guillaume	I-PERS
c'	O
est	O
pour	O
ajouter	O
encore	O
à	O
ce	O
que	O
je	O
te	O
dois	O
.	O
Et	O
c'	O
est	O
là	O
que	O
,	O
depuis	O
trois	O
mois	O
,	O
vivaient	O
ces	O
femmes	O
et	O
ces	O
enfants	O
,	O
pendant	O
que	O
les	O
francs-tireurs	O
battaient	O
les	O
bois	O
et	O
la	O
.	O
plaine	O
.	O
Quelle	O
anxiété	O
,	O
quand	O
on	O
restait	O
trop	O
longtemps	O
sans^rien	O
savoir	O
des	O
combattants	O
Et	O
voilà	O
que	O
depuis	O
deux	O
jours	O
on	O
entendait	O
la	O
bataille	O
.	O
Depuis	O
deux	O
jours	O
on	O
n'	O
avait	O
vu	O
personne	O
.	O
Deux	O
fois	O
,	O
vainement	O
,	O
Gretchen	I-PERS
était	O
allée	O
aux	O
nouvelles	O
.	O
Tout	O
à	O
coup	O
la	O
porte	O
s'	O
ouvrit	O
.	O
r-	O
Jean-Paul	I-PERS
I	O
Déjà	O
Catherine	I-PERS
était	O
dans	O
ses	O
bras	O
.	O
Oh	O
je	O
devenais	O
folle	O
.	O
Il	O
ne	O
t'	O
est	O
rien	O
arrivé	O
?	O
.	O
Tu	O
vois	O
bien	O
puisque	O
nous	O
sommes	O
là	O
.	O
Il	O
montrait	O
Guillaume	I-PERS
arrêté	O
sur	O
le	O
seuil	O
.	O
Ah	O
continua	O
-t-il	O
,	O
si	O
tu	O
crois	O
que	O
je	O
n'	O
en	O
suis	O
pas	O
aussi	O
las	O
que	O
toi	O
de	O
cette	O
vie	O
de	O
loups	O
enragés	O
Mais	O
,	O
tant	O
que	O
j'	O
aurai	O
une	O
cartouche	O
,	O
elle	O
sera	O
pour	O
ceux	O
qui	O
viennent	O
piller	O
mon	O
bien	O
et	O
brûler	O
ma	O
maison	O
.	O
Pas	O
vrai	O
,	O
Guillaume	I-PERS
?	O
Et	O
nous	O
en	O
avons	O
encore	O
,	O
des	O
cartouches	O
.	O
Mais	O
vous	O
savez	O
,	O
cousin	O
,	O
ce	O
n'	O
est	O
pas	O
de	O
cela	O
qu'	O
il	O
s'	O
agit	O
.	O
Jean-Paul	O
qui	O
s'	O
oubliait	O
déjà	O
en	O
embrassant	O
ses	O
enfants	O
endormis	O
,	O
JeanPaul	I-LIEU
se	O
passa	O
la	O
main	O
sur	O
le	O
front	O
comme	O
pour	O
bien	O
se	O
souvenir	O
C'	O
est	O
vrai	O
.	O
Ecoutez	O
.	O
Encore	O
un	O
nouveau	O
malheur	O
?	O
Non	O
,	O
ma	O
Catherine	I-PERS
une	O
précaution	O
à	O
prendre	O
.	O
Cette	O
fusillade	O
qu'	O
on	O
entend	O
depuis	O
hier	O
,	O
c'	O
est	O
l'	O
armée	O
de	O
Werder	I-PERS
qui	O
descend	O
du	O
nord	O
et	O
inonde	O
le	O
pays	O
.	O
Au	O
péril	O
de	O
sa	O
vis	O
,	O
ce	O
brave	O
Guillaume	I-PERS
est	O
allé	O
aux	O
renseignements	O
.	O
et	O
il	O
a	O
vu	O
.	O
Les	O
uhlans	O
commencent	O
à	O
battre	O
le	O
bois	O
,	O
.	O
Avant	O
quarante-huit	O
heures	O
vous	O
seriez	O
découver	O
,	O
tes	O
.	O
Tomber	O
entre	O
.	O
les	O
mains	O
de	O
ces	O
brigands	O
Ah	O
1	O
non	O
1	O
.	O
Et	O
,	O
si	O
je	O
suis	O
venu	O
avec	O
Guillaume	I-PERS
,	O
c'	O
est	O
qu'	O
il	O
