se	O
charge	O
de	O
vous	O
conduire	O
ailleurs	O
.	O
Sans	O
toi	O
1	O
Ecoute	O
la	O
fusillade	O
,	O
Catherine	I-PERS
.	O
Mes	O
hommes	O
se	O
battent	O
mon	O
devoir	O
est	O
ici	O
.	O
Elle	O
baissa	O
la	O
tête	O
Je	O
suis	O
prête	O
à	O
suivre	O
notre	O
cousin	O
.	O
Guillaume	I-PERS
prit	O
la	O
parole	O
Il	O
n'	O
y	O
a	O
pas	O
à	O
choisir	O
.	O
Le	O
seul	O
chemin	O
resté	O
libre	O
,	O
c'	O
est	O
celui	O
qui	O
,	O
par	O
la	O
hauteur	O
,	O
conduit	O
à	O
Montbéliard	I-LIEU
.	O
Mais	O
la	O
vieille	O
Gredel	I-PERS
relevait	O
la	O
tête	O
.	O
Pourquoi	O
à	O
Montbéliard	I-LIEU
?	O
C'	O
est	O
plus	O
près	O
d'	O
aller	O
tout	O
droit	O
à	O
la	O
frontière	O
suisse	O
.	O
Je	O
connais	O
le	O
chemin	O
.	O
Et	O
regardant	O
singulièrement	O
Guillaume	I-PERS
-11	O
le	O
connaît	O
aussi	O
.	O
il	O
y	O
passe	O
assez	O
souvent	O
C'	O
est	O
que	O
justement	O
,	O
madame	O
Mozer	I-PERS
,	O
répondit	O
Guillaume	I-PERS
sans	O
broncher	O
,	O
toute	O
l'	O
armée	O
de	O
Werder	I-PERS
débouche	O
par	O
ce	O
chemin-là	O
.	O
Et	O
,	O
insistait	O
Jean-Paul	I-PERS
,	O
vous	O
n'	O
auriez	O
pas	O
fait	O
deux	O
kilomètres	O
que	O
vous	O
tomberiez	O
dans	O
les	O
casques	O
à	O
pointes	O
.	O
A	O
Montbéliard	I-LIEU
,	O
ajoutait	O
-il	O
,	O
je	O
serai	O
tranquille	O
sur	O
votre	O
compte	O
.	O
La	O
Badoise	O
voulut	O
mettre	O
son	O
mot	O
C'	O
est	O
loin	O
C'	O
est	O
affreusement	O
loin	O
,	O
Montbéliard	I-LIEU
.	O
Avec	O
ces	O
enfants	O
.	O
avec	O
la	O
neige	O
Ne	O
vous	O
découragiez	O
pas	O
,	O
ma	O
cousine	O
,	O
votre	O
mari	O
y	O
a	O
passé	O
ce	O
matin	O
.	O
C'	O
est	O
praticable	O
.	O
Le	O
chemin	O
n'	O
est	O
même	O
pas	O
mauvais	O
,	O
dit	O
Guillaume	I-PERS
.	O
Il	O
fait	O
froid	O
,	O
mais	O
la	O
neige	O
est	O
sèche	O
.	O
En	O
coupant	O
par	O
les	O
clairières	O
,	O
je	O
veux	O
qu'	O
avant	O
le	O
matin	O
les	O
femmes	O
et	O
les	O
enfants	O
soient	O
en	O
lieu	O
sûr	O
,	O
et	O
moi	O
,	O
revenu	O
pour	O
vous	O
le	O
dire	O
.	O
Si	O
les	O
clairières	O
sont	O
dangereuses	O
,	O
mieux	O
vaut	O
marcher	O
plus	O
longtemps	O
sous	O
bois	O
,	O
sans	O
risque	O
.	O
En	O
tout	O
cas	O
,	O
ça	O
risquera	O
moins	O
,	O
ce	O
soir	O
,	O
sur	O
le	O
chemin	O
de	O
Montbél^ar-	I-LIEU
.	O
î	O
que	O
dans	O
le	O
bois	I-LIEU
des	I-LIEU
Schilttes	I-LIEU
où	O
ces	O
brigands	O
fouuk-nt	O
déjà	O
.	O
Ces	O
mots	O
rappelèrent	O
à	O
Jean-Paul	I-PERS
le	O
danger	O
imminent	O
.	O
Il	O
n'	O
y	O
a	O
pas	O
de	O
temps	O
à	O
perdre	O
.	O
Voilà	O
de	O
l'	O
argent	O
,	O
Catherine	I-PERS
.	O
Car	O
je	O
ne	O
sais	O
plus	O
à	O
présent	O
quand	O
je	O
t'	O
embrasse-	O
rai	O
,	O
ma	O
pauvre	O
femme	O
1	O
Elle	O
pleurait	O
silencieusement	O
.	O
Et	O
moi	O
,	O
je	O
vous	O
dis	O
,	O
s'	O
écria	O
Guillaume	I-PERS
,	O
que	O
les	O
Prussiens	O
vont	O
nous	O
pousser	O
aussi	O
du	O
côté	O
d'	O
en	O
bas	O
.	O
Dans	O
quarante-huit	O
heures	O
nous	O
serons	O
peut-être	O
avec	O
vous	O
à	O
Montbéliard	I-LIEU
1	O
Ah	O
1	O
que	O
le	O
bon	O
Dieu	I-PERS
puisse	O
vous	O
entendre	O
1	O
Oui	O
,	O
mais	O
ne	O
nous	O
oublions	O
pasjj	O
nous	O
autres	O
.	O
Dans	O
trois	O
heures	O
la	O
nuit	O
tombera	O
et	O
nous	O
ne	O
serons	O
pas	O
encore	O
près	O
d'	O
arriver	O
.	O
Les	O
paquets	O
n'	O
étaient	O
pas	O
longs	O
à	O
fâi*	O
re	O
.	O
Quelques	O
chàles	O
de	O
laine	O
pour	O
préserver	O
de	O
la	O
bise	O
glaciale	O
les	O
petits	O
en	O
.	O
fants	O
qu'	O
on	O
emportait	O
.	O
.	O
Déjà	O
la	O
mère	O
Gredel	I-PERS
avait	O
pris	O
son	O
!	O
Malgré	O
l'	O
offre	O
de	O
Gretchen	I-PERS
,	O
Catherine	I-PERS
qui	O
était	O
forte	O
et	O
courageuse	O
,	O
n'	O
avait	O
voulu	O
confier	O
à	O
personne	O
une	O
de	O
ses	O
fil-	O
lettes	O
.	O
Elle	O
avait	O
installé	O
dans	O
ses	O
bras	O
Marie-Anne	I-PERS
et	O
Marie-Louise	I-PERS
et	O
aussitôt	O
les	O
deux	O
jumelles	O
s'	O
étaient	O
frileusement	O
blotties	O
contre	O
l'	O
épaule	O
de	O
leur	O
mère	O
.	O
Catherine	I-PERS
,	O
elles	O
sont	O
trop	O
lourdes	O
Accepte	O
donc	O
l'	O
offre	O
de	O
ta	O
cousine	O
.	O
Non	O
,	O
Jean-Paul	I-PERS
,	O
avec	O
moi	O
elles	O
resteront	O
paisibles	O
.	O
et	O
tout	O
à	O
l'	O
heure	O
Gretchen	I-PERS
aura	O
assez	O
à	O
faire	O
avec	O
son	O
petit	O
garçon	O
.	O
Christian	I-PERS
t	O
s'	O
écria	O
Guillaume	I-PERS
.	O
Il	O
va	O
trotter	O
comme	O
un	O
lapin	O
.	O
S'	O
il	O
est	O
trop	O
las	O
,	O
ce	O
soir	O
,	O
c'	O
est	O
moi	O
qui	O
m'	O
en	O
charge	O
.	O
Non	O
,	O
fit	O
-elle	O
résolument	O
,	O
je	O
veux	O
garder	O
mes	O
petites	O
comme	O
grand'"re	O
garde	O
Georget	I-PERS
.	O
(	O
A	O
Suivrai	O
.	O
==>	O
/Volumes/Num_TRAV$/Europeana	O
Newspapers/NER_corpus_validation-oct2014/Extraction_pour_annotation/EXTRACTION_2/0641140/txt/X0000001	O
.	O
txt	O
<==	O
20ÊÊÊÊÊé	O
DESIREES	O
di	O
(	O
JOD	O
8£0iCnOH	O
ET	O
ADMINISTRATIOB	O
AtM*	O
rré-Botté	O
,	O
«8	O
BENNES	I-LIEU
Il	O
W	O
£«r	O
wunuscrtt*	O
son	O
insérés	O
a	O
sent	O
pas	O
rendus	O
JOURNAL	O
REPUBLICAIN	O
DE	O
LA	O
BRETAGNE	I-LIEU
&	O
DE	O
L'	O
OUEST	I-LIEU
Derniers	O
Télégrammes	O
de	O
la	O
Nuit	O
Mercerdi	O
25	O
juillet	O
1906	O
(	O
8«	O
Année	O
.	O
Ne	O
3424	O
)	O
SIX	O
PAGES	O
%m	O
Afliumee*	O
Mbt	O
reçues	O
dlrteftifitnt	O
aU	O
oo»	O
tarera	O
à	O
Rennes	I-LIEU
et	O
daas	O
tontsft	O
»	O
âjeaces	O
do	O
pahUdtâ	O
.	O
téléphone	O
9	O
M.	O
HERVE	I-PERS
&J	O
.	O
E	O
BIBREiU	I-PERS
Les	O
Débats	O
exposent	O
comme	O
suit	O
le	O
cas	O
du	O
fameux	O
M.	O
Hervé	I-PERS
,	O
l'	O
antimilitariste	O
condamné	O
pour	O
excitation	O
au	O
meurtre	O
des	O
officiers	O
par	O
les	O
soldats	O
et	O
récemment	O
grlicié	O
,	O
et	O
qui	O
réclame	O
son	O
inscription	O
comme	O
avocat	O
stagiaire	O
au	O
barreau	O
de	O
Puis	O
.	O
Ayant	O
formé	O
une	O
nouvelle	O
demande	O
d'	O
admission	O
au	O
stage	O
,	O
M.	O
Hervé	I-PERS
,	O
impérieuscment	O
,	O
a	O
sommé	O
le	O
Conseil	O
de	O
l'	O
Ordre	O
de	O
statuer	O
sans	O
retard	O
;	O
le	O
Conseil	O
de	O
l'	O
Ordre	O
,	O
courtoisement	O
,	O
se	O
rend	O
à	O
ce	O
désir	O
.	O
En	O
même	O
temps	O
que	O
le	O
Conseil	O
,	O
l'	O
opinion	O
publique	O
a	O
été	O
saisie	O
;	O
et	O
on	O
lui	O
demande	O
de	O
se	O
prononcer	O
sur	O
le	O
cas	O
de	O
M.	O
Hervé	I-PERS
,	O
comme	O
sur	O
une	O
question	O
de	O
principe	O
,	O
qui	O
met	O
en	O
jeu	O
non	O
seulement	O
les	O
traditions	O
du	O
barreau	O
,	O
mais	O
son	O
caractère	O
même	O
et	O
le	O
but	O
de	O
«on	O
institution	O
.	O
La	O
question	O
n'	O
est	O
pourtant	O
pas	O
de	O
savoir	O
si	O
l'	O
Ordre	O
des	O
avocats	O
maintiendra	O
ou	O
reniera	O
à	O
propos	O
de	O
M.	O
Hervé	I-PERS
une	O
règle	O
qui	O
lui	O
fait	O
particulièrement	O
honneur	O
,	O
celle	O
de	O
la	O
liberté	O
absolue	O
des	O
opinions	O
là	O
dessus	O
,	O
tant	O
qu'	O
il	O
y	O
aura	O
des	O
avocats	O
,	O
le	O
sentiment	O
sera	O
unanime	O
et	O
ferme	O
le	O
délit	O
d'	O
opinion	O
n'	O
existe	O
pas	O
,	O
l'	O
Ordre	O
doit	O
rester	O
ouvert	O
,	O
comme	O
il	O
l'	O
est	O
son	O
tableau	O
le	O
prouve	O
assez	O
aux	O
hommes	O
de	O
tous	O
les	O
partis	O
et	O
de	O
toutes	O
les	O
croyances	O
.	O
Mais	O
la	O
question	O
pour	O
M.	O
Hervé	I-PERS
est	O
précisément	O
de	O
savoir	O
si	O
,	O
tel	O
qu'	O
il	O
se	O
présente	O
,	O
avec	O
une	O
franchise	O
à	O
laquelle	O
on	O
ne	O
peut	O
rien	O
reprendre	O
,	O
il	O
n'	O
apporte	O
que	O
ces	O
opinions	O
dont	O
le	O
bareau	O
n'	O
a	O
pas	O
à	O
lui	O
demander	O
compte	O
.	O
C'	O
est	O
une	O
«	O
espèce	O
»	O
comme	O
on	O
dit	O
au	O
Palais	I-ORG
.	O
En	O
refusant	O
une	O
première	O
fois	O
de	O
l'	O
admettre	O
,	O
le	O
Conseil	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
Ordre	I-ORG
avait	O
retenu	O
contre	O
lui	O
,	O
non	O
pas	O
des	O
ppinions	O
mais	O
des	O
faits	O
,	O
