que	O
par	O
l'	O
exceptionnel	O
intérét	O
de	O
sa	O
.	O
personnalité	O
même	O
et	O
par	O
l'	O
éclat	O
des	O
services	O
rendus	O
à	O
la	O
chose	O
publique	O
,	O
il	O
laissera	O
un	O
souvenir	O
que	O
le	O
temps	O
aura	O
peine	O
à	O
effacer	O
de	O
nos	O
mémoires	O
.	O
M.	O
le	O
professeur	O
Brouardel	I-PERS
était	O
né	O
à	O
StQuentin	I-LIEU
en	O
1837	O
.	O
Agrégé	O
à	O
la	O
Faculté	I-ORG
de	O
Paris	I-LIEU
en	O
1869	O
,	O
il	O
fut	O
appelé	O
à	O
suppléer	O
Tardieu	I-PERS
dans	O
la	O
chaire	O
de	O
médecine	O
légale	O
.	O
Il	O
signala	O
ses	O
débuts	O
dans	O
l'	O
enseignement	O
par	O
la	O
création	O
de	O
conférences	O
de	O
médecine	O
légale	O
pratique-à	O
la	O
Morgue	O
.	O
11	O
succéda	O
à	O
Tardieu	I-PERS
en	O
1879	O
et	O
fut	O
nommé	O
expert	O
près	O
les	O
tribunaux	O
,	O
fonctions	O
dans	O
lesquelles	O
il	O
se	O
fit	O
remarquer	O
par	O
la	O
méthode	O
et	O
la	O
conscience	O
scientifique	O
de	O
ses	O
rapports	O
.	O
Président	O
du	O
comité	O
consultatif	O
d'	O
hygiène	O
en	O
1884	O
,	O
membre	O
de	O
l'	O
Académie	I-ORG
de	I-ORG
médecine	I-ORG
en	O
1880	O
,	O
il	O
fut	O
nommé	O
doyen	O
de	O
la	O
Faculté	I-ORG
de	I-ORG
médecine	I-ORG
en	O
1886	O
.	O
Tout	O
récemment	O
,	O
M.	O
Brouardel	I-PERS
avait	O
pris	O
sa	O
retraite	O
de	O
professeur	O
de	O
médecine	O
légale	O
.	O
C'	O
est	O
à	O
la	O
Morgue	O
qu'	O
il	O
enseignait	O
.	O
Parmi	O
ses	O
ouvrages	O
les	O
plus	O
réputés	O
,	O
citons	O
u	O
Etude	O
critique	O
des	O
diverses	O
médications	O
employées	O
contre	O
la	O
diabète	O
sucrée	O
n	O
,	O
l'	O
Urée	O
et	O
le	O
foie	O
n	O
,	O
Des	O
causes	O
d'	O
erreur	O
dans	O
les	O
expertises	O
relatives	O
aux	O
attentats	O
à	O
la	O
pudeur	O
n	O
,	O
u	O
De	O
13	O
,	O
réforme	O
des	O
expertises	O
médico-légales	O
n	O
,	O
le	O
Secret	O
médical	O
n	O
il	O
faut	O
mentionner	O
également	O
toute	O
une	O
suite	O
de	O
rapports	O
et	O
d'	O
enquêtes	O
sur	O
des	O
affaires	O
retentissantes	O
,	O
telles	O
que	O
l'	O
affaire	O
Pranzini	I-PERS
,	O
l'	O
affaire	O
Pnstrée-Beaussier	I-PERS
,	O
etc	O
.	O
La	O
mort	O
de	O
sa	O
mère	O
,	O
au'il	O
adorait	O
,	O
survenue	O
il	O
y	O
a	O
quelques	O
mois	O
,	O
avait	O
porté	O
un	O
grand	O
coup	O
au	O
professeur	O
Brouardel	I-PERS
,	O
et	O
a	O
certainement	O
contribué	O
à	O
un	O
dénouement	O
si	O
brusque	O
et	O
si	O
inattendu	O
.	O
Il	O
avait	O
,	O
écrit	O
un	O
de	O
nos-	O
confrères	O
,	O
le	O
don	O
de	O
la	O
clarté	O
,	O
des	O
démonstrations	O
tangibles	O
,	O
et	O
bien	O
qu'	O
il	O
ne	O
parlât	O
point	O
une	O
langue	O
exceptionnellement	O
jolie	O
et	O
châtiée	O
,	O
il	O
atteignait	O
,	O
par	O
la	O
justesse	O
et	O
la	O
clarté	O
,	O
à	O
une	O
sorte	O
d'	O
éloquence	O
.	O
Expert	O
devant	O
les	O
tribunaux	O
ou	O
commissaire	O
du	O
gouvernement	O
devant	O
les	O
Chambres	I-ORG
,	O
il	O
a	O
toujours	O
eu	O
le	O
mérite	O
de	O
voir	O
juste	O
et	O
de	O
faire	O
voir	O
clair	O
.	O
Pendiinl	O
la	O
plus	O
longue	O
période	O
de	O
sa	O
longue	O
carrière	O
de	O
doyen	O
,	O
il	O
a	O
été	O
le	O
plus	O
char-	O
mant	O
des	O
maltres	O
et	O
le	O
plus	O
aimé	O
des	O
collègues	O
.	O
Son	O
ingéniosité	O
que	O
souvent	O
il	O
mettait	O
au	O
service	O
d	O
autrui	O
,	O
la	O
sagesse	O
de	O
ses	O
décisions	O
,	O
l'	O
habileté	O
de	O
ses	O
transactions	O
et	O
jusqu'	O
à	O
la	O
justesse	O
de	O
ses	O
expédients	O
,	O
faisaient	O
de	O
lui	O
le	O
doyen	O
par	O
excellence	O
,	O
celui	O
qu'	O
on	O
ne	O
remplace	O
pas	O
.	O
Le	O
professeur	O
P.	I-PERS
Brouardel	I-PERS
fut	O
un	O
grand	O
administrateur	O
et	O
un	O
merveilleux	O
diplomate	O
.	O
Sur	O
le	O
tard	O
,	O
il	O
se	O
fatigua	O
.	O
Sans	O
doute	O
un	O
mal	O
,	O
qui	O
s'	O
annonce	O
souvent	O
de	O
loin	O
à	O
de	O
singuliers	O
changements	O
de	O
caractère	O
,	O
l'	O
avait	O
rendu	O
moins*	O
souple	O
,	O
plus	O
soupçonneux	O
,	O
moins	O
indulgent	O
,	O
plus	O
irritable	O
.	O
Lui	O
qui	O
avait	O
si	O
bien	O
su	O
se	O
faire	O
aimer	O
de	O
tons	O
,	O
il	O
connut	O
l'	O
amertume	O
de	O
se	O
créer	O
des	O
adversaires	O
.	O
Une	O
circonstance	O
imprévue	O
dont	O
il	O
n'	O
était	O
point	O
responsable	O
le	O
contraignit	O
pourtant	O
à	O
démissionner	O
.	O
M.	O
le	O
professeur	O
Debove	I-PERS
le	O
remphça	O
comme	O
doyen	O
,	O
puis	O
à	O
la	O
présidence	O
du	O
Conseil	I-ORG
supérieur	O
d'	O
hygiène	O
de	O
France	I-LIEU
,	O
et	O
la	O
grande	O
Commission	I-ORG
permanente	O
de	O
la	O
tuberculose	O
au	O
ministère	O
de	O
l'	O
intérieur	O
fut	O
la	O
première	O
qu'	O
il	O
ne	O
présidât	O
point	O
.	O
Il	O
en	O
conçut	O
quelque	O
amertume	O
mais	O
bien	O
vite	O
il	O
se	O
ressaisit	O
,	O
se	O
remit	O
au	O
travail	O
avec	O
une	O
énergie	O
nouvelle	O
,	O
tant	O
que	O
ses	O
forces	O
le	O
lui	O
permirent	O
.	O
Quand	O
il	O
sentit	O
la	O
mort	O
venir	O
,	O
il	O
fit	O
preuve	O
d'	O
une	O
résignation	O
discrète	O
,	O
d'	O
une	O
sérénité	O
et	O
d'	O
une	O
fermeté	O
qui	O
touchait	O
à	O
la	O
grandeur	O
d'	O
âme	O
.	O
Au	O
surplus	O
,	O
son	O
œuvre	O
de	O
médecin	O
légiste	O
et	O
d'	O
hygiéniste	O
est	O
belle	O
,	O
féconde	O
,	O
durable	O
.	O
Il	O
a	O
travaillé	O
avec	O
une	O
énergie	O
infatigable	O
à	O
mettre	O
la	O
législation	O
de	O
son	O
pays	O
au	O
service	O
de	O
la	O
ganté	O
publique	O
.	O
Il	O
a	O
collnboré	O
à	O
presque	O
tout	O
ce	O
qui	O
s'	O
est	O
fait	O
de	O
bien	O
en	O
matière	O
d'	O
assistance	O
et	O
d'	O
hygiène	O
publiques	O
,	O
et	O
s'	O
il	O
fut	O
ambitieux	O
pour	O
son	O
propre	O
compte	O
,	O
il	O
le	O
fut	O
aussi	O
pour	O
son	O
pays	O
qu'	O
il	O
voulait	O
voir	O
au	O
premier	O
rang	O
des	O
nations	O
civilisées	O
.	O
Ceux-là	O
mêmes	O
qui	O
,	O
pendant	O
les	O
dernières	O
années	O
de	O
sa	O
vie	O
crurent	O
devoir	O
combattre	O
certaines	O
de	O
ses	O
tendances	O
et	O
les	O
moins	O
heureuses	O
de	O
ses	O
doctrines	O
,	O
rendent	O
tout	O
de	O
même	O
justice	O
à	O
sa	O
vaillance	O
,	O
à	O
la	O
force	O
de	O
son	O
labeur	O
,	O
aux	O
services	O
considérables	O
qu'	O
il	O
a	O
rendus	O
à	O
la	O
chose	O
publique	O
Horace	I-PERS
Bianchon	I-PERS
.	O
Nos	O
Dépêches	O
^Service	O
spécial	O
de	O
l'	O
Ouest-Eclair	I-ORG
)	O
.	O
M.	O
FALLIERES	I-PERS
A	O
PONT-AUX-DAMES	I-LIEU
Parfs	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
M.	O
Fallières	I-PERS
doit	O
inaugurer	O
demain	O
à	O
une	O
heure	O
la	O
maison	I-ORG
de	I-ORG
retraite	I-ORG
Coquelin	I-ORG
à	O
Pont-auxDames	I-LIEU
.	O
MM	O
.	O
Antonnin	I-PERS
Dubost	I-PERS
,	O
Clemenceau	I-PERS
,	O
Georges	I-PERS
Leygues	I-PERS
,	O
Thomson	I-PERS
,	O
doivent	O
également	O
assister	O
à	O
cette	O
cérémonie	O
.	O
M.	O
Hervé	I-PERS
et	O
le	O
barreau	O
de	O
Paris	I-LIEU
Paris	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Le	O
Conseil	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
Ordre	I-ORG
des	O
avocats	O
du	O
barreau	O
de	O
la	O
Seine	I-LIEU
refuse	O
d'	O
admettre	O
Hervé	I-PERS
comme	O
avocat	O
.	O
MOUVEMENT	O
PREFECTORAL	O
Pari	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
On	O
confirme	O
que	O
RI	I-PERS
.	O
Clemenceau	I-PERS
,	O
ministre	O
de	O
l'	O
intérieur	O
,	O
fera	O
signer	O
lundi	O
prochain	O
un	O
important	O
mouvement	O
préfectoral	O
.	O
M.	O
MasUa	I-PERS
,	O
préfet	O
di	O
la	O
Loire	I-LIEU
,	O
qui	O
sera	O
nommé	O
prochainement	O
directeur	O
de	O
la	O
Mutualité	O
au	O
ministère	O
de	O
l'	O
intérieur	O
,	O
sera	O
remplacé	O
à	O
Saint-Etienne	I-LIEU
par	O
M.	O
Lardin	I-PERS
de	I-PERS
Musset	I-PERS
préfet	O
d'	O
Indre-et-Loire	I-LIEU
.	O
D'après	O
l'	O
agence	I-ORG
Fournier	I-ORG
,	O
M.	O
Seignouret	I-PERS
,	O
préfet	O
de	O
la	O
Mayenne	I-LIEU
,	O
serait	O
appelé	O
à	O
la	O
préfecture	O
d'	O
Indre-et-Loire	I-LIEU
.	O
M.	O
Lemenicier	I-PERS
,	O
préfet	O
de	O
la	O
Hte-Marne	I-LIEU
,	O
serait	O
appelé	O
à	O
celle	O
des	O
Côtes-du-Nord	I-LIEU
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Robert	I-PERS
,	O
mis	O
à	O
la	O
retraite	O
sur	O
sa	O
demande	O
.	O
M.	O
Boudet	I-PERS
,	O
sous-préfet	O
6e	I-LIEU
Saintes	I-LIEU
,	O
serait	O
nommé	O
préfet	O
de	O
l'	O
Ariège	I-LIEU
.	O
M.	O
Jossier	I-PERS
,	O
