ont	O
été	O
tués	O
et	O
trois	O
grièvement	O
blessés	O
.	O
On	O
vient	O
d'	O
annoncer	O
qu'	O
un	O
conflit	O
sanglant	O
s'	O
est	O
produit	O
dans	O
la	O
rue	I-LIEU
Stepovaia	I-LIEU
,	O
mais	O
on	O
ne	O
connaît	O
pas	O
encoro	O
le	O
nombre	O
des	O
victimes	O
et	O
la	O
ville	O
est	O
prise	O
de	O
panique	O
.	O
Un	O
graud	O
nombre	O
de	O
personnes	O
s'	O
enfuient	O
.	O
Des	O
bandes	O
distribuent	O
sans	O
être	O
inquiétées	O
des	O
proclamations	O
incendiaires	O
dans	O
les	O
rues	O
.	O
ANGLETERRE	I-LIEU
LE	O
CONGRES	O
INTERPARLEMENTAIRE	O
Londres	I-LIEU
.	O
24	O
juillet	O
.	O
La	O
conférence	O
interparlementaire	O
a	O
continué	O
aujourd'hui	O
la	O
discussion	O
d'	O
un	O
rapport	O
relatif	O
il	O
.	O
un	O
accord	O
sur	O
les	O
termes	O
d'	O
un	O
traité	O
d'	O
arbitrage	O
.	O
M.	O
Von	I-PERS
Plever	I-PERS
,	O
délégué	O
autrichien	O
,	O
a	O
proposé	O
une	O
résolution	O
demandant	O
que	O
les	O
désaccorite	O
non	O
soumis	O
à	O
l'	O
arbitrage	O
soient	O
soumis	O
à	O
une	O
commission	O
internationale	O
d'	O
enquête	O
ou	O
de	O
médiation	O
des	O
puissances	O
amies	O
.	O
La	O
proposition	O
est	O
adoptée	O
.	O
On	O
vote	O
l'	O
impression	O
,	O
la	O
traduction	O
et	O
la	O
distribution	O
à	O
tous	O
les	O
Parlements	I-ORG
d'	O
un	O
rapport	O
de	O
M.	O
d'	I-PERS
Estournelles	I-PERS
de	O
Constant	O
sur	O
la	O
limitation	O
des	O
armements	O
.	O
MM	O
.	O
Fallières	I-PERS
,	O
Frédéric	I-PERS
Passy	I-PERS
,	O
Biancheri	I-PERS
et	O
Descamps	I-PERS
ont	O
été	O
élus	O
membres	O
perma-	O
nents	O
du	O
conseil	I-ORG
interparlementaire	I-ORG
.	O
ITALIE	I-LIEU
VATICAN	I-LIEU
ET	O
QUIRINAIi	I-LIEU
Paris	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
On	O
télégraphie	O
de	O
Rome	I-LIEU
à	O
l	O
'	O
Il	I-ORG
Eclair	I-ORG
»	O
Il	O
Le	O
Vatican	I-ORG
avait	O
fait	O
pressentir	O
le	O
gouvernement	I-ORG
italien	I-ORG
au	O
sujet	O
du	O
transport	O
du	O
corps	O
de	O
Léon	I-PERS
XIII	I-PERS
de	O
Saint-Pierre	I-LIEU
,	O
où	O
il	O
se	O
trouve	O
actuellement	O
,	O
à	O
la	O
basilique	O
de	O
StJean	I-LIEU
de	O
Latran	I-LIEU
,	O
où	O
on	O
lui	O
a	O
préparé	O
un	O
tombeau	O
.	O
Il	O
Le	O
Suint-Siège	I-ORG
avait	O
fait	O
demander	O
au	O
Quirinal	I-ORG
par	O
le	O
cardinal	O
vicaire	O
s'	O
il	O
pouvait	O
compter	O
sur	O
un	O
service	O
d'	O
ordre	O
sur	O
le	O
passage	O
du	O
corbillard	O
,	O
le	O
Vatican	I-ORG
ayant	O
décidé	O
de	O
faire	O
le	O
transport	O
modestement	O
le	O
matin	O
de	O
bonne	O
heure	O
.	O
Il	O
En	O
réponse	O
il	O
cette	O
démarche	O
,	O
le	O
préfet	I-ORG
de	I-ORG
Rome	I-ORG
a	O
lait	O
savoir	O
que	O
le	O
gouvernement	O
est	O
décidé	O
à	O
rendre	O
au	O
Pontife	I-PERS
défunt	O
les	O
honneurs	O
militaires	O
,	O
et	O
que	O
les	O
troupes	O
de	O
la	O
capitale	O
seraient	O
disposées	O
sur	O
le	O
passage	O
du	O
cortège	O
,	O
sur	O
tout	O
le	O
parcours	O
.	O
Il	O
II	O
est	O
inutile	O
de	O
souligner	O
l'	O
importance	O
de	O
ce	O
fait	O
pour	O
l'	O
évolution	O
des	O
rapports	O
entre	O
le	O
Vatican	I-ORG
et	O
le	O
Quirinal	I-ORG
u.	O
UNE	O
INTERPELLATION	O
Rome	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Les	O
députés	O
républicains	O
se	O
proposent	O
d'	O
interoeller	O
le	O
ministère	O
pour	O
n'	O
avoir	O
pas	O
officiellement	O
invité	O
M.	O
Falliéres	I-PERS
à	O
visiter	O
l'	O
exposition	O
de	O
Milan	I-LIEU
.	O
ESP,1GNE	I-LIEU
UNE	O
ECHAUFFOUREE	O
A	O
BARCELONE	I-LIEU
Madrid	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Un	O
meeting	O
catalaniste	O
a	O
été	O
envahi	O
par	O
des	O
républicains	O
à	O
la	O
tête	O
desquels	O
se	O
trouvait	O
le	O
député	O
Leroux	I-PERS
.	O
Un	O
véritable	O
combat	O
a	O
eu	O
lieu	O
.	O
La	O
police	O
est	O
intervenue	O
et	O
a	O
opéré	O
plusieurs	O
arrestations	O
.	O
II	O
y	O
a	O
eu	O
quelques	O
blessés	O
.	O
PAYS-BAS	I-LIEU
LA	O
SUCCESSION	O
AU	O
TRONE	O
Amsterdam	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
La	O
reine	O
WilBeF	I-PERS
mine	O
a	O
accouché	O
avant	O
terme	O
hier	O
dans	O
1*	O
soirée	O
.	O
MAROC	I-LIEU
.	O
BRUIT	O
DE	O
SOULEVEMENT	O
Londres	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
On	O
mande	O
de	O
Taux	O
ger	O
au	O
Standard	O
»	O
Les	O
délégués	O
de	O
toute*	O
les	O
tribus	O
méridionales	O
ont	O
tenu	O
à	O
MaraV	I-LIEU
'	I-LIEU
Kesh	I-LIEU
une	O
importante	O
réunion	O
,	O
dans	O
laquelle	O
ils	O
se	O
sont	O
engagés	O
,	O
au	O
nom	O
des	O
hommes	O
de	O
!	O
la	O
tribu	O
,	O
à	O
fftire	O
un	O
soulèvement	O
général	O
.	O
Cette	O
nouvelle	O
cause	O
beaucoup	O
d'	O
inquiétudei	O
à	O
Pez	I-LIEU
.	O
L'	O
ordre	O
a	O
été	O
donné	O
à	O
la	O
garnison	O
d	O
Tanger	I-LIEU
de	O
se	O
tenir	O
prêtre	O
à	O
s'	O
embarquer	O
pour	O
Mazagran	I-LIEU
.	O
ETdTS-UNIS	I-LIEU
CATASTROPHE	O
DE	O
CHEMIN	O
DE	O
FER	O
New-York	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Une	O
terrir^c	O
car	O
tastrophe	O
de	O
chemin	O
de	O
fer	O
s'	O
est	O
produit*	O
dans	O
le	O
voisinage	O
de	O
Washington	I-LIEU
.	O
Un	O
rapide	O
qui	O
filait	O
à	O
toute	O
allure	O
a	O
déraillé	O
phè3	O
du	O
lac	I-LIEU
Diamant	I-LIEU
.	O
Le	O
convoi	O
a	O
été	O
prénpitô	O
dans	O
l'	O
eau	O
.	O
Jusqu'	O
à	O
présent	O
,	O
on	O
compt	O
:	O
-	O
neul	O
tués	O
et	O
quatorze	O
blessés	O
.	O
UN	O
NOUVEAU	O
PAPIER	O
Londres	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Les	O
Américain^	O
,	O
viennent	O
de	O
découvrir	O
une	O
nouvelle	O
matière	O
.	O
première	O
pour	O
la	O
fabrication	O
du	O
papier	O
.	O
Lrt	O
pâte	O
de	O
bois	O
,	O
qui	O
sert	O
actuellement	O
fabriquer	O
le	O
papier	O
,	O
tendant	O
«le	O
plus	O
en	O
plus	O
à	O
faire	O
défaut	O
,	O
vu	O
la	O
grgantcsque	O
consommation	O
que	O
la	O
presse	O
en	O
fait	O
,	O
des	O
Anôrîcains	O
ont	O
cherché	O
et	O
trouvé	O
dans	O
la	O
tibra	O
du	O
coton	O
une	O
matière	O
propice	O
à	O
la	O
fabrica»	O
tion	O
du	O
papier	O
.	O
Les	O
résultats	O
donnés	O
par	O
!	O
ci	O
essais	O
end	O
été	O
si	O
satisfaisants	O
qu'	O
une	O
société	O
vient	O
de	O
se	O
former	O
dans	O
l'	O
Etat	I-ORG
du	I-ORG
Maine	I-ORG
aux	O
EtatsUnis	I-LIEU
,	O
au	O
cupital	O
de	O
15	O
.	O
Q00.000	O
francs	O
poufl	O
^exploitation	O
de	O
ce	O
nouveau	O
procédé	O
.	O
Vu	O
la	O
production	O
énorme	O
du	O
coton	O
ans	O
Etats-Unis	I-LIEU
,	O
et	O
la	O
non-valeur	O
de	O
ces	O
tiges	O
,	O
on	O
s'	O
attenil	O
à	O
une'très	O
grande	O
réduction	O
de	O
!	O
prix	O
dans	O
les	O
papiers	O
et	O
à	O
la	O
naissance	O
d"n«<	O
ae	O
énorme	O
industrie	O
pour	O
les	O
Etats-Unis	I-LIEU
.	O
Informations	O
US	O
TNOÎAUX	O
L'	O
ASSASSINAT	O
de	O
L'	O
AVENUE	I-LIEU
de	I-LIEU
CLICHY^	I-LIEU
Paris	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Après	O
plai'Wrî&>	O
de	O
Mes	O
Démange	I-PERS
,	O
Landowski	I-PERS
et	O
Mai	I-PERS
?	O
é	O
,	O
i	O
et	O
un	O
réquisitoire	O
sévère	O
du	O
ministèrol	O
public	O
,	O
le	O
jury	O
s'	O
est	O
retiré	O
pour	O
délibérer	O
.	O
Le	O
verdict	O
a	O
reconnu	O
Rodriguer	I-PERS
:	O
ou*	O
pable	O
de	O
meurtre	O
sans	O
prémédit	O
'	O
ion	O
,	O
Le	O
meurtre	O
est	O
écarté	O
en	O
ce	O
qui	O
concerne	O
Bertier	I-PERS
et	O
sa	O
maîtresse	O
,	O
dét	O
'	O
.	O
irés	O
'	O
coupables	O
de	O
vol	O
.	O
La	O
dernière	O
et	O
lc	O
premiel	O
'	O
bénéficient	O
des	O
circonstances	O
atténuantes	O
.	O
La	O
cour	O
a	O
condamné	O
Rodriguez	I-PERS
à	O
"	O
vingt	O
ans	O
de	O
travaux	O
forcés	O
et	O
dix	O
ans	O
d'	O
interdiction	O
de	O
séjour	O
,	O
Bertier	I-PERS
à	O
huit	O
ans	O
de	O
réclusion	O
et	O
dix	O
ans	O
d'	O
interdiction	O
de	O
séjour	O
,	O
et	O
Georgette	I-PERS
Borhauer	I-PERS
ai	O
quatre	O
ans	O
de	O
prison	O
.	O
L'	O
INCIDENT	O
DESTKEZ-CAVAILLO	I-LIEU
!	O
»	O
Paris	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
On	O
se	O
rappelle	O
l'	O
incident	O
qui	O
marqua	O
l'	O
instruction	O
der	O
l'	O
affaire	O
des	O
voleurs	O
internationaux	O
Marseille	I-LIEU
la	O
mise	O
en	O
accusation	O
par	O
le	O
magistrat	O
chargé	O
de	O
l'	O
enquète	O
,	O
M.	O
Cavaillon	I-PERS
,	O
de	O
M	O
'	O
Destrez	I-PERS
,	O
du	O
barreau	O
de	O
Paris	I-PERS
,	O
défenseur	O
de	O
l'	O
un	O
des	O
inculpés	O
.	O
On	O
n'	O
a	O
pas	O
oublié	O
non	O
plus	O
que	O
M0	I-PERS
Destrez	I-PERS
.	O
finalement	O
mis	O
hors	O
de	O
cause	O
,	O
pu	O
se	O
présenter	O
à	O
la	O
barre	O
du	O
tribunal	O
et	O
.	O
défendre	O
les	O
intérêts	O
de	O
