avec	O
effraction	O
,	O
dont	O
aucun	O
journal	O
ne	O
parla	O
.	O
Les	O
eu/lègues	O
considérèrent	O
sans	O
envie	O
,	O
mais	O
aussi	O
·ans	O
admiration	O
.	O
le	O
ténébreux	O
nouveau	O
venu	O
.	O
Et	O
ce	O
fut	O
timidement	O
et	O
sans	O
secousse	O
qu'	O
il	O
prit	O
«a	O
place	O
parmi	O
ce	O
monde	O
très	O
fermé	O
,	O
qu'	O
est	O
la	O
Magistrature	I-ORG
do	I-ORG
Paris	I-ORG
.	O
Au	O
moment	O
où	O
nous	O
le	O
retrouvons	O
.	O
M.	O
de	I-PERS
Mauroy	I-PERS
frisait	O
la	O
cinquantaine	O
Mais	O
l'	O
aspect	O
général	O
de	O
sa	O
physionomie	O
eût	O
plutôt	O
porté	O
à	O
le	O
vieillir	O
davantage	O
.	O
C'	O
était	O
un	O
homme	O
très	O
grand	O
,	O
un	O
peu	O
maigre	O
,	O
et	O
d'	O
une	O
extrême	O
correction	O
d'	O
attitude	O
.	O
La	O
figure	O
hautaine	O
a'encadrait	O
entre	O
les	O
classiques	O
favoris	O
presque	O
blancs	O
et	O
coupés	O
ras	O
.	O
Les	O
lèvres	O
charnues	O
décelaient	O
une	O
grande	O
bonté	O
mais	O
un	O
pli	O
inquiétant	O
barrait	O
le	O
front	O
d'	O
une	O
trace	O
profonde	O
.	O
Et	O
deux	O
rides	O
fendant	O
déjà	O
les	O
joues	O
amaigries	O
disaient-	O
la	O
soufiiaiice	O
cachée	O
Que	O
tniUMSÙI	O
plus	O
encore	O
la	O
fixité	O
éteinte	O
de	O
ses	O
grands	O
yeux	O
sombres	O
.	O
Personne	O
n'	O
ignorait	O
qu'	O
un	O
drame	O
,	O
déjà	O
ancien	O
,	O
influait	O
toujours	O
sur	O
la	O
vie	O
de	O
cet	O
homme	O
.	O
On	O
connaissait	O
vaguement	O
l'	O
aventure	O
de	O
son	O
divorce	O
.	O
Mais	O
nul	O
ne	O
s'	O
expliquait	O
la	O
raison	O
de	O
son	O
amertume	O
,	O
ni	O
le	O
'	O
pourquoi	O
de	O
ses	O
intarissables	O
regrets	O
.	O
La	O
vérité	O
était	O
que	O
M.	O
de	I-PERS
Mauroy	I-PERS
subissait	O
,	O
comme	O
une	O
torture	O
,	O
le	O
souvenir	O
de	O
sa	O
faute	O
.	O
Jeune	O
,	O
d'	O
une	O
élégance	O
proverbiale	O
dang	O
le	O
pays	O
de	O
Touraine	I-LIEU
,	O
riche	O
à	O
ne	O
savoir	O
que	O
faire	O
de	O
sa	O
fortune	O
il	O
avait	O
épousé	O
par	O
pure	O
inclination	O
Mlle	O
Guiraud	I-PERS
.	O
jeune	O
filie	O
presque	O
pauvre	O
,	O
mais	O
d'	O
une	O
intelligence	O
hors	O
ligne	O
,	O
et	O
jolie	O
à	O
ravir	O
.	O
A	O
notre	O
époque	O
,	O
où	O
un	O
mariage	O
d'	O
amour	O
devien1	O
un	O
vrai	O
scandale	O
.	O
l'	O
union	O
de	O
M.	O
de	I-PERS
Mauroy	I-PERS
fut	O
vivement	O
cooii	O
.	O
eniée	O
.	O
Il	O
passa	O
cependant	O
par-dessus	O
Mus	O
!	O
es	O
préjugés	O
et	O
les	O
remontrances	O
de	O
sa	O
famill	O
?	O
,	O
et	O
connut	O
,	O
pendant	O
sept	O
trop	O
courtes	O
années	O
,	O
la	O
quintesseace	O
du	O
bonheur	O
Au	O
cours	O
de	O
cette	O
bonne	O
période	O
.	O
une	O
enfant	O
naquit	O
,	O
une	O
fille	O
,	O
qua	O
1	O
on	O
nomma	O
Fabienne	I-PERS
.	O
Tout	O
de	O
suite	O
,	O
le	O
tendre	O
époux	O
devint	O
aussi	O
le	O
meilleur	O
père	O
.	O
Entre	O
l'	O
amour	O
de	O
la	O
mère	O
et	O
le	O
sourire	O
de	O
il	O
il	O
vécut	O
dans	O
un	O
véritable	O
rêve	O
,	O
uui-sant	O
ces	O
deux	O
être	O
.	O
==>	O
/Volumes/Num_TRAV$/Europeana	O
Newspapers/NER_corpus_validation-oct2014/Extraction_pour_annotation/EXTRACTION_2/0641140/txt/X0000002	O
.	O
txt	O
<==	O
L'	O
Onest-Eclalr	I-ORG
DECORATIONS	O
Le	O
Mhfre	O
«prir	O
te	O
.	O
Là	O
'	O
-«motion	O
pour	O
le	O
Mérite	O
agricole	O
paraîtra	O
dimanche	O
prochain	O
Il	O
l'	O
Officiel	O
.	O
La	O
Légion	O
dViormsur	O
.	O
La	O
promotion	O
civile	O
dans	O
la	O
Légion	O
d'	O
honneur	O
,	O
pour	O
la	O
jmanne	O
,	O
parai	O
ira	O
vendredi	O
ou	O
samedi	O
.	O
LES	O
INSPECTEURS	O
PRIMAIRES	O
Paris	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
M.	O
Briand	I-PERS
a	O
adressé	O
aux	O
recteurs	O
une	O
circulaire	O
fixant	O
à	O
six	O
semaines	O
la	O
durée	O
des	O
vacanees	O
des	O
inspecteurs	O
primaires	O
.	O
Le	O
serTice	O
sera	O
assuré	O
par	O
roulement	O
.	O
FACULTE	O
DE	O
DROIT	O
DE	O
RENNES	I-LIEU
MM	O
.	O
les	O
Etudiants	O
dont	O
les	O
noms	O
suivent	O
ont	O
subi	O
avec	O
succès	O
les	O
épreuves	O
des	O
exa6tens	O
désignés	O
ci-dessous	O
S*	O
Doctorat	O
iubidio	O
.	O
uk	O
pL	O
AllégreL	O
1-	O
B*nc*t	O
.	O
»TiRC*T	O
.	O
(	O
£	O
•	O
Partie	O
)	O
MM	O
Stéphan	I-PERS
,	O
Feyfant	I-PERS
,	O
Hemery	I-PERS
,	O
Roy	I-PERS
|Lèon	I-PERS
)	O
,	O
Gaudin	I-PERS
(	O
Olivier	I-PERS
)	O
,	O
Lgftuicheax	O
,	O
Guer.	O
.	O
on	O
,	O
Quicampoés	O
,	O
Badet	O
.	O
Housset	O
,	O
L4	O
llarhadour	O
,	O
Bardon	O
.	O
CU>AOI*	O
MM	O
.	O
Caillorœ	I-PERS
,	O
Tabart	I-PERS
,	O
Richard	I-PERS
.	O
Jesita	I-PERS
,	O
©uchemin	O
.	O
FACULTE	O
DES	O
LETTRES	O
DE	O
RENNES	I-LIEU
Baccalauréat	O
.	O
(	O
Philosophie	O
classique	O
)	O
.	O
Les	O
candidats	O
dont	O
les	O
noms	O
suivent	O
ont	O
Vibi	O
avec	O
succès	O
les	O
épreuves	O
de	O
cet	O
examen	O
Centre	O
d'	O
Angers	I-LIEU
.	O
M.	O
Aillet	I-PERS
.	O
Centre	O
de	O
Brest	I-LIEU
.	O
MM	O
.	O
Audren	I-PERS
de	I-PERS
Ker«rel	I-PERS
.	O
Cadre	I-PERS
,	O
de	I-PERS
Chabre	I-PERS
,	O
Jaffré	I-PERS
.	O
Centre	O
Dt	O
Nantes	I-LIEU
.	O
MM	O
.	O
Izenic	I-PERS
,	O
Iialgand	I-PERS
,	O
Le	I-PERS
Mauff	I-PERS
,	O
Pierre	I-PERS
,	O
Rincé	I-PERS
.	O
Centre	O
DE	O
Rennes	I-LIEU
.	O
MM	O
.	O
Onfroy	I-PERS
de	I-PERS
Bréville	I-PERS
,	O
Bourdonnny	I-PERS
,	O
Faisant	O
de	O
Champches»el	O
,	O
Georgeon	I-PERS
,	O
Houis	I-PERS
,	O
Langeard	I-PERS
,	O
RouxeL	I-PERS
Centre	O
DE	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
.	O
MM	O
.	O
Offret	I-PERS
,	O
de	I-PERS
Carné	I-PERS
.	O
Centre	O
DE	O
LAVAL	I-LIEU
.	O
MM	O
.	O
Morisset	I-PERS
,	O
du	I-PERS
Bouillonney	I-PERS
.	O
CENTRE	O
DE	O
Vannes	I-LIEU
.	O
M.	O
de	I-PERS
Lacerda	I-PERS
.	O
La	O
sessinn	O
des	O
examens	O
est	O
close	O
à	O
la	O
Facalté	O
des	O
lettres	O
et	O
à	O
la	O
Faculté	O
des	O
sciences	O
.	O
DANS	O
LES	O
ADMINISTRATIONS	O
POSTES	O
ET	O
TELEGRAPHES	O
.	O
Est	O
autorisée	O
la	O
création	O
d'	O
un	O
établissement	O
de	O
facteur	O
receveur	O
il	O
Lantic	O
(	O
Côtes-du-Nord	I-LIEU
)	O
,	O
Ponlaubauit	O
(	O
Manche	O
"	O
Gui'il	O
(	O
M	O
Mhan	I-PERS
)	O
.	O
La	O
Vie	O
Sportive	O
Cl'CLISME	O
La	O
course	O
cycliste	O
de	O
ï	O
"	O
Ouest-Eclair	I-ORG
"	O
Les	O
engagements	O
Les	O
engagements	O
sont	O
reçus	O
dès	O
maintenant	O
à	O
l	O
'	O
«	O
Ouest-Eclair	I-ORG
»	O
.	O
Ils	O
ne	O
eeront	O
valables	O
que	O
s'	O
ils	O
sont	O
accompagnés	O
d'	O
une	O
somme	O
de	O
2	O
francs	O
(	O
droit	O
d'	O
entrée	O
)	O
.	O
Les	O
proiessionnels	O
de	O
40	O
catégorie	O
devront	O
nous	O
adresser	O
en	O
même	O
temps	O
le	O
numéro	O
de	O
leur	O
licence	O
.	O
Nous	O
rappelons	O
aux	O
cyclistes	O
que	O
le	O
départ	O
sera	O
donné	O
d'après	O
le	O
numéro	O
d'	O
ordre	O
des	O
engagements	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
donc	O
pour	O
eux	O
tout	O
intérêt	O
à	O
s'	O
inscrire	O
le	O
plus	O
vite	O
possible	O
.	O
LE	O
TOUR	O
DE	O
FRANCE	I-ORG
Victoire	O
de	O
Trousselier	I-LIEU
.	O
Cadolle	O
abandonne	O
.	O
Nantes	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Ce	O
matin	O
,	O
4	O
heures	O
,	O
a	O
été	O
doiuiù	O
le	O
départ	O
de	O
la	O
onzième	O
étape	O
.	O
Seize	O
coureurs	O
ont	O
pris	O
au	O
sigual	O
du	O
starter	O
leur	O
envolée	O
dans	O
la	O
direction	O
de	O
Lrest	I-LIEU
.	O
algré	O
l'	O
heure	O
matinale	O
,	O
une	O
toute	O
tssez	O
nombeuse	O
avait	O
tenu	O
à	O
venir	O
applaudi-	O
1	O
-s	O
vaillants	O
routiers	O
qui	O
depuis	O
un	O
mois	O
font	O
assister	O
la	O
1-'rance	O
à	O
un	O
magnifique	O
spectacle	O
spurlu	O
-i	O
les	O
dépêches	O
que	O
nuus	O
avons	O
reçues	O
des	O
différents	O
contrôles	O
établis	O
sur	O
la	O
route	O
Vannes	I-LIEU
(	O
lu9	O
li	O
.	O
)	O
,	O
Poltier	I-LIEU
.	O
Trousselier	I-PERS
,	O
Petit	O
Breton	O
passent	O
à	O
8	O
h.	O
12	O
E.	O
et	O
A.	I-PERS
Wattelier	I-PERS
,	O
E.	I-PERS
Georbet	I-PERS
les	O
suivent	O
à	O
8	O
h.	O
13	O
.	O
Catteau	I-PERS
et	O
Christophe	I-PERS
signent	O
à	O
8	O
h.	O
20	O
Winand	I-PERS
,	O
Pavtw	I-PERS
,	O
Fleury	I-PERS
arrivent	O
à	O
9	O
h.	O
3	O
.	O
A	O
Il.	O
.	O
fi	O
,	O
Cadolle	O
,	O
le	O
brûlant	O
vainqueur	O
de	O
Bordeaux-Paris	I-LIEU
1906	O
,	O
arrive	O
très	O
latigue	O
.	O
Il	O
repaii	O
a	O
9	O
h.	O
1	O
;	O
.	O
Lorient	I-LIEU
(	O
107	O
k.	O
)	O
.	O
Le	O
contrôle	O
est	O
