établi	O
à	O
l'	O
intersection	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Pont	I-LIEU
et	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Brest	I-LIEU
.	O
Un	O
grand	O
nembre	O
de	O
curieux	O
y	O
sont	O
réunis	O
et	O
font	O
une	O
chaleureuse	O
ovation	O
aux	O
vaillants	O
coureurs	O
du	O
Tour	O
de	O
France	I-LIEU
.	O
A	O
lu	O
h.	O
17	O
arrivent	O
en	O
peloton	O
,	O
Petit	I-PERS
Breton	I-PERS
,	O
Trousselier	I-PERS
,	O
Pottier	I-PERS
et	O
Passerieu	I-PERS
ils	O
se	O
dôclarr-ii	O
très	O
dispos	O
et	O
repartent	O
après	O
avoir	O
pris	O
à	O
la	O
vitesse	O
un	O
petit	O
cordial	O
.	O
A	O
10	O
h.	O
30	O
arrivent	O
A.	I-PERS
Wattelier	I-PERS
et	O
E.	O
Georget	I-PERS
à	O
10	O
h.	O
31	O
,	O
E.	I-PERS
Wattulier	I-PERS
et	O
Catr	I-PERS
beau	I-PERS
.	O
A	O
10	O
h.	O
35	O
Christophe	I-PERS
arrive	O
seul	O
et	O
passe	O
sans	O
arrêt	O
.	O
A	O
10	O
h.	O
48	O
surviennent	O
L	I-PERS
Georget	I-PERS
et	O
Dupont	I-PERS
.	O
Ce	O
dernier	O
suit	O
la	O
course	O
en	O
amateur	O
.	O
Pendant	O
une	O
demi-heure	O
,	O
aucune	O
arrivée	O
,	O
puis	O
Cadnlle	I-PERS
passe	O
à	O
il	O
h.	O
23	O
.	O
Il	O
est	O
suivi	O
il	O
h.	O
29	O
de	I-PERS
Fleury	I-PERS
A	O
12	O
h.	O
de	I-PERS
Payan	I-PERS
et	O
enfin	O
à	O
12	O
h.	O
54	O
de	I-PERS
Winand	I-PERS
et	O
Bronchard	I-PERS
.	O
Brest	I-PERS
(	O
321	O
k	O
)	O
.	O
Une	O
atlluence	O
énorme	O
se	O
presse	O
au	O
contrôle	O
d'	O
arrivée	O
.	O
La	O
foule	O
commente	O
diversement	O
les	O
chances	O
des	O
concurrents	O
quand	O
à	O
5	O
heures	O
arrive	O
l'	O
automobile	O
de	O
l'	O
Auto	O
.	O
Il	O
annonce	O
l'	O
arrivée	O
prochaine	O
des	O
premiers	O
.	O
Cftux-c	O
'	O
ne	O
tardent	O
pas	O
en	O
effet	O
à	O
arriver	O
et	O
ils	O
nous	O
font	O
assister	O
à	O
une	O
lutte	O
splendide	O
.	O
Troussetier	I-PERS
franchit	O
premier	O
la	O
ligne	O
d'	O
arrivée	O
à	O
5	O
h.	O
14	O
.	O
Pottier	I-PERS
est	O
second	O
à	O
20	O
ceniimètrea	O
.	O
Passerieu	I-PERS
termine	O
troisième	O
à	O
une	O
demi-langueur	O
.	O
A	O
5	O
h.	O
15	O
m.	O
30	O
s.	O
arrive	O
Petit-Brelon	I-PERS
très	O
fatigué	O
.	O
On	O
est	O
obligé	O
de	O
le	O
descendre	O
de	O
machine	O
.	O
On	O
doit	O
le	O
soutenir	O
aussi	O
pour	O
le	O
remonter	O
sur	O
sa	O
bicyclette	O
car	O
le	O
contrôle	O
définitif	O
est	O
établi	O
2	O
kilomètres	O
plus	O
loin	O
.	O
Catteau	I-PERS
arrive	O
50	O
à	O
5	O
h.	O
58	O
E.	O
Georget	O
6*	O
à	O
6	O
h.	O
21	O
;	O
E.	I-PERS
Wattelier	I-PERS
r	O
à	O
6	O
h.	O
21	O
m.	O
2	O
s.	O
;	O
A.	I-PERS
Wattelier	I-PERS
8	O
"	O
à	O
fi	O
h.	O
21	O
m.	O
5	O
s.	O
;	O
L.	I-PERS
Georget	I-PERS
9«	O
,	O
à	O
6	O
h.	O
80	O
Dupont	I-PERS
101	O
,	O
à	O
6	O
h.	O
36	O
.	O
On	O
annonce	O
que	O
Cadolle	I-PERS
a	O
abandonné	O
à	O
Quimerch	I-LIEU
,	O
près	O
Landerneau	I-LIEU
.	O
NATATION	O
La	I-LIEU
Manche	I-LIEU
à	O
la	O
nage	O
Douvres	I-LIEU
24	O
juillet	O
.	O
Le	O
nageur	O
New	I-PERS
t'	O
est	O
fait	O
mettre	O
à	O
l'	O
eau	O
à	O
2	O
heures	O
ce	O
matin	O
pour	O
tenter	O
la	O
traversée	O
de	O
la	O
Manche	I-LIEU
à	O
ta	O
nage	O
.	O
Il	O
a	O
abandonné	O
à	O
mi-chemin	O
à	O
cause	O
du	O
froid	O
.	O
HIPPISME	O
Courses	O
de	O
Saint-Malo	I-LIEU
Le	O
programme	O
des	O
courses	O
de	O
Saint-Malo	I-LIEU
,	O
que	O
nous	O
avons	O
publié	O
le	O
2	O
juillet	O
,	O
a	O
subi	O
certaines	O
modifications	O
.	O
Voici	O
le	O
programme	O
définitivement	O
établi	O
Les	O
courses	O
auront	O
donc	O
lieu	O
sur	O
le	O
nouvel	O
hippodrome	O
de	O
Marville	I-LIEU
,	O
les	O
mercredi	O
15	O
août	O
,	O
dimanche	O
19	O
et	O
jeudi	O
23	O
août	O
1906	O
.	O
Première	O
journée	O
PRIX	O
des	O
Cvltivatisl'Rs	O
.	O
Au	O
trot	O
monté	O
,	O
225	O
francs	O
offerts	O
par	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Courses	I-ORG
.	O
Distance	O
2,500	O
mètres	O
Jockeys	O
exclus	O
.	O
Engagements	O
au	O
secrétariat	O
de	O
la	O
Société	O
des	O
courses	O
(	O
Mairie	I-ORG
de	I-ORG
Saint-Malo	I-ORG
)	O
jusqu'	O
au	O
mercredi	O
8	O
août	O
,	O
avant	O
4	O
heures	O
du	O
soir	O
.	O
Parx	O
Du	O
PARI	O
MUTUEL	O
.	O
Course	O
plate	O
au	O
galop	O
à	O
réclamer	O
,	O
1,200	O
francs	O
provenant	O
du	O
Pari	O
Mutuel	O
,	O
dont	O
800	O
francs	O
et	O
les	O
entrées	O
au	O
premier	O
300	O
francs	O
au	O
second	O
et	O
100	O
fr	O
.	O
au	O
troisième	O
.	O
Distance	O
2,000	O
mètres	O
environ	O
.	O
Engagement	O
chez	O
M.	O
Madelaine	I-PERS
,	O
3	I-LIEU
.	I-LIEU
rue	I-LIEU
Scribe	I-LIEU
,	O
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
jusqu'	O
au	O
mardi	O
7	O
aotlt	O
,	O
avant	O
2	O
heures	O
de	O
l'	O
après-midi	O
Prix	O
DU	O
Département	O
.	O
Trot	O
monté	O
,	O
800	O
francs	O
,	O
dont	O
400	O
fr	O
.	O
par	O
le	O
Conseil	I-ORG
général	I-ORG
et	O
400	O
fr	O
.	O
par	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Courses	I-ORG
.	O
Distance	O
3,200	O
mètres	O
environ	O
.	O
Les	O
poids	O
seront	O
publiés	O
le	O
samedi	O
28	O
,	O
à	O
midi	O
,	O
à	O
Paris	O
.	O
Engagements	O
au	O
secrétariat	O
de	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Courses	I-ORG
(	O
Mairie	I-ORG
de	I-ORG
Saint-Maio	I-ORG
)	O
jusqu'	O
au	O
mercredi	O
8	O
août	O
,	O
avant	O
4	O
heures	O
du	O
soir	O
.	O
PRIX	O
DU	O
Grand	I-ORG
CASINO	I-ORG
MUNICIPAL	I-ORG
DE	O
SAINTMALO	I-LIEU
.	O
Course	O
plate	O
au	O
galo	O
(	O
handicap	O
)	O
,	O
1,200	O
francs	O
ollerts	O
C00	O
francs	O
par	O
M.	O
Bernardin	I-PERS
,	O
directeur	O
du	O
Grand	I-ORG
Casino	I-ORG
Municipal	I-ORG
de	O
Suint-Malo	I-LIEU
,	O
et	O
600	O
francs	O
par	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Courses	I-ORG
,	O
dont	O
1.000	O
francs	O
au	O
premier	O
et	O
200	O
francs	O
au	O
second	O
.	O
Distance	O
2,000	O
mètres	O
environ	O
.	O
Engagements	O
jusqu'	O
au	O
mardi	O
28	O
juillet	O
,	O
avant	O
2	O
heures	O
de	O
1	O
après-midi	O
,	O
chez	O
M.	O
G.	I-PERS
Madelaine	I-PERS
,	O
3	I-LIEU
.	I-LIEU
rue	I-LIEU
Scribe	I-LIEU
,	O
Paris	I-LIEU
.	O
PRIX	O
DE	O
LA	O
SOCIÉTÉ	I-ORG
des	I-ORG
Steeple-Chases	I-ORG
DE	O
France	I-LIEU
.	O
(	O
sixième	O
série	O
)	O
,	O
2.600	O
francs	O
offerts	O
par	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Stceple-Chases	I-ORG
de	O
France	I-LIEU
.	O
Distance	O
3,400	O
mètres	O
environ	O
.	O
Engagements	O
,	O
1	I-LIEU
,	I-LIEU
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Castiglione	I-LIEU
,	O
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
jusqu'	O
au	O
mardi	O
7	O
août	O
,	O
avant	O
2	O
heures	O
du	O
soir	O
.	O
PRIX	O
de	O
la	O
Société	I-ORG
DES	I-ORG
CouRSES	I-ORG
.	O
Course	O
de	O
haics	O
(	O
Internationale	O
)	O
,	O
1.500	O
fr	O
.	O
offerts	O
par	O
la	O
SociOte	I-ORG
des	I-ORG
Courses	I-ORG
,	O
pour	O
chevaux	O
de	O
4	O
ans	O
et	O
au	O
dessus	O
de	O
tous	O
pays	O
.	O
1)iltance	O
3.000	O
mètres	O
environ	O
.	O
Engagements	O
1	I-LIEU
,	I-LIEU
rue	I-LIEU
Casligiione	I-LIEU
à	O
Pans	I-LIEU
jusqu'	O
au	O
mardi	O
7	O
août	O
avant	O
deux	O
heures	O
du	O
soir	O
.	O
Deuxième	O
journée	O
.	O
Dimanche	O
19	O
août	O
PRIx	O
Du	O
GOUVERNEMENT	I-ORG
DE	I-ORG
LA	I-ORG
République	I-ORG
.	O
Course	O
plate	O
au	O
galop	O
,	O
1.200	O
francs	O
offerts	O
par	O
ie	O
Gouvernement	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
République	I-ORG
,	O
dont	O
SOO	O
francs	O
au	O
premier	O
et	O
400	O
francs	O
au	O
deuxième	O
.	O
Distance	O
2,800	O
mètres	O
environ	O
.	O
Engagements	O
chez	O
NI	O
.	O
Madelaine	I-PERS
,	O
3	I-LIEU
,	I-LIEU
rue	I-LIEU
Scrue	I-LIEU
,	O
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
jusqu'	O
au	O
mardi	O
7	O
août	O
avant	O
2	O
heures	O
de	O
l'	O
après-midi	O
.	O
Prix	O
DE	O
L'	O
ETANG	O
.	O
Trot	O
monté	O
,	O
800	O
Ir	O
.	O
,	O
dont	O
300	O
francs	O
par	O
la	O
ville	I-ORG
de	I-ORG
Saint-Servan	I-ORG
,	O
50U	O
francs	O
par	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Cuurses	I-ORG
.	O
Distance	O
mètres	O
environ	O
.	O
Engagements	O
au	O
secrblariat	O
de	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Course	I-ORG
(	O
Mairie	I-ORG
de	I-ORG
Saint-Malo	I-ORG
)	O
jusqu'	O
au	O
mercredi	O
Il	O
août	O
,	O
avant	O
4	O
heures	O
du	O
soir	O
.	O
PRIX	O
DE	O
LA	O
Société	I-ORG
d'	I-ORG
Encouragement	I-ORG
.	O
Course	O
plate	O
uu	O
galop	O
,	O
1.000	O
francs	O
offerts	O
par	O
la	O
Société	I-ORG
d'	I-ORG
Encouragement	I-ORG
pour	O
l'	O
amélioiatiun	O
des	O
,	O
ces	O
de	O
cnevaux	O
de	O
