lui	O
faisant	O
une	O
blessure	O
assez	O
sérieuse	O
.	O
Le	O
père	O
Heuguet	I-PERS
dont	O
le	O
passé	O
est	O
à	O
l'	O
abri	O
de	O
tout	O
reproche	O
et	O
qui	O
semble	O
avoir	O
joué	O
en	O
la	O
circonstance	O
un	O
rôle	O
assez	O
effacé	O
,	O
voit	O
le	O
ministère	O
public	O
abandonner	O
les	O
poursuites	O
en	O
ce	O
qui	O
le	O
concerne	O
.	O
Quant	O
à	O
Auguste	I-PERS
Heuguet	I-PERS
et	O
Léopold	I-PERS
Néel	I-PERS
ils	O
sont	O
condamnés	O
chacun	O
à	O
50	O
francs	O
d'	O
amende	O
avec	O
sursis	O
.	O
VITRE	I-LIEU
Martigné-Ferchaud	I-LIEU
CHIEN	O
ABATTU	O
.	O
Un	O
chien	O
de	O
forte	O
taille	O
,	O
sous	O
poil	O
jaune	O
,	O
tondu	O
jusqu'	O
aux	O
épaules	O
,	O
portant	O
un	O
collier	O
de	O
cuir	O
sans	O
plaque	O
,	O
qui	O
rôdait	O
dans	O
la	O
commune	O
de	O
MarUgné-r'erchaud	I-LIEU
,	O
a	O
été	O
abattu	O
.	O
Cet	O
animal	O
qui	O
,	O
par	O
sa	O
maigreur	O
,	O
paraissait	O
suspect	O
,	O
n'	O
était	O
atteint	O
,	O
ainsi	O
que	O
l'	O
a	O
démontré	O
l'	O
autopsie	O
,	O
d'	O
aucune	O
maladie	O
contagieuse	O
.	O
Il	O
n'	O
y	O
a	O
donc	O
rien	O
il	O
.	O
craindre	O
pour	O
ses	O
congénères	O
.	O
Erbrée	I-LIEU
VOL	O
.	O
Une	O
somme	O
de	O
120	O
francs	O
a	O
été	O
soustraite	O
aux	O
époux	O
Meslot	I-PERS
,	O
cultivateurs	O
il	O
Erbrée	I-LIEU
.	O
Pendant	O
leur	O
absence	O
,	O
une	O
ouvrière	O
,	O
qu'	O
ils	O
employaient	O
,	O
se	O
l'	O
était	O
appropriée	O
.	O
Elle	O
s'	O
est	O
dénoncée	O
par	O
ses	O
dépenses	O
exagérées	O
.	O
Elle	O
a	O
avoué	O
et	O
a	O
rendu	O
100	O
francs	O
aux	O
époux	O
Meslot	I-PERS
.	O
MONTFORT	I-LIEU
CONCOURS	O
DE	O
CHEVAUX	O
.	O
Voici	O
les	O
résultats	O
du	O
concours	O
de	O
chevaux	O
qui	O
a	O
eu	O
lieu	O
dimanche	O
matin	O
,	O
à	O
neuf	O
heures	O
GROS	O
trait	O
.	O
1	O
,	O
Loison	I-PERS
2	O
,	O
Deffains	I-PERS
3	O
,	O
Briand	I-PERS
4	O
,	O
Bohion	I-PERS
5	O
,	O
Duplessis	I-PERS
6	O
,	O
Berthelot	I-PERS
.	O
Trafi	I-PERS
iman	O
.	O
1	O
,	O
Marquer	O
2	O
,	O
Mon	O
voisin	O
3	O
,	O
Duvai	O
4	O
,	O
Dédains	I-PERS
6	O
.	O
Nolant	I-PERS
6	O
,	O
Fauchonx	I-PERS
.	O
CONCOURS	O
DE	O
TIR	O
.	O
Voici	O
les	O
résultats	O
de	O
ta	O
première	O
jooraé*	O
du	O
concours	O
de	O
tir	O
qui	O
s'	O
est	O
ouvert	O
dimanche	O
dernier	O
Au	O
Lebel	O
.	O
MM	O
.	O
Bondon	I-PERS
(	O
Montaubanj	I-LIEU
,	O
Marquet	I-PERS
(	O
Pleumeteuc	I-LIEU
)	O
,	O
Tranquart	I-PERS
(	O
Rennes	I-LIEU
)	O
.	O
Carabine	O
.	O
Tranquart	I-PERS
(	O
Rennes	I-LIEU
)	O
,	O
Lprouz	I-PERS
(	O
Chapelle-Bouexic	I-LIEU
)	O
,	O
Beaucluf	I-PERS
(	O
Mont[	O
.	O
-1	O
)	O
.	O
Revolver	O
.	O
Tranqnart	I-PERS
(	O
R.	O
nmsJ	O
.	O
G.	O
Hédou	I-PERS
(	O
WontXort	I-LIEU
)	O
.	O
BEDON	I-LIEU
DfSTRTBUTlOM	I-ORG
DES	O
PRIX	O
.	O
Hier	O
mate	O
t	O
eu	O
lieu	O
,	O
au	O
collège	I-ORG
Saint-Sauveur	I-ORG
,	O
la	O
distribution	O
solennelle	O
des	O
prix	O
,	O
sous	O
la	O
présidence	O
de	O
M.	O
du	O
Halgouet	I-PERS
,	O
député	O
.	O
Le	O
prix	O
de	O
l'	O
Association	O
catholique	O
des	O
anciens	O
élèves	O
a	O
été	O
décerné	O
à	O
M.	O
Victor	I-PERS
Alliaume	I-PERS
,	O
de	O
Fougères	I-LIEU
,	O
élève	O
de	O
philosophie-lettre	O
.	O
M.	O
Dominitpié	I-PERS
Trochn	I-PERS
,	O
de	O
Redon	I-LIEU
,	O
élève	O
de	O
philoqnphie-lettres	O
a	O
obterrn	O
le	O
prix	O
des	O
Faculté»	O
catholiques	O
de	O
l'	O
Ouest	I-LIEU
.	O
La	O
rentrée	O
des	O
classes	O
est	O
fixée	O
au	O
mardi	O
soir	O
8	O
octobre	O
pour	O
les	O
internes	O
.	O
Pour	O
les	O
classes	O
enfantines	O
,	O
rentrée	O
facultative	O
le	O
lundi	O
3	O
septembre	O
.	O
Lundi	O
soir	O
,	O
les	O
élèves	O
du	O
cotTège	O
donnafent	O
.	O
dans	O
la	O
salle	O
des	O
fêtes	O
de	O
rétablissement	O
,	O
une	O
très	O
agréable	O
séance	O
,	O
à	O
laquelle	O
assistait	O
un	O
pubile	O
,	O
nombreux	O
.	O
Le	O
programme	O
comprenait	O
notamment	O
un	O
drame	O
en	O
trois	O
actes	O
,	O
intitulé	O
Alain	O
de	O
Maie»trait	O
,	O
et	O
qui	O
a	O
été	O
interprété	O
magnifiquement	O
.	O
Il	O
convient	O
particulièrement	O
de	O
citer	O
le	O
jeune	O
H.	I-PERS
Etrillard1	I-PERS
.	O
qui	O
remplissait	O
le	O
rtle	O
de	O
Folet	I-PERS
,	O
avec	O
autant	O
de	O
grâce	O
que	O
de	O
tatent	O
,	O
ainsi	O
que	O
MM	O
.	O
F.	I-PERS
Trochu	I-PERS
(	O
Chantepie	O
)	O
,	O
Rédier	I-PERS
,	O
P.	I-PERS
Manière	I-PERS
,	O
R.	I-PERS
Baudouin	I-PERS
,	O
et	O
R.	I-PERS
Jobbé-Duval	I-PERS
.	O
L'	O
orchestre	O
,	O
sous	O
la	O
direction	O
de	O
M.	O
Steiger	I-PERS
,	O
s'	O
est	O
fait	O
très	O
applaudir	O
dans	O
l'	O
exécution	O
de	O
divers	O
morceaux	O
.	O
Grand-Fougeray	I-LIEU
CONCOURS	O
DE	O
PECHE	O
.	O
Le	O
5	O
août	O
aura	O
lieu	O
au	O
Grand	I-LIEU
Fougeray	I-LIEU
,	O
sur	O
les	O
bords	O
de	O
la	O
Chère	I-LIEU
,	O
prairie	O
de	O
Rennefort	I-LIEU
,	O
près	O
les	O
ponts	O
Gatoués	O
,	O
un	O
concours	O
de	O
pêche	O
A	O
ta	O
ligne	O
.	O
A	O
cette	O
occasion	O
,	O
des	O
fêtes	O
sont	O
organisées	O
.	O
Voici	O
le	O
programme	O
de	O
la	O
journée	O
.	O
A	O
midi	O
et	O
demi	O
,	O
départ	O
de	O
chez	O
M.	O
La	O
.	O
cire	O
'	O
des	O
membres	O
de	O
l'	O
association	O
a	O
une	O
heure	O
,	O
appel	O
nominal	O
des	O
concurrents	O
dans	O
la	O
prairie	O
de	O
Rennefort	I-LIEU
à	O
une	O
heure	O
et	O
demie	O
,	O
ouverture	O
du	O
concours	O
au	O
signal	O
d'	O
un	O
coup	O
de	O
feu	O
.	O
De	O
deux	O
heures	O
et	O
demie	O
à	O
quatre	O
heures	O
,	O
jeux	O
divers	O
dans	O
la	O
prairie	O
.	O
Concours	O
d'	O
accordéons	O
3	O
prix	O
,	O
5	O
fr	O
.	O
,	O
3	O
fr	O
.	O
,	O
2	O
fr	O
.	O
A	O
trois	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
fin	O
du	O
concours	O
annoncé	O
par	O
un	O
coup	O
de	O
feu	O
et	O
opérations	O
du	O
jury	O
.	O
A	O
cinq	O
heures	O
,	O
courses	O
de	O
bicyclet-	O
tes	O
.	O
A	O
sept	O
heures	O
,	O
distribution	O
des	O
prix	O
.	O
A	O
neuf	O
heures	O
,	O
feu	O
d'	O
artifice	O
offert	O
par	O
M.	O
Guibert	I-PERS
,	O
président	O
d'	O
honneur	O
de	O
l'	O
association	O
.	O
A	O
neuf	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
feu	O
de	O
joie	O
,	O
retraite	O
aux	O
flambeaux	O
,	O
illuminations	O
générales	O
.	O
Voici	O
quels	O
sont	O
les	O
prix	O
attribués	O
au	O
concours	O
de	O
pèche	O
Au	O
premier	O
poisson	O
sorti	O
de	O
l'	O
eau	O
(	O
anguilles	O
et	O
ablettes	O
exceptées	O
)	O
V	O
prix	O
,	O
4	O
fr	O
.	O
;	O
2»	O
,	O
prix	O
,	O
2	O
fr	O
.	O
Au	O
poisson	O
le	O
plus	O
lourd	O
ler	O
prix	O
,	O
6	O
fr	O
.	O
;	O
20	O
,	O
3	O
fr	O
.	O
Au	O
plus	O
grand	O
nombre	O
de	O
poissons	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
7	O
fr	O
.	O
;	O
2	O
"	O
,	O
4	O
fr	O
.	O
;	O
3e	O
,	O
2	O
fr	O
.	O
Au	O
plus	O
fort	O
poids	O
de	O
l'	O
ensemble	O
l	O
"	O
prix	O
,	O
7	O
fr	O
.	O
;	O
2-	O
,	O
4	O
fr	O
.	O
;	O
3e	O
,	O
2	O
fr	O
.	O
Au	O
plus	O
grand	O
nombre	O
d'	O
aninnllos	O
et	O
(	O
l'	O
ablettes	O
.	O
«	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
3	O
fr	O
.	O
;	O
2»	O
,	O
2	O
fr	O
.	O
;	O
3-	O
,	O
f	O
fr	O
.	O
Au	O
plus	O
grand	O
nombre	O
de	O
gardons	O
,	O
brèmes	O
et	O
darts	O
?	O
i	O
"	O
prix	O
,	O
5	O
fr	O
.	O
;	O
2«	O
,	O
3	O
fr	O
.	O
Au	O
plus	O
beau	O
lot	O
de	O
perciles	O
et	O
brochets	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
5	O
fr	O
.	O
;	O
2	O
"	O
,	O
2	O
fr	O
.	O
Les	O
courses	O
de	O
bicyclettes	O
comprennent	O
trois	O
épreuves	O
1™	O
Course	O
,	O
cantonale	O
,	O
distance	O
,	O
G	O
kiL	O
environ	O
.	O
Réservée	O
aux	O
coureurs	O
des	O
cantons	O
du	O
Urand-Fougeray	I-LIEU
,	O
Dain	I-LIEU
,	O
Derval	I-LIEU
et	O
Guémené-Penfao	I-LIEU
1	O
"	O
prix	O
,	O
25	O
fr	O
.	O
;	O
2*	O
,	O
15	O
fr	O
.	O
;	O
