.	O
Applaudissez	O
maintenant	O
de	O
bon	O
cœmpà	O
l'	O
appel	O
de	O
vos	O
compagnes	O
,	O
afin	O
qu'	O
elles	O
vous	O
rendent	O
la	O
même	O
marque	O
d'	O
amitié	O
et	O
ensuite	O
,	O
allez	O
jouir	O
auprès	O
de	O
vos	O
parents	O
d'	O
un	O
repos	O
bien	O
gagné	O
par	O
les	O
labeurs	O
,	O
ou	O
plutôt	O
,	O
laissez	O
-moi	O
vous	O
le	O
dire	O
,	O
par	O
le	O
plaisir	O
d'	O
une	O
année	O
de	O
travail	O
.	O
Allez	O
combler	O
les	O
vœux	O
impatients	O
de	O
vos	O
mères	O
qui	O
vous	O
attendent	O
.	O
Dans	O
la	O
vie	O
,	O
où	O
tout	O
s'	O
enchalne	O
et	O
où	O
le	O
devoir	O
se	O
présente	O
toujours	O
il	O
.	O
nous	O
sous	O
une	O
forme	O
ou	O
sous	O
une	O
autre	O
,	O
vous	O
ne	O
ferez	O
qu'	O
accomplir	O
une	O
obligation	O
bien	O
douce	O
celle-là	O
en	O
leur	O
prêtant	O
pendant	O
quelques	O
semaines	O
,	O
l'	O
aide	O
morale	O
ou	O
matérielle	O
qu'	O
elles	O
sont	O
en	O
droit	O
d'	O
attendre	O
de	O
vous	O
.	O
Et	O
après	O
avoir	O
reçu	O
ici	O
la	O
récompense	O
que	O
mérite	O
votre	O
travail	O
de	O
l'	O
année	O
.	O
.	O
vous	O
récompenserez	O
,	O
votre	O
tour	O
,	O
les	O
efforts	O
et	O
la	O
tache	O
de	O
vos	O
maltresses	O
vous	O
les	O
honorerez	O
elles-mêmes	O
en	O
vous	O
montrant	O
à	O
la	O
maison	O
,	O
pendant	O
les	O
vacances	O
,	O
de	O
bonnes	O
,	O
aimables	O
et	O
dévouées	O
jeunes	O
filles	O
ce	O
que	O
vous	O
êtes	O
toutes	O
,	O
j'	O
en	O
suis	O
persuadé	O
.	O
Le	O
sénateur-maire	O
adresse	O
à	O
l'	O
assistance	O
les	O
quelques	O
mots	O
qui	O
suivent	O
Mes	O
chères	O
petites	O
filles	O
,	O
J'	O
ai	O
tenu	O
,	O
ainsi	O
que	O
mes	O
adjoints	O
,	O
&	O
venir	O
assister	O
à	O
votre	O
distribution	O
des	O
prix	O
,	O
parce	O
que	O
je	O
tiens	O
à	O
remercier	O
vos	O
maltresses	O
de	O
la	O
peine	O
qu'	O
elles	O
se	O
donnent	O
pour	O
vous	O
instruire	O
,	O
et	O
faire	O
de	O
vous	O
de	O
bonnes	O
femmes	O
d'	O
intérieur	O
,	O
plus	O
tard	O
de	O
bonnes	O
mères	O
de	O
famille	O
.	O
Je	O
sais	O
l'	O
esprit	O
qui	O
les	O
anime	O
,	O
ellee	O
ne	O
cherchent	O
pas	O
seulement	O
la	O
culture	O
de	O
votre	O
intelligence	O
,	O
mais	O
elles	O
cherchent	O
aussi	O
à	O
développer	O
les	O
qualités	O
morales	O
,	O
inséparables	O
du	O
sentiment	O
religieux	O
qui	O
est	O
celui	O
de	O
vos	O
familles	O
.	O
Puis	O
il	O
donne	O
les	O
noms	O
des	O
écolières	O
choisies	O
pour	O
l'	O
attribution	O
de	O
deux	O
livrets	O
sur	O
la	O
caisse	O
de	O
la	O
vieillesse	O
ie	O
la	O
jeune	O
Marguerite	I-PERS
Martin	I-PERS
,	O
de	O
l'	O
école	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Quineleu	I-LIEU
;	O
2°	O
la	O
jeune	O
Joséphine	I-PERS
Ruffaut	I-PERS
,	O
de	O
l'	O
école	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
Vasselot	I-LIEU
,	O
qui	O
comme	O
les	O
garçons	O
seront	O
avisées	O
du	O
jour	O
où	O
elles	O
pourront	O
venir	O
à	O
la	O
mairie	O
chercher	O
ces	O
livrets	O
.	O
Les	O
choeurs	O
Le	O
Moulin	O
de	O
Ch	I-PERS
.	O
Fournay	I-PERS
;	O
«	O
Cueillons	O
la	O
Violette	O
»	O
,	O
de	O
G.	I-PERS
Traitan	I-PERS
et	O
«Les	O
Roseaux	O
chanteurs»	O
de	O
Ed	I-PERS
.	O
Missa	I-PERS
.	O
ont	O
été	O
très	O
bien	O
interprétés	O
par	O
les	O
jeunes	O
élèves	O
de	O
Mme	O
Demarquet	I-PERS
que	O
conduisait	O
M.	O
André	I-PERS
Ducros	I-PERS
.	O
Le	O
général	O
de	O
La	I-PERS
Nouvelle	I-PERS
grand-officier	O
Décoré	O
par	O
le	O
général	O
de	O
Saint-Germain	I-PERS
Les	O
insignes	O
de	O
grand	O
officier	O
de	O
la	O
Légion	I-ORG
d'	I-ORG
honneur	I-ORG
,	O
grade	O
conféré	O
le	O
14	O
juillet	O
au	O
général	O
de	O
La	O
Nouvelle	O
,	O
commandant	O
la	O
19°	O
division	O
d'	O
infanterie	O
,	O
ont	O
été	O
remis	O
hier	O
solennellement	O
par	O
le	O
général	O
de	O
SaintGermain	I-PERS
,	O
sénateur	O
d'	O
Ille-et-Vilaine	I-LIEU
et	O
ancien	O
gouverneur	O
de	O
Parist	I-LIEU
lui-même	O
titulaire	O
de	O
ce	O
grade	O
.	O
La	O
raison	O
pour	O
laquelle	O
le	O
général	O
de	O
La	I-PERS
Nouvelle	I-PERS
n'	O
avait	O
pas	O
été	O
décoré	O
lors	O
de	O
la	O
revue	O
du	O
Champ	I-LIEU
de	I-LIEU
Mars	I-LIEU
,	O
c'	O
est	O
qu'	O
aucun	O
officier	O
supérieur	O
n'	O
était	O
lui-même	O
grand	O
officier	O
.	O
Deux	O
généraux	O
en	O
retraite	O
,	O
habitant	O
Rennes	I-LIEU
,	O
le	O
général	O
de	O
Longuemar	I-PERS
et	O
le	O
général	O
de	O
Saint-Germain	I-PERS
étant	O
parvenus	O
il	O
.	O
ce	O
haut	O
grade	O
dans	O
la	O
Légion	I-ORG
d'	I-ORG
honneur	I-ORG
,	O
c'	O
est	O
ce	O
dernier	O
qui	O
fut	O
désigné	O
par	O
la	O
chancellerie	O
pour	O
remettre	O
la	O
décoration	O
au	O
nouveau	O
titulaire	O
.	O
Cette	O
cérémonie	O
a	O
eu	O
lieu	O
8	O
heures	O
et	O
demie	O
du	O
matin	O
au	O
Polygone	O
où	O
étaient	O
massées	O
les	O
troupes	O
de	O
la	O
garnison	O
,	O
sous	O
le	O
commandement	O
du	O
général	O
Calvel	I-PERS
,	O
commamïont	O
la	O
88	O
"	O
brigade	O
d'	O
infanterie	O
.	O
Après	O
les	O
avoir	O
passées	O
en	O
revue	O
,	O
le	O
général	O
de	O
Saint-Germain	I-PERS
a	O
fait	O
ouvrir	O
le	O
ban	O
,	O
puis	O
il	O
a	O
attaché	O
la	O
plaque	O
de	O
grand	O
officier	O
sur	O
la	O
poitrine	O
du	O
général	O
de	O
La	I-PERS
Nouvelle	I-PERS
,	O
auquel	O
il	O
a	O
donné	O
1	O
accolade	O
.	O
La	O
musique	O
a	O
fermé	O
le	O
ban	O
,	O
et	O
la	O
cérémonie	O
terminée	O
les	O
troupes	O
ont	O
défilé	O
et	O
ont	O
regagné	O
leurs	O
casernements	O
.	O
ENTRÉE	O
DU	O
GENERAL	O
LEFORT	I-PERS
.	O
L'	O
entrée	O
solennelle	O
du	O
général	O
Lefort	I-PERS
,	O
annoncée	O
pour	O
samedi	O
prochain	O
à	O
8	O
heures	O
,	O
a	O
été	O
retardée	O
de	O
quelques	O
jours	O
.	O
C'	O
est	O
lundi	O
30	O
que	O
le	O
successeur	O
du	O
général	O
BorgnisDesbordes	I-PERS
prendra	O
avec	O
le	O
céémonial	O
habituel	O
possession	O
de	O
son	O
commandement	O
.	O
Il	O
sera	O
reçu	O
à	O
la	O
gare	O
à	O
9	O
heures	O
et	O
non	O
midi	O
et	O
demi	O
,	O
comme	O
l'	O
avait	O
annoncé	O
un	O
confrère	O
.	O
A	O
ce	O
sujet	O
le	O
major	O
de	O
la	O
garnison	O
nous	O
communique	O
la	O
note	O
ci-dessous	O
MM	O
.	O
les	O
officiera	O
de	O
la	O
;	O
réserve	O
et	O
de	O
l'	O
armée	O
territoriale	O
sont	O
informés	O
que	O
M.	O
le	O
général	O
Lefort	I-PERS
,	O
nommé	O
au	O
commandement	O
du	O
Xi	O
corps	O
d'	O
armée	O
,	O
recevra	O
le	O
lundi	O
30	O
juillet	O
courant	O
,	O
au	O
quartier	O
général	O
,	O
à	O
9	O
h.	O
4	O
du	O
matin	O
,	O
les	O
visites	O
de	O
corps	O
des	O
officiers	O
et	O
sont	O
invités	O
à	O
se	O
rendre	O
à	O
ces	O
visites	O
.	O
Ils	O
se	O
réuniront	O
à	O
leurs	O
corps	O
ou	O
services	O
respectifs	O
.	O
Grande	O
tenue	O
de	O
service	O
a-	O
vec	O
plumet	O
.	O
LE	O
FEU	O
DANS	O
UN	O
CRACHOIR	O
.	O
Un	O
commencement	O
d'	O
incendie	O
s'	O
est	O
déclaré	O
hier	O
matin	O
,	O
à	O
6	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
dans	O
la	O
station	O
des	O
tramways	O
électriques	O
de	O
la	O
place	O
de	O
la	O
Gare	O
.	O
Le	O
feu	O
avait	O
été	O
communiqué	O
à	O
la	O
sciure	O
de	O
bois	O
d'	O
un	O
crachoir	O
par	O
une	O
cigarette	O
mal	O
éteinte	O
.	O
Un	O
seau	O
d'	O
eau	O
a	O
suffi	O
pour	O
éteindre	O
les	O
flammes	O
qui	O
ont	O
causé	O
des	O
dégâts	O
insignifiants	O
.	O
PIGEON	O
VOYAGEUR	O
TROUVE	O
.	O
M.	O
Dubernard	I-PERS
,	O
demeurant	O
rue	I-LIEU
Le	I-LIEU
Chapelier	I-LIEU
,	O
27	O
,	O
a	O
recueilli	O
un	O
pigeon	O
voyageur	O
portant	O
l'	O
inscription	O
suivante	O
N.	O
U.	O
125	O
.	O
0	O
i.	O
W.	O
A.	O
398	O
D.	O
,	O
qu'	O
il	O
tient	O
11	O
.	O
la	O
disposition	O
de	O
son	O
propriétaire	O
.	O
UNE	O
INNOVATION	O
DANS	O
LES	O
TRAMWAYS	O
La	O
Compagnie	I-ORG
des	I-ORG
tramways	I-ORG
à	I-ORG
vapeur	I-ORG
,	O
répondant	O
au	O
vœu	O
qui	O
lui	O
avait	O
été	O
exprimé	O
par	O
le	O
conseil	O
municipal	O
et	O
faisant	O
droit	O
aux	O
nombreuses	O
protestations	O
qui	O
lui	O
étaient	O
parvenues	O
,	O
a	O
supprimé	O
comme	O
signal	O
d'	O
alarme	O
,	O
dans	O
la	O
traversée	O
de	O
la	O
ville	O
,	O
les	O
énervantes	O
sirènes	O
dont	O
le	O
son	O
