strident	O
avait	O
le	O
don	O
d	O
effrayer	O
les	O
chevaux	O
et	O
de	O
provoquer	O
par	O
suite	O
des	O
accidents	O
et	O
d'	O
incommoder	O
les	O
riverains	O
.	O
Elle	O
a	O
remplacé	O
ces	O
sirènes	O
par	O
des	O
cloches	O
,	O
qui	O
tout	O
en	O
ayant	O
les	O
avantages	O
des	O
premières	O
,	O
n'	O
en	O
ont	O
pas	O
les	O
inconvénients	O
.	O
Un	O
bon	O
point	O
à	O
la	O
Compagnie	I-ORG
des	I-ORG
tramways	I-ORG
à	I-ORG
vapeur	I-ORG
.	O
ÉTAT-CIVIL	O
DE	O
RENNES	I-LIEU
Naissances	O
M.	O
Jean	I-PERS
Hancéon	I-PERS
,	O
au	O
Grand-Blossac	I-LIEU
Hen	I-PERS
.	O
ri	I-PERS
Bohuon	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
Saiut-Malo	I-LIEU
,	O
122	O
Jules	I-PERS
Bagot	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
Doublet	I-LIEU
,	O
8	O
Hélène	I-PERS
Courtois	I-PERS
,	O
boulevard	I-LIEU
Duchesse-Anne	I-LIEU
,	O
19	O
Roger	I-PERS
Philippe	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Monnaie	I-LIEU
,	O
3	O
Anne	I-PERS
Dubois	I-PERS
,	O
rue	O
Jules-Simon	I-LIEU
,	O
12	O
.	O
Décès	O
24	O
Ernest	I-PERS
Lemoine	I-PERS
,	O
2	O
mois	O
,	O
route	O
de	O
Lorient	I-LIEU
,	O
98	O
Mme	O
Vve	I-PERS
Dupuy	I-PERS
,	O
née	O
Hélène	I-PERS
Lehacre	I-PERS
,	O
70	O
ans	O
4	O
mois	O
,	O
faubourg	I-LIEU
de	I-LIEU
Paris	I-LIEU
,	O
80	O
;	O
Mme	O
Vve	I-PERS
Le	I-PERS
Bouffant	I-PERS
,	O
née	O
Jeanne	I-PERS
Barbier	I-PERS
,	O
44	O
ans	O
2	O
mois	O
,	O
faubourg	I-LIEU
de	I-LIEU
Paris	I-LIEU
72	O
Léontine	I-PERS
Mère	I-PERS
]	O
,	O
journalière	O
,	O
célibataire	O
,	O
42	O
ans	O
4	O
rsois	O
,	O
faubourg	I-LIEU
de	I-LIEU
Paris	I-LIEU
,	O
72	O
Emile	I-PERS
Primault	I-PERS
,	O
tailleur	O
,	O
marié	O
,	O
27	O
ans	O
et	O
demi	O
,	O
faubourg	I-LIEU
d'	O
Antrain	I-LIEU
Louis	I-PERS
Chenefront	I-PERS
,	O
domestique	O
,	O
célibataire	O
,	O
36	O
ans	O
,	O
HôtelDieu	I-LIEU
.	O
Cour	I-ORG
d'	I-ORG
appel	I-ORG
de	I-ORG
Rennes	I-ORG
Le	O
naufrage	O
de	O
VOuiedo	O
.	O
C'	O
est	O
par	O
erreur	O
dé	O
typographie	O
que	O
nous	O
avons	O
indiqué	O
au	O
sujet	O
de	O
cette	O
affaire	O
l'	O
ordonnance	O
royale	O
de	O
18lil	O
;	O
l'	O
ordonnance	O
en	O
question	O
,	O
prépare	O
par	O
Colbert	I-PERS
et	O
signée	O
par	O
Louis	I-PERS
XIV	I-PERS
,	O
est	O
CONSEIL	O
DE	O
GUERRE	O
DU	O
X	O
'	O
CORPS	O
Présidence	O
de	O
M.	O
le	O
colonel	O
Lemaire	I-PERS
du	O
410	O
régiment	O
d'	O
infanterie	O
ministère	O
public	O
,	O
M.	O
le	O
chef	O
de	O
bataillon	O
Tndon	I-PERS
,	O
commissaire	O
du	O
gouvernement	O
.	O
Cherbourg	I-LIEU
.	O
Abandon	O
de	O
poste	O
.	O
Marizy	I-PERS
(	I-PERS
Justin-Médéric	I-PERS
)	I-PERS
,	O
clairon	O
au	O
50	O
régiment	O
d'	O
infanterie	O
coloniale	O
,	O
en	O
garniaon	O
&	O
Cherboprg	I-LIEU
,	O
âgé	O
de	O
23	O
ans	O
,	O
n'	O
a	O
subi	O
aucune	O
condamnation	O
antérieure	O
,	O
mais	O
au	O
corps	O
a	O
encouru	O
128	O
jours	O
de	O
punition	O
dont	O
42	O
jours	O
de	O
prison	O
,	O
et	O
ses	O
notes	O
sont	O
médiocres	O
.	O
Le	O
13	O
juin	O
1806	O
,	O
,	O
étant	O
de	O
garde»	O
il	O
Mute	O
les	O
murs	O
de	O
la	O
caserne	O
vera	O
dix	O
heures	O
du	O
soir	O
puis	O
en	O
compagnie	O
de	O
quelques	O
cama-	O
i	O
rades	O
il	O
rendit	O
de	O
trop	O
nombreuses	O
visifea	O
aux	O
débits	O
.	O
Vers	O
2	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
il	O
faisait	O
un	O
tel	O
scandale	O
dans	O
les	O
rues	O
de	O
la	O
ville	O
,	O
qu'	O
il	O
fut	O
arrêté	O
par	O
la	O
police	O
et	O
remis	O
à	O
une	O
patrouille	O
d'	O
artillerie	O
.	O
Marlzy	I-PERS
,	O
qui	O
regrette	O
beaucoup	O
sa	O
conduite	O
,	O
est	O
habilement	O
défendu	O
par	O
Me	O
Delamotte	I-PERS
qui	O
sollicite	O
en	O
sa	O
faveur	O
le	O
minimum	O
de	O
la	O
peine	O
avec	O
le	O
bénéfice	O
du	O
sursis	O
.	O
Le	O
Conseil	O
condamne	O
Marizy	I-PERS
à	O
deux	O
mois	O
de	O
prison	O
avec	O
sursis	O
.	O
RENNES	I-LIEU
.	O
Vol	O
.	O
Allanet	I-PERS
(	I-PERS
Emile-YvesMarie	I-PERS
)	I-PERS
,	O
20	O
ans	O
.	O
né	O
à	O
Saint-Méen	I-LIEU
,	O
canonnier	O
conducteur	O
au	O
de	O
d'	O
artillerie	O
,	O
a	O
déjà	O
été	O
poursuivi	O
pour	O
vol	O
et	O
condamné	O
,	O
le	O
20	O
février	O
1906	O
,	O
à	O
un	O
an	O
de	O
prison	O
avec	O
sursis	O
.	O
Engagé	O
volontaire	O
il	O
y	O
a	O
18	O
mois	O
,	O
il	O
a	O
encouru	O
45	O
jours	O
de	O
punition	O
au	O
corps	O
.	O
Le	O
25	O
mai	O
1906	O
,	O
le	O
T	O
d'	O
artillerie	O
se	O
rendant	O
au	O
comp	O
de	O
Coëtquidan	I-LIEU
,	O
étant	O
de	O
passage	O
à	O
Plélan	I-LIEU
,	O
Allanet	I-PERS
et	O
plusieurs	O
hommes	O
de	O
sa	O
batterie	O
furent	O
envoyés	O
en	O
cantonnement	O
dans	O
un	O
grenier	O
.	O
Vers	O
11	O
heures	O
du	O
soir	O
,	O
un	O
canonnier	O
nommé	O
Derrien	I-PERS
s'	O
aperçut	O
que	O
l'	O
on	O
venait	O
de	O
fouiller	O
Cune	O
de	O
ses	O
poches	O
et	O
que	O
l'	O
on	O
avait	O
volé	O
son	O
portemonnaie	O
renfermant	O
14	O
francs	O
.	O
Derrien	I-PERS
cria	O
au	O
voleur	O
et	O
réveilla	O
tous	O
les	O
hommes	O
présents	O
dans	O
le	O
grenier	O
.	O
Au	O
moment	O
où	O
Derrien	I-PERS
allait	O
enflammer	O
une	O
allumette	O
,	O
le	O
canonnier	O
Boasard	I-PERS
reçut	O
sur	O
la	O
tête	O
le	O
portemonnaie	O
qu'	O
il	O
s'	O
empressa	O
de	O
remettre	O
a	O
son	O
propriétaire	O
.	O
Dès	O
qu'	O
on	O
put	O
y	O
voir	O
dans	O
le	O
grenier	O
,	O
on	O
aperçut	O
Allanet	I-PERS
couché	O
sur	O
la	O
planche	O
,	O
aux	O
pieds	O
de	O
Derrien	I-PERS
ses	O
camarades	O
n'	O
hésitèrent	O
pas	O
à	O
l'	O
accuser	O
du	O
vol	O
qui	O
venait	O
d'	O
être	O
commis	O
.	O
Interrogé	O
le	O
lendemain	O
matin	O
par	O
le	O
maréchal	O
des	O
logis	O
de	O
sa	O
batterie	O
,	O
Allanet	I-PERS
nia	O
énergiquement	O
.	O
Mais	O
le	O
même	O
jour	O
,	O
il	O
avouait	O
sa	O
faute	O
à	O
son	O
lieutenant	O
,	O
renouvelait	O
ses	O
aveux	O
à	O
l'	O
instruction	O
.	O
Toutefois	O
,	O
devant	O
le	O
Conseil	O
,	O
l'	O
accusé	O
nie	O
et	O
déclare	O
que	O
s'	O
il	O
a	O
fait	O
des	O
aveux	O
,	O
c'	O
est	O
parce	O
qu'	O
il	O
était	O
malade	O
et	O
qu'	O
il	O
voulait	O
qu'	O
on	O
le	O
laissât	O
tranquille	O
.	O
M.	O
le	O
Commissaire	O
du	O
gouvernement	O
,	O
au	O
cours	O
de	O
son	O
réquisitoire	O
,	O
requiert	O
l'	O
applicalion	O
de	O
la	O
loi	O
.	O
M-	O
Delamotte	I-PERS
s'	O
attache	O
à	O
montrer	O
qu'	O
Allanet	I-PERS
n'	O
est	O
pas	O
coupable	O
.	O
S'	O
il	O
a	O
été	O
accusé	O
par	O
ses	O
camarades	O
,	O
o'est	O
simplement	O
parce	O
qu'	O
il	O
avait	O
déjà	O
passé	O
au	O
Conseil	O
deguerro	O
il	O
n'	O
est	O
donc	O
pas	O
possible	O
de	O
tenir	O
compte	O
d'	O
aveux	O
faits	O
dans	O
des	O
conditions	O
toutes	O
spéciales	O
,	O
et	O
l'	O
honorable	O
défenseur	O
sollicite	O
l'	O
acquittement	O
de	O
son	O
client	O
.	O
Allanet	I-PERS
est	O
condamné	O
à	O
un	O
an	O
de	O
prison	O
.	O
Dinan	I-LIEU
.	O
Voles	O
de	O
fait	O
envers	O
un	O
supérieur	O
.	O
Hugot	I-PERS
(	I-PERS
Charles	I-PERS
)	I-PERS
,	O
soldat	O
au	O
1™	O
colonial	O
,	O
ayant	O
subi	O
antérieurement	O
à	O
son	O
incorporation	O
une	O
condamnation	O
pour	O
coups	O
et	O
bris	O
de	O
clôture	O
,	O
était	O
en	O
subsistance	O
au	O
24·	O
dragons	O
pour	O
faire	O
un	O
stage	O
d'	O
ordonnance	O
.	O
Le	O
10	O
juin	O
dernier	O
,	O
Hugot	I-PERS
rentrait	O
à	O
la	O
caserne	O
en	O
compagnie	O
d'	O
un	O
de	O
ses	O
camarades	O
,	O
après	O
avoir	O
bu	O
quelques	O
petits	O
verres	O
en	O
ville	O
.	O
En	O
montant	O
l'	O
escalier	O
qui	O
conduit	O
à	O
la	O
chambrée	O
,	O
l'	O
accusé	O
chantant	O
un	O
peu	O
fort	O
,	O
le	O
brigadier	O
Marié	I-PERS
lui	O
donna	O
l'	O
ordre	O
de	O
se	O
taire	O
au	O
lieu	O
d'	O
écouter	O
le	O
brigadier	O
,	O
Hugot	I-PERS
le	O
menaça	O
,	O
puis	O
,	O
sur	O
une	O
nouvelle	O
observation	O
de	O
Marié	I-PERS
,	O
lui	O
lança	O
un	O
coup	O
de	O
pied	O
dans	O
le	O
dos	O
et	O
le	O
bouscula	O
.	O
Conduit	O
au	O
poste	O
,	O
il	O
renouvela	O
ses	O
menaces	O
devant	O
le	O
maréchal	O
des	O
logis	O
de	O
service	O
et	O
porta	O
un	O
nouveau	O
coup	O
au	O
brigadier	O
Marié	I-PERS
.	O
Devant	O
le	O
Conseil	O
,	O
Hugot	I-PERS
reconnaît	O
une	O
partie	O
de	O
faits	O
,	O
mais	O
prétend	O
que	O
le	O
