brigadier	O
Marié	I-PERS
l'	O
avait	O
d'abord	O
traité	O
de	O
grand	O
crevé	O
»	O
;	O
il	O
affirme	O
de	O
plus	O
n'	O
avoir	O
pas	O
donné	O
de	O
coup	O
de	O
pied	O
à	O
celui	O
-ci	O
.	O
M.	O
le	O
Commissaire	O
du	O
gouvernement	O
demande	O
l'	O
application	O
de	O
la	O
loi	O
.	O
En	O
termes	O
excellents*	O
Me	O
Noël	I-PERS
présente	O
la	O
défense	O
de	O
l'	O
accusé	O
et	O
sollicite	O
du	O
Conseil	O
l'	O
acquittement	O
de	O
son	O
client	O
.	O
Hugot	I-PERS
est	O
condamné	O
à	O
dcux	O
mois	O
de	O
prison	O
.	O
FOUGÈRES	I-LIEU
.	O
Coups	O
et	O
blessures	O
volontaires	O
.	O
Olivier	I-PERS
(	I-PERS
Eugène-Félix	I-PERS
)	I-PERS
,	O
23	O
ans	O
,	O
né	O
à	O
Marseille	I-LIEU
,	O
soldat	O
au	O
10°	O
escadron	O
du	O
train	O
des	O
équipages	O
,	O
a	O
été	O
condamné	O
en	O
1904	O
pour	O
escroquerie	O
,	O
avant	O
son	O
entrée	O
au	O
service	O
militaire	O
il	O
est	O
mal	O
noté	O
à	O
l'	O
escadron	O
et	O
a	O
déjà	O
subi	O
120	O
jours	O
de	O
punition	O
.	O
Le	O
31	O
mai	O
dernier	O
,	O
un	O
camarade	O
de	O
l'	O
accusé	O
,	O
qui	O
venait	O
de	O
toucher	O
une	O
prime	O
de	O
rengagement	O
,	O
l'	O
invita	O
ainsi	O
que	O
le	O
trompette	O
Morin	I-PERS
à	O
dîner	O
en	O
ville	O
.	O
En	O
rentrant	O
au	O
quartier	O
,	O
les	O
trois	O
amis	O
continuèrent	O
boire	O
à	O
la	O
cantine	O
et	O
dans	O
la	O
chambre	O
.	O
Mais	O
les	O
esprits	O
ne	O
tardèrent	O
pas	O
à	O
s'	O
échauffer	O
et	O
une	O
discussion	O
s'	O
engagea	O
au	O
sujet	O
du	O
partage	O
d'	O
une	O
bouteille	O
de	O
Madère	O
.	O
Olivier	O
se	O
retira	O
et	O
descendit	O
dans	O
la	O
cour	O
de	O
la	O
caserne	O
où	O
il	O
ne	O
tarda	O
pas	O
à	O
être	O
rejoint	O
par	O
le	O
trompette	O
Morin	I-PERS
.	O
Là	O
,	O
Morin	I-PERS
invita	O
Olivier	I-PERS
à	O
se	O
battre	O
et	O
comme	O
ce	O
dernier	O
refusait	O
,	O
Morin	I-PERS
le	O
gifla	O
à	O
deux	O
reprises	O
.	O
C'	O
est	O
alors	O
que	O
l'	O
accusé	O
tira	O
son	O
couteau	O
de	O
sa	O
poche	O
et	O
en	O
porta	O
un	O
coup	O
à	O
son	O
adversaire	O
qui	O
fut	O
atteint	O
à	O
l'	O
abdomen	O
.	O
Olivier	I-PERS
regrette	O
beaucoup	O
cet	O
acte	O
qu'	O
il	O
a	O
accompli	O
dans	O
un	O
moment	O
de	O
surexcitation	O
.	O
M.	O
le	O
Commissaire	O
du	O
gouvernement	O
reconnait	O
les	O
torts	O
de	O
Morin	I-PERS
,	O
mais	O
requiert	O
ecpendant	O
contre	O
l'	O
accusé	O
l'	O
application	O
de	O
la	O
loi	O
.	O
M*	O
Noël	I-PERS
présente	O
devant	O
le	O
Conseil	O
la	O
déefnse	O
d'	O
Olivier	I-PERS
et	O
,	O
en	O
termes	O
très	O
éloquents	O
,	O
sollicite	O
l'	O
acquittement	O
de	O
son	O
client	O
.	O
Olivier	O
est	O
acquitté	O
.	O
AUTOUR	O
DE	O
RENNES	I-LIEU
Châteaugiron	I-LIEU
UNE	O
OMELETTE	O
MONSTRE	O
.	O
Hier	O
après-midi	O
,	O
vers	O
deux	O
heures	O
,	O
le	O
tramway	O
venant	O
de	O
Rennes	I-LIEU
a	O
tamponné	O
huit	O
caisses	O
d'	O
œufs	O
déposées	O
trop	O
près	O
du	O
rail	O
.	O
Ces	O
caisses	O
appartenaient	O
à	O
un	O
honorable	O
négociant	O
,	O
M.	O
Marquis	I-PERS
,	O
de	O
Chateaugiron	I-LIEU
.	O
Question	O
de	O
droit	O
intéressante	O
les	O
employés	O
du	O
tram	O
prétendent	O
pouvoir	O
dégager	O
leur	O
responsabilité	O
,	O
pour	O
cette	O
raison	O
que	O
les	O
caisses	O
avaient	O
été	O
déposées	O
à	O
cet	O
endroit	O
par	O
les	O
employés	O
de	O
M.	O
Marquis	I-PERS
.	O
Vignoc	I-LIEU
ACCIDENT	O
D'	O
AUTOMOBILE	O
.	O
En	O
rentrant	O
de	O
son	O
travail	O
lundi	O
soir	O
,	O
vers	O
sept	O
heures	O
,	O
M.	O
Victor	I-PERS
Herteau	I-PERS
,	O
charpentier	O
,	O
domicilié	O
au	O
bourg	O
de	O
Vignoc	I-LIEU
,	O
a	O
été	O
renversé	O
par	O
une	O
automobile	O
,	O
près	O
de	O
la	O
gare	O
de	O
cette	O
commune	O
,	O
laquelle	O
est	O
située	O
sur	O
le	O
bord	O
de	O
la	O
route	O
de	O
Rennes	I-LIEU
à	O
Saint-Malo	I-LIEU
.	O
M.	O
Herteau	I-PERS
se	O
plaint	O
de	O
vives	O
douleurs	O
dans	O
la	O
région	O
lombaire	O
et	O
dans	O
l'	O
abdomen	O
.	O
Quelques	O
témoins	O
de	O
l'	O
accident	O
ont	O
pu	O
prendre	O
le	O
numéro	O
de	O
l'	O
automobile	O
.	O
LA	O
REGION	O
Malouine	O
et	O
Dinannaise	O
SAINT-MALO	I-LIEU
SEANCE	O
ARTISTIQUE	O
ET	O
LITTÉRAIRE	O
.	O
Notre	O
éminent	O
compatriole	O
,	O
Louis	I-PERS
Tiercelin	I-PERS
,	O
organlse	O
pour	O
le	O
8	O
août	O
prochain	O
,	O
dans	O
la	O
salle	O
de	O
spectacle	O
du	O
Casino	I-ORG
de	I-ORG
St-Malo	I-ORG
,	O
une	O
séance	O
artistique	O
et	O
littéraire	O
,	O
divisée	O
en	O
trois	O
parties	O
.	O
Dans	O
la	O
première	O
partie	O
se	O
feront	O
enten-*dre	O
les	O
poètes	O
du	O
Clos-Poulet	I-ORG
.	O
La	O
seconde	O
partie	O
sera	O
consacrée	O
il	O
.	O
la	O
musique	O
,	O
les	O
meilleurs	O
artistes	O
de	O
notre	O
région	O
y	O
prêteront	O
aimablement	O
leur	O
concours	O
.	O
La	O
troisième	O
partie	O
comprendra	O
une	O
comédie	O
interprétée	O
par	O
les	O
acteurs	O
du	O
Casino	I-ORG
de	I-ORG
Dinard	I-ORG
.	O
Nous	O
souhaitons	O
il	O
.	O
cette	O
séance	O
un	O
brillant	O
succès	O
.	O
VOL	O
D'	O
UN	O
SAC	O
DE	O
CHARBON	O
,	O
Mardi	O
soir	O
,	O
des	O
gendarmes	O
de	O
Saint-Malo	I-LIEU
rentrant	O
le	O
long	O
des	O
quais	O
aperçurent	O
,	O
près	O
le	O
pont	O
des	O
6cluses	O
,	O
un	O
homme	O
portant	O
sur	O
son	O
dos	O
un	O
sac	O
de	O
charbon	O
.	O
Ils	O
coururent	O
à	O
sa	O
poursuite	O
afin	O
de	O
l'	O
arrêter	O
,	O
mais	O
en	O
apercevant	O
les	O
gendarmes	O
U	O
M	O
nâU	O
«a	O
«g	O
débarrasser	O
de	O
son	O
fardeau	O
et	O
de	O
fuir	O
toutes	O
jambes	O
dans	O
la	O
direction	O
de	O
la	O
porte	I-LIEU
Saint-Vincent	I-LIEU
.	O
Les	O
gendarmes	O
ne	O
purent	O
l'	O
atteindre	O
,	O
et	O
il	O
se	O
perdit	O
dans	O
les	O
petites	O
rues	O
de	O
la	O
ville	O
.	O
Le	O
sac	O
était	O
en	O
grosse	O
toile	O
grise	O
marquée	O
<fun	O
H.	O
et	O
paraissait	O
peser	O
de	O
70	O
à	O
75	O
kilos	O
.	O
Le	O
voleur	O
n'	O
a	O
pu	O
encore	O
être	O
,	O
retrouvé	O
.	O
Para-6	O
FETES	O
.	O
Des	O
fêtes	O
seront	O
données	O
à	O
Para-	O
mé	O
le	O
5	O
août	O
,	O
sur	O
le	O
boulevard	I-LIEU
Rochebonne	I-LIEU
.	O
CHEVAL	O
ET	O
VOITURE	O
EMBOURBÉS	O
.	O
Mardi	O
soir	O
,	O
vers	O
six	O
heures	O
,	O
un	O
employé	O
de	O
M.	O
Martin	I-PERS
,	O
négociant	O
,	O
au	O
bas	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
des	I-LIEU
Masses	I-LIEU
a	O
Paramé	I-LIEU
,	O
traversait	O
la	O
plage	O
avec	O
un	O
tombereau	O
chargé	O
d'	O
une	O
barrique	O
d'	O
eau	O
,	O
lorsque	O
le	O
cheval	O
s'	O
arrête	O
,	O
complètement	O
embourbé	O
dans	O
le	O
sable	O
.	O
hlalgré	O
les	O
coups	O
de	O
fouet	O
du	O
con-	O
ducteur	O
,	O
l'	O
animal	O
ne	O
parvenait	O
pas	O
A	O
avancer	O
et	O
s'	O
embourbait	O
de	O
plus	O
en	O
plus	O
.	O
On	O
fut	O
obligé	O
de	O
le	O
dételer	O
.	O
Le	O
cheval	O
,	O
soulagé	O
,	O
parvint	O
A	O
se	O
dégager	O
de	O
la	O
vase	O
dans	O
laquelle	O
était	O
entré	O
jusqu'	O
aux	O
jarrets	O
.	O
Cancale	I-LIEU
PIGEON	O
VOYAGEUR	O
ÉGARÉ	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
quelques	O
jours	O
Mme	O
Beausire	I-PERS
,	O
41	O
ans	O
,	O
ménagère	O
à	O
Cancale	I-LIEU
,	O
donnait	O
à	O
manger	O
ft	O
ses	O
volatiles	O
,	O
lorsqu'	O
elle	O
remarqua	O
dans	O
le	O
groupe	O
de	O
ses	O
petits	O
pensionnaires	O
,	O
un	O
pigeon	O
qu'	O
elle	O
ne	O
connaissait	O
pas	O
.	O
Examinant	O
de	O
plus	O
près	O
l'	O
oiseau	O
,	O
elle	O
vit	O
qu'	O
il	O
portait	O
aux	O
pattes	O
un	O
anneau	O
de	O
métal	O
et	O
sous	O
1	O
aile	O
droite	O
le	O
numéro	O
861	O
,	O
accompagné	O
des	O
indications	O
suivantes	O
1904	O
.	O
6.203	O
.	O
R.	O
P.	O
W.	O
Mme	O
Renusire	I-PERS
alla	O
porter	O
sa	O
trouvaille	O
à	O
la	O
gendarmerie	O
.	O
INCENDIE	O
A	O
SAINT-LUNAIRE	I-LIEU
A	O
la	O
Maison	O
Rouge	O
.	O
La	O
part	O
du	O
feu	O
.	O
<–Dix	O
mille	O
francs	O
de	O
pertes	O
.	O
Une	O
enquête	O
.	O
En	O
face	O
le	O
grand	O
hôtel	O
de	O
St-Lunaire	I-LIEU
,	O
géré	O
par	O
M.	O
Norrindal	I-PERS
,	O
existent	O
une	O
douzaine	O
de	O
bâtiments	O
en	O
bois	O
.	O
Hier	O
matin	O
,	O
24	O
