juillet	O
,	O
vers	O
deux	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
le	O
feu	O
a	O
pris	O
dans	O
l'	O
un	O
d'	O
eux	O
,	O
connu	O
sous	O
le	O
nom	O
de	O
Maison	I-ORG
rouge	I-ORG
.	O
Aussitôt	O
l'	O
alarme	O
fut	O
donnée	O
,	O
et	O
bientôt	O
accoururent	O
nombre	O
d'	O
habitants	O
en	O
tête	O
desquels	O
se	O
trouvèrent	O
MM	O
.	O
Clerville	I-PERS
et	O
Debouche	I-PERS
,	O
entreprenurs	O
de	O
menuiserie	O
.	O
Grâce	O
aux	O
efforts	O
et	O
à	O
l'	O
activité	O
de	O
ces	O
Messieurs	O
,	O
aidés	O
de	O
M.	O
Neerman	I-PERS
,	O
on	O
put	O
éviter	O
que	O
les	O
flammes	O
,	O
qui	O
s'	O
élevaient	O
à	O
une	O
très	O
grande	O
hauteur	O
,	O
ne	O
gagnent	O
le	O
grand	O
bazar	O
de	O
la	O
plage	O
,	O
tenu	O
par	O
Mlle	O
David	I-PERS
,	O
du	O
grand	I-ORG
hôtel	I-ORG
Longchamps	I-ORG
et	O
contenant	O
actuellement	O
dans	O
les	O
70.000	O
francs	O
de	O
marchandises	O
;	O
mais	O
la	O
Maison	I-ORG
rouge	I-ORG
et	O
la	O
boutique	O
de	O
M.	O
Jean	I-PERS
Bigault	I-PERS
,	O
coiffeur	O
,	O
ont	O
été	O
la	O
proie	O
du	O
fléau	O
.	O
De	O
plus	O
,	O
pour	O
faire	O
la	O
part	O
du	O
feu	O
,	O
on	O
a	O
été	O
obligé	O
de	O
démolir	O
l'	O
immeuble	O
occupé	O
par	O
M.	O
Fournier	I-PERS
,	O
épicier	O
et	O
agent	O
de	O
location	O
.	O
Tout	O
ayant	O
été	O
consumé	O
,	O
meubles	O
et	O
immeubles	O
,	O
les	O
pertes	O
se	O
montent	O
à	O
environ	O
dix	O
mille	O
francs	O
et	O
rien	O
ne	O
serait	O
assuré	O
.	O
L'	O
employé	O
de	O
M.	O
Smith	I-PERS
,	O
un	O
des	O
sinistrés	O
,	O
aurait	O
de	O
plus	O
oublié	O
de	O
retirer	O
lundi	O
soir	O
l'	O
argent	O
d'	O
un	O
secrétaire	O
et	O
cet	O
argent	O
,	O
montant	O
à	O
environ	O
600	O
fr	O
.	O
aurait	O
été	O
détruit	O
.	O
En	O
somme	O
cet	O
incendie	O
cause	O
un	O
bien	O
grand	O
préjudice	O
en	O
pleine	O
saison	O
à	O
d'	O
intéressants	O
commerçants	O
.	O
Toute	O
la	O
journée	O
,	O
de	O
nombreux	O
étrangers	O
ont	O
défilé	O
devant	O
le	O
lieu	O
de	O
l'	O
incendie	O
.	O
Parmi	O
ceux	O
qui	O
ont	O
le	O
plus	O
aidé	O
au	O
sauvetage	O
,	O
on	O
cite	O
plusieurs	O
des	O
ouvriers	O
de	O
M.	O
Lemaire	I-PERS
,	O
entrepreneur	O
de	O
maçonnerie	O
à	O
Saint-Lunaire	I-LIEU
,	O
surtout	O
M.	O
Clolus	I-PERS
.	O
On	O
n'	O
a	O
eu	O
que	O
le	O
temps	O
de	O
réveiller	O
un	O
des	O
sinistrés	O
qui	O
dormait	O
comme	O
un	O
bienheureux	O
sans	O
se	O
douter	O
que	O
le	O
feu	O
était	O
à	O
sa	O
porte	O
.	O
La	O
gendarmerie	O
,	O
arrivée	O
dès	O
cinq	O
heures	O
le	O
matin	O
,	O
a	O
commencé	O
une	O
enquête	O
pour	O
découvrir	O
les	O
causes	O
du	O
sinistre	O
.	O
Espérons	O
qu'	O
elle	O
ne	O
conclura	O
pas	O
à	O
la	O
malveillance	O
.	O
A	O
demain	O
d'	O
autres	O
détails	O
.	O
ACCIDENT	O
DE	O
BICYCLETTE	O
.	O
M.	O
Schmith	I-PERS
a	O
été	O
victime	O
d'	O
un	O
accident	O
de	O
bicyclette	O
.	O
Tandis	O
qu'	O
il	O
descendait	O
la	O
côte	I-LIEU
du	I-LIEU
Tertre	I-LIEU
,	O
la	O
jante	O
de	O
la	O
roue	O
d'	O
avant	O
de	O
sa	O
machine	O
s'	O
est	O
rompue	O
,	O
et	O
le	O
cycliste	O
est	O
tombé	O
.	O
Dans	O
sa	O
chute	O
,	O
il	O
s'	O
est	O
enfoncé	O
deux	O
côtes	O
.	O
Saint-Broladre	I-LIEU
TOMBE	O
D'	O
UN	O
CERISIER	O
.	O
Hier	O
matin	O
,	O
vers	O
dix	O
heures	O
,	O
M.	O
Dregeon	I-PERS
,	O
débitant	O
à	O
l'	O
Epinay	I-LIEU
,	O
en	O
Saint-Broladre	I-LIEU
,	O
cueillait	O
les	O
fruits	O
d'	O
un	O
cerisier	O
situé	O
dans	O
son	O
jardin	O
,	O
lorsque	O
la	O
branche	O
sur	O
laquelle	O
il	O
était	O
monté	O
vint	O
à	O
se	O
briser	O
.	O
M.	O
Dregeon	I-PERS
,	O
perdant	O
l'	O
équilibre	O
,	O
tomba	O
sur	O
la	O
tête	O
,	O
se	O
faisant	O
d'	O
assez	O
graves	O
contusions	O
.	O
Un	O
voisin	O
courut	O
aussitôt	O
chercher	O
M.	O
Bricüet	I-PERS
,	O
docteur	O
à	O
Dol	I-LIEU
,	O
qui	O
vint	O
donner	O
ses	O
soins	O
au	O
blessé	O
.	O
T.	O
F.	O
HON	O
L'	O
INCENDIE	O
DU	O
CLOS-CASTEL	I-LIEU
Voici	O
quelques	O
détails	O
sur	O
le	O
terrible	O
incendie	O
qui	O
a	O
détruit	O
la	O
ferme	O
du	O
ClosGâtel	I-LIEU
,	O
en	O
Léhon	I-LIEU
.	O
Samedi	O
soir	O
,	O
vers	O
dix	O
heures	O
,	O
la	O
jeune	O
Clémentine	I-PERS
Duponcel	I-PERS
,	O
13	O
ans	O
et	O
demi	O
,	O
domestique	O
chez	O
M.	O
Colas	I-PERS
,	O
cultivateur	O
au	O
Clos-Gâtel	I-LIEU
,	O
allait	O
se	O
coucher	O
dans	O
la	O
chambre	O
qu'	O
elle	O
occupe	O
au	O
premier	O
étage	O
de	O
la*	O
ferme	O
.	O
Elle	O
avait	O
pour	O
s'	O
éclairer	O
une	O
lampe	O
à	O
essence	O
,	O
qu'	O
elle	O
oublia	O
d'	O
éteindre	O
avant	O
de	O
s'	O
endormir	O
.	O
La	O
jeune	O
fille	O
fut	O
réveillée	O
vers	O
i	O
heure	O
du	O
matin	O
par	O
un	O
bruit	O
anormal	O
.	O
En	O
ouvrant	O
les	O
yeux	O
,	O
elle	O
aperçut	O
la	O
lampe	O
tombée	O
à	O
terre	O
et	O
le	O
feu	O
qui	O
se	O
communiquait	O
au	O
lit	O
.	O
Au	O
bout	O
de	O
quelques	O
minutes	O
,	O
la	O
chambre	O
était	O
en	O
flammes	O
.	O
Mlle	O
Duponcel	I-PERS
appela	O
au	O
secours	O
et	O
bientôt	O
sun	O
patron	O
accourait	O
et	O
faisait	O
sortir	O
de	O
l'	O
appartement	O
sa	O
domestique	O
plus	O
morte	O
que	O
vive	O
.	O
M.	O
Colas	I-PERS
donna	O
l'	O
alarme	O
dans	O
les	O
villages	O
environnants	O
et	O
à	O
Dinan	I-LIEU
situé	O
à	O
trois	O
kilomètres	O
.	O
A	O
une	O
heure	O
cinquante	O
du	O
matin	O
,	O
trois	O
gendarmes	O
survinrent	O
.	O
A	O
ce	O
moment	O
la	O
maison	O
d'	O
habitation	O
et	O
le	O
cellier	O
y	O
attenant	O
étaient	O
en	O
flammes	O
.	O
Par	O
suite	O
du	O
manque	O
d'	O
eau	O
,	O
les	O
sauveteurs	O
durent	O
se	O
borner	O
à	O
faire	O
la	O
part	O
du	O
feu	O
.	O
Des	O
félicitations	O
méritées	O
doivent	O
être	O
adressées	O
au	O
maréchal-deslogis	O
chef	O
Dupont	I-PERS
et	O
au	O
gendarme	O
Herbain	I-PERS
,	O
qui	O
montèrent	O
à	O
tour	O
de	O
rôle	O
sur	O
un	O
bâtiment	O
contigu	O
servant	O
d'	O
écurie	O
,	O
dans	O
le	O
grenier	O
duquel	O
se	O
trouvaient	O
20.000	O
kilos	O
de	O
foin	O
et	O
qui	O
,	O
au	O
bout	O
de	O
deux	O
heures	O
de	O
travail	O
acharné	O
,	O
réussirent	O
à	O
soustraire	O
cet	O
immeuble	O
au	O
feu	O
en	O
y	O
jetant	O
force	O
seaux	O
d'	O
eau	O
,	O
aucune	O
pompe	O
ne	O
se	O
trouvant	O
sur	O
les	O
lieux	O
.	O
Un	O
aiment	O
du	O
13	O
"	O
hussards	O
étant	O
arrivé	O
forma	O
la	O
chaîne	O
et	O
à	O
4	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
tout	O
danger	O
était	O
conjuré	O
.	O
L'	O
eau	O
faisant	O
défaut	O
,	O
les	O
décombres	O
ne	O
purent	O
être	O
noyés	O
,	O
et	O
il	O
fallut	O
les	O
laisser	O
se	O
consumer	O
en	O
surveillant	O
les	O
bâtiments	O
voisins	O
.	O
Aucun	O
accident	O
de	O
personne	O
ne	O
s'	O
est	O
heureusement	O
produit	O
.	O
M.	O
Colas	I-PERS
a	O
pu	O
sauver	O
quelques	O
objets	O
mobiliers	O
et	O
sa	O
police	O
d'	O
assurances	O
.	O
Il	O
estime	O
ses	O
pertes	O
à	O
2.500	O
francs	O
et	O
est	O
assuré	O
.	O
Les	O
immeubles	O
incendiés	O
appartiennent	O
à	O
M.	O
Charles	I-PERS
Larère	I-PERS
,	O
négociant	O
en	O
vins	O
à	O
Dinan	I-LIEU
,	O
et	O
valaient	O
5.000	O
francs	O
.	O
M.	O
Larère	I-PERS
est	O
assuré	O
.	O
Dinan	I-LIEU
VACCINATION	O
.	O
Une	O
séance	O
de	O
vaccination	O
gratuite	O
aura	O
lieu	O
à	O
la	O
mairie	I-ORG
da	I-ORG
Dinan	I-ORG
le	O
lundi	O
30	O
juillet	O
prochain	O
,	O
à	O
deux	O
heures	O
de	O
l'	O
après-midi	O
.	O
A	O
cette	O
occasion	O
.	O
rappelons	O
que	O
la	O
loi	O
&	O
rendu	O
la	O
vaccination	O
obligatoire	O
au	O
cours	O
dd	O
la	O
première	O
,	O
de	O
la	O
11*	O
et	O
de	O
la	O
210	O
année	O
,	O
Les	O
parents	O
ont	O
toujours	O
la	O
faculté	O
de	O
faire	O
,	O
vacciner	O
leurs	O
enfants	O
par	O
un	O
médecin	O
dl	O
leur	O
choix	O
,	O
mais	O
ils	O
sont	O
tenus	O
de	O
rapporter	O
la	O
Mairie	O
,	O
avant	O
le	O
31	O
décembre	O
,	O
un	O
certi-	O
Scat	O
constatant	O
cette	O
opération	O
.	O
•	O
IVRESSE	O
PUBLIQUE	O
.	O
Procès-verbal	O
éj	O
été	O
