dressé	O
contre	O
le	O
sieur	O
R.	O
cordonnier^	O
rue	I-LIEU
Saint-Marc	I-LIEU
,	O
trouvé	O
couché	O
ivre-mort*	O
;	O
sur	O
un	O
banc	O
,	O
place	I-LIEU
Duclos	I-LIEU
.	O
ACCIDENT	O
DU	O
TRAVAIL	O
M.	O
Loul*	I-PERS
Brasset	I-PERS
,	O
conducteur	O
à	O
la	O
compagnie	I-ORG
d*	I-ORG
.	I-ORG
l'	I-ORG
Ouest	I-ORG
,	O
habitant	O
à	O
la	O
Ville-Marie	I-LIEU
,	O
s'	O
est	O
con^	O
tusionné	O
la	O
main	O
droite	O
en	O
accrochant	O
uni	O
wagon	O
.	O
Le	O
blessé	O
a	O
reçu	O
les	O
soins	O
de	O
M.	O
le>	O
"	O
docteur	O
Tostivint	I-PERS
,	O
qui	O
lui	O
a	O
prescrit	O
un	O
r*	O
;	O
pos	O
de	O
dix	O
jours	O
.	O
Boursenl	O
̃	O
?	O
ARRESTATION	O
D'	O
UN	O
VAGABOND	O
.	O
Deux	O
gendarmes	O
de	O
Plétan	I-LIEU
ont	O
arrêté	O
pourf-	O
vagabondage	O
,	O
sur	O
le	O
chemin	O
de	O
grande(	O
communication	O
no	O
18	O
,	O
au	O
lieu	O
dit	O
ci	O
Olivet	I-LIEU
nt	I-LIEU
en	I-LIEU
Bourseul	I-LIEU
,	O
le	O
sieur	O
René-Marie	I-PERS
Audrainf|	I-PERS
28	O
ans	O
,	O
sans	O
profession	O
ni	O
domicile	O
fixe	O
:	O
treize	O
fois	O
condamné	O
pour	O
vagabondage	O
.	O
Cet	O
,	O
individu	O
,	O
qui	O
est	O
originaire	O
de	O
Malestroilf	I-LIEU
(	O
Morbihan	I-LIEU
)	O
,	O
est	O
sorti	O
le	O
7	O
juin	O
dernier	O
de	O
la	O
,	O
prison	I-ORG
de	I-ORG
Segré	I-ORG
(	O
Maine-et-Loire	I-LIEU
)	O
,	O
d'	O
où	O
il	O
ve-	O
'	O
nait	O
de	O
purger	O
une	O
condamnation	O
de	O
15	O
jours	O
de	O
prison	O
pour	O
vagabondage	O
.	O
Plougrescant	I-LIEU
PARDON	O
.	O
-	O
Dimanche	O
dernier	O
,	O
par	O
un	O
tempai	O
superbe	O
,	O
a	O
eu	O
lieu	O
le	O
traditionnel	O
pardon	O
de	O
SW	O
Gonery	I-LIEU
.	O
L'	O
antique	O
chapelle	O
,	O
ornée	O
avec	O
un	O
goût	O
charmant	O
,	O
était	O
trop	O
petite	O
pour	O
contenir	O
la	O
fou-j	O
le	O
,	O
venue	O
assister	O
aux	O
offices	O
.	O
Après	O
les	O
vêpres«j	O
une	O
magnifique	O
procession	O
a	O
parcouru	O
les	O
prin-	O
:	O
cipales	O
rues	O
de	O
la	O
commune	O
.	O
L'	O
excellente	O
mu-»J	O
sique	O
du	O
petit-séminaire	I-ORG
de	I-ORG
Tréguier	I-ORG
prêtait	O
son	O
,	O
}	O
concours	O
à	O
cette	O
fête	O
.	O
Jusqu'	O
au	O
soir	O
,	O
le	O
bourg	O
,	O
présentait	O
une	O
grande	O
animation	O
.	O
ETAT-CIVIL	O
.	O
Naissances	O
.	O
Camille	I-PERS
Jan^i	I-PERS
vier	I-PERS
,	O
Louis	I-PERS
Prigent	I-PERS
,	O
Marie	I-PERS
Tanguy	I-PERS
,	O
Angèlai	I-PERS
Tanguy	I-PERS
.	O
Mariages	O
.	O
Pierre-Marie	I-PERS
Le	I-PERS
Louarn	I-PERS
,	O
et	O
Jean-J	I-PERS
ne	I-PERS
L'	I-PERS
Héréec	I-PERS
Guillaume	I-PERS
Cloarec	I-PERS
,	O
et	O
Anne	I-PERS
La	I-PERS
,	I-PERS
Pape	I-PERS
.	O
Décès	O
.	O
̃	O
–	O
Marie	I-PERS
Le	I-PERS
Bougeant	I-PERS
.	O
40	O
ans	O
Fran	I-PERS
?	I-PERS
j	I-PERS
çolse	I-PERS
Le	I-PERS
Beaudour	I-PERS
,	O
81	O
ans	O
Eugène	I-PERS
Rannou/	I-PERS
6	O
mois	O
.	O
Evran	I-LIEU
LA	O
FOIRE	O
DE	O
LA	O
MADELEINE	O
.	O
DA	O
nombreux	O
cultivateurs	O
et	O
commerçants	O
s	O
,	O
ef	O
sont	O
rendus	O
à	O
la	O
célèbre	O
foire	O
de	O
la	O
Made	O
?	O
?	O
leine	O
,	O
qui	O
s'	O
est	O
tenue	O
lundi	O
.	O
Comme	O
à	O
cette	O
foire	O
,	O
il	O
se	O
fait	O
un	O
grand	O
commerce	O
de	O
che*	O
vaux	O
,	O
beaucoup	O
de	O
ce	O
animaux	O
avaient	O
étéT	O
amenés	O
pour	O
être	O
vendus	O
mais	O
les	O
prix	O
,	O
n'	O
étaient	O
pas	O
élevés	O
,	O
par	O
suite	O
du	O
petit	O
nom-	O
bre	O
d'	O
acheteurs	O
.	O
ACCIDENT	O
DE	O
BICYCLETTE	O
.	O
Un	O
je*	O
ne	O
homme	O
de	O
17	O
ans	O
,	O
M.	O
Joseph	I-PERS
L.	O
habi«	O
,	O
'	O
tant	O
rue	I-LIEU
Saint-Malo	I-LIEU
,	O
à	O
Dinan	I-LIEU
,	O
descendait	O
laf	O
côte	O
des	O
Ronces	O
en	O
bicyclette	O
,	O
quand	O
tout	O
àf	O
coup	O
,	O
ayant	O
été	O
heurté	O
par	O
une	O
voiture	O
qui	O
marchait	O
à	O
fond	O
de	O
train	O
,	O
le	O
cycliste	O
tomba	O
de	O
machine	O
.	O
Relevé	O
sans	O
connaissance	O
,	O
la	O
malheureux	O
jeune	O
homme	O
fut	O
transporté	O
ë	O
Evran	I-LIEU
,	O
où	O
il	O
reçut	O
les	O
soins	O
de	O
NI	O
.	O
le	O
docteur	O
Gauthier	I-PERS
,	O
maire	O
de	O
la	O
commune	O
.	O
\L	O
.	O
L.	O
qui	O
porte	O
une	O
large	O
blessure	O
au	O
frontî	O
a	O
été	O
reconduit	O
en	O
voiture	O
à	O
son	O
domicile	O
,	O
LISEZ	O
LES	O
ANNONCES	O
de	O
L'	O
OUEST	I-ORG
-ÉCLAIR	I-ORG
SAINT	I-LIEU
-BRIEUC	I-LIEU
Les	O
Fêtes	O
historiques	O
et	O
celtiques	O
La	O
soirée	O
du	O
deuxième	O
jour	O
La	O
fête	O
celtique	O
s'	O
est	O
terminée	O
assez	O
tard	O
dans	O
la	O
soirée	O
.	O
Avant	O
la	O
fermeture	O
du	O
Gorsedd	O
,	O
l'	O
archi·	O
.	O
druide	O
a	O
proclamé	O
bardes	O
honoraires	O
MM	O
.	O
Servain	I-PERS
,	O
maire	O
de	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
,	O
sous	O
le	O
.	O
nom	O
de	O
ab	O
Brioc	O
(	O
/i/s	O
de	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
)	O
Waron	I-PERS
,	O
président	O
des	O
fêtes	O
,	O
sans	O
le	O
nom	O
de	O
Reine	O
r	O
,	O
en	O
Gallois	I-PERS
Directeur	O
des	O
1	O
,	O
'	O
Otes	O
,	O
Aubert	I-PERS
,1'auteur	O
de	O
Huellédah	O
,	O
sous	O
le	O
nord	O
d	O
"	O
.	O
dliduon	O
Breis	O
{	O
Ami	O
de	O
la	O
Bretagne	I-LIEU
)	O
NI	O
.	O
de	O
.	O
uenorval	O
,	O
sous	O
le	O
nom	O
de	O
Ab	O
l'	O
en	O
.	O
-	O
teur	O
(	O
lits	O
de	O
Penthièure	I-LIEU
)	O
Ollivier	I-PERS
Guyon	I-PERS
,	O
sous	O
le	O
nom	O
de	O
Ab	O
Gwil	O
(	O
{	O
Us	O
de	O
Guillaume)*	I-LIEU
Ennn	O
MM	O
.	O
Le	I-PERS
Goff	I-PERS
,	O
Nivet	I-PERS
.	O
Théophile	I-PERS
Geui	I-PERS
vrais	I-PERS
,	O
etc	O
.	O
Plusieurs	O
personnes	O
ont	O
demandé	O
la	O
tra*	O
.	O
duction	O
des	O
légendes	O
portées	O
sur	O
la	O
ban-	O
nière	O
des	O
druides	O
gallois	O
,	O
la	O
voici	O
A	O
la	O
face	O
du	O
Suleil	O
Œil	O
de	O
la	O
lumière	O
La	O
Vertu	O
contre	O
le	O
r"-nde	O
Paix	O
.	O
Cette	O
bannière	O
,	O
brodée	O
il	O
.	O
la	O
main	O
,	O
est	O
d'	O
ua	O
très	O
grand	O
prix	O
.	O
Cette	O
bannière	O
et	O
tous	O
les	O
attributs	O
des	O
bardes	O
gallois	O
avaient	O
été	O
soi»gneusement	O
déposés	O
dans	O
l'	O
une	O
des	O
salle	O
du	O
'	O
rr	O
!	O
bunal	O
de	O
commerce	O
,	O
sous	O
la	O
garde	O
d'	O
un	O
druide	O
,	O
ancien	O
sous-of	O
licier	O
de	O
l'	O
armée	O
anglaise	O
,	O
le	O
sergent	O
Miller	I-PERS
,	O
qui	O
a	O
fait	O
22	O
campagnes	O
,	O
porte	O
plusieurs	O
blessures	O
et	O
sept	O
décorations	O
.	O
<	O
La	O
fête	O
de	O
nuit	O
A	O
8	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
sur	O
le	O
Champ	I-LIEU
de	I-LIEU
Mars	I-LIEU
,	O
comme	O
la	O
veille	O
éclairé	O
de	O
feux	O
électriques	O
et	O
de	O
lanternes	O
v	O
:	O
nitiennes	O
,	O
dont	O
une	O
bordure	O
enguirlandait	O
les	O
principales	O
tribur^	O
,	O
la	O
Société	I-ORG
de	I-ORG
gymnastique	I-ORG
La	I-ORG
Bretonne	I-ORG
a	O
donné	O
une	O
nouvelle	O
séance	O
de	O
poses	O
plastiques	O
.	O
La	O
musique	O
municipala	O
prêtait	O
encore	O
son	O
concours	O
.	O
Lea	O
mêmes	O
artistes	O
jongleurs	O
,	O
ontipodistes	O
,	O
trapézistes	O
et	O
autres	O
ont	O
donné	O
una	O
nouvelle	O
séance	O
variée	O
,	O
aux	O
applaudissements	O
de	O
la	O
foule	O
,	O
un	O
peu	O
moins	O
nombreuse	O
que	O
dimanche	O
.	O
Ui	O
bouquet	O
d'	O
artifices	O
et	O
un	O
embrasement	O
général	O
du	O
Champ	I-LIEU
de	I-LIEU
Mars	I-LIEU
ont	O
terminé	O
la	O
fête	O
.	O
PORTEMONNAIE	O
VOLES	O
.	O
-	O
Mardi	O
,	O
boulevard	I-LIEU
Charner	I-LIEU
,	O
cinq	O
portemonnaie	O
,	O
dont	O
la	O
plupart	O
ne	O
contenaient	O
que	O
des	O
billets	O
de	O
retour	O
pour	O
la	O
ligne	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
départementaux	O
de	O
Saint-tirieuc	I-LIEU
à	O
Paimpol	I-LIEU
,	O
ont	O
eu	O
trouvés	O
enveloppés	O
dans	O
un	O
journal	O
.	O
11	O
est	O
évident	O
qu'	O
ils	O
ont	O
été	O
jetés	O
à	O
.	O
cet	O
endroit	O
pur	O
un	O
voleur	O
à	O
la	O
tire	O
.	O
Aucune	O
plainte	O
,	O
pouvant	O
correspondre	O
à	O
cei	O
vols	O
,	O
n'	O
a	O
jusqu'	O
à	O
ce	O
moment	O
été	O
portée	O
.	O
MUSEE	O
DE	O
SA1NT-BH1EUC	I-LIEU
.	O
M.	O
Brandi	I-PERS
,	O
professeur	O
au	O
lycue	I-ORG
de	I-ORG
Saint-Brieuc	I-ORG
,	O
conservateur	O
du	O
musée	O
de	O
la	O
ville	O
,	O
vient	O
de	O
faire	O
éditer	O
une	O
fort	O
belle	O
notice	O
illustrée	O
sur	O
