les	O
collections	O
de	O
tableaux	O
,	O
sculptures	O
et	O
gravures	O
,	O
etc	O
.	O
du	O
musée	O
de	O
la	O
ville	O
.	O
Notre	O
musée	O
date	O
de	O
l'	O
an	O
VU	O
de	O
la	O
Uépu«	O
blique	O
.	O
Depuis	O
ces	O
dernières	O
années	O
,	O
il	O
s'	O
est	O
enrichi	O
de	O
belles	O
collections	O
et	O
peut	O
faire	O
envie	O
à	O
bien	O
des	O
villes	O
plus	O
iinpnrtfuitps	O
que	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
.	O
La	O
notice	O
de	O
M.	O
Brandt	I-PERS
,	O
taile	O
avec	O
le	O
plus	O
grand	O
soin	O
,	O
donne	O
ta	O
reproduction	O
,	O
par	O
des	O
photographies	O
de	O
NI	O
.	O
Waron	I-PERS
,	O
des	O
principales	O
oeuvres	O
Il	O
La	O
Fileuse	O
,	O
d'	O
Antigua	I-LIEU
Connaistoi	O
toi-même	O
,	O
de	O
Jordaëns	I-PERS
(	I-PERS
Jacques	I-PERS
)	I-PERS
,	O
etc.	O
.	O
ETAT-CIVIL	O
.	O
Naissances	O
.	O
Louis	I-PERS
Dcnis	I-PERS
,	O
rue	O
Notre-Dame	I-LIEU
,	O
28	O
Jean	I-PERS
Briand	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Quin	I-LIEU
.	O
tin	O
78	O
Jean	I-PERS
Clouet	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
Saint-Gouéno	I-LIEU
,	O
83	O
Marie-Ange	I-PERS
Hamon	I-PERS
,	O
place	I-LIEU
du	I-LIEU
Martray	I-LIEU
,	O
3	O
.	O
Décès	O
.	O
Marie	I-PERS
Chauvel	I-PERS
,	O
45	O
ans	O
,	O
cuisinière	O
,	O
rue	I-LIEU
Guébriant	I-LIEU
,	O
8	O
,	O
épouse	O
Calet	I-PERS
Marie	I-PERS
Le	I-PERS
Penden	I-PERS
,	O
49	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
des	I-LIEU
Capucins	I-LIEU
,	O
17	O
Marie	I-PERS
Jolitt	I-PERS
,	O
femme	O
Caner	I-PERS
,	O
37	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
des	I-LIEU
Capucins	I-LIEU
,	O
1t	O
*~Imd	O
Clouet	I-PERS
,	O
1	O
Jourt	O
,	O
rue	I-LIEU
S&int-Gouéno	I-LIEU
,	O
i»	O
.	O
==>	O
/Volumes/Num_TRAV$/Europeana	O
Newspapers/NER_corpus_validation-oct2014/Extraction_pour_annotation/EXTRACTION_2/0641140/txt/X0000004	O
.	O
txt	O
<==	O
4	O
1/Onest-KcIatr	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
ROLE	O
DES	O
MUTATIONS	O
FONCIÈRES	O
.	O
•	O
–	O
Le	O
maire	O
de	O
la	O
ville	O
de	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
porte	O
la	O
connaissance	O
de	O
ses	O
concitoyens	O
que	O
le	O
contrôleur	O
des	O
contributions	O
directes	O
se	O
tiendra	O
à	O
la	O
mairie	O
du	O
premier	O
août	O
au	O
quatre	O
août	O
inclus	O
dé	O
fO	O
heures	O
du	O
matin	O
d	O
4	O
heures	O
du	O
soir	O
pour	O
recevroir	O
les	O
déclarations	O
des	O
mutations	O
foncières	O
.	O
En	O
conséquence	O
,	O
il	O
invite	O
les	O
crontribaables	O
à	O
se	O
présenter	O
au	O
contrôle	O
,	O
munis	O
des	O
titres	O
de	O
vente	O
,	O
de	O
donation	O
,	O
partages	O
ou	O
autres	O
translatifs	O
de	O
propriété	O
,	O
afin	O
de	O
faire	O
opérer	O
1	O
s	O
mutations	O
.	O
Guingamp	I-LIEU
DISTRIBUTION	O
DE	O
PRIX	O
.	O
Mardi	O
10	O
h.	O
du	O
matin	O
et	O
4	O
h.	O
l'	O
après-midi	O
a	O
eu	O
lieu	O
dans	O
la	O
salle	O
Charles	O
de	O
Blois	O
,	O
la	O
distribution	O
des	O
prix	O
aux	O
élèves	O
de	O
l'	O
asile	I-ORG
Françoise	I-ORG
d'	I-ORG
Amboise	I-ORG
et	O
de	O
l'	O
école	I-ORG
Charles	I-ORG
de	I-ORG
Blois	I-ORG
,	O
sous	O
la	O
présidence	O
de	O
M.	O
Le	I-PERS
Goft	I-PERS
,	O
curé-archiprètre	O
.	O
Le	O
programme	O
qui	O
comprenait	O
divers	O
chants	O
,	O
morceaux	O
de	O
musique	O
et	O
pièce	O
,	O
a	O
été	O
li*Si	O
înen	O
exécuté	O
.	O
FETES	O
.	O
Voici	O
le	O
programme	O
des	O
fête»	O
qui	O
auront	O
lieu	O
à	O
Guingamp	I-LIEU
dimanche	O
prochain	O
29	O
juillet	O
,	O
organisées	O
par	O
le	O
Véloce	I-ORG
Club	I-ORG
Guinpampois	I-ORG
.	O
Concours	O
de	O
tir	O
A	O
8	O
heures	O
du	O
matin	O
Bail	O
trapp	O
,	O
S	O
pria	O
,	O
objets	O
d'	O
art	O
Tir	O
à	O
la	O
carabine	O
,	O
3	O
prix	O
,	O
objets	O
d'	O
art	O
.	O
Courses	O
de	O
bicyclettes	O
sur	O
la	O
place	O
du	O
iVally	O
1°	O
Réservée	O
aux	O
membres	O
du	O
V.	O
C	O
G.	O
2	O
"	O
départementale	O
30	O
juniors	O
40	O
départementale	O
5°	O
consolation	O
6»	O
une	O
course	O
supplémentaire	O
.	O
Le	O
programme	O
comporte	O
encore	O
deux	O
courses	O
à	O
pied	O
et	O
deux	O
courses	O
au	O
cerceau	O
.	O
Les	O
engagements	O
sont	O
reçus	O
chez	O
M.	O
Droniou	I-PERS
,	O
notaire	O
,	O
place	O
du	O
Centre	O
.	O
T.	O
an«lnn	O
FEU	O
DE	O
CHEMINÉE	O
.	O
Hier	O
.	O
vers	O
dix	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
un	O
feu	O
de	O
cheminée	O
s'	O
est	O
déclaré	O
chez	O
M.	O
Adolphe	I-PERS
Thomes	I-PERS
,	O
menuisier	O
,	O
place	O
du	O
Centre	O
,	O
a	O
Lannion	I-LIEU
.	O
Il	O
a	O
été	O
assez	O
rapidement	O
éWict	O
.	O
LanveUec	I-LIEU
POUCE	O
DES	O
CABARETS	O
,	O
-	O
Procès-verbal	O
a	O
été	O
dressé	O
contre	O
François	I-PERS
R.	I-PERS
,	O
débitant	O
à	O
Lanvctlec	I-LIEU
.	O
pour	O
fermeture	O
tardive	O
de	O
son	O
débit	O
de	O
tioissons	O
.	O
PloumOliau	O
IVRESSE	O
.	O
Mathurin	I-PERS
Brozec	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
49	O
ans	O
,	O
.	O
cultivateur	O
il	O
Ploumimau	I-LIEU
.	O
tpri	O
avait	O
trop	O
fêté	O
Baechus/i	O
été	O
rencontré	O
ivre	O
par	O
les	O
gendarmes	O
,	O
de	O
Plestin	I-PERS
,	O
qui	O
1ui	O
ont	O
dressé	O
i	O
roces-verbal	O
.	O
Vieux-Marché	O
COUPS	O
.	O
Mme	O
Le	I-PERS
Sidancr	I-PERS
.	O
née	O
Leslic	I-PERS
.	O
domli	O
Ciliée	O
au	O
Vieux-Marché	I-LIEU
,	O
subissait	O
de	O
mauvais	O
/traitements	O
de	O
la	O
part	O
de	O
son	O
mari	O
elle	O
a	O
déf	O
pœé	O
une	O
plainte	O
contre	O
lui	O
.	O
t	O
Plougras	I-LIEU
i	O
POUCE	O
DES	O
CABARETS	O
.	O
Procès-vcrhal	O
a	O
:	O
Ré	O
dressé	O
contre	O
Guillaume	I-PERS
Le	I-PERS
Ni	I-PERS
.	O
ftpé	O
de	O
3S	O
ans	O
.	O
aubergisie	O
h	O
Plouffras	I-LIEU
,	O
pour	O
fermeture	O
i	O
tardive	O
et	O
vente	O
de	O
boisson	O
a	O
heure	O
indue	O
.	O
Morbihan	I-LIEU
LORIENT	I-LIEU
f	O
VISITE	O
D'	O
UN	O
OFFICIER	O
RUSSE	O
.	O
Le	O
préfet	O
maritime	O
a	O
reçu	O
du	O
ministre	O
avis	O
que	O
ie	O
capitaine	O
de	O
frégate	O
Epantchine	I-ORG
,	O
attaché	O
naval	O
à	O
l'	O
ambassade	I-ORG
de	I-ORG
Russie	I-ORG
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
est	O
•	O
fcdmis	O
à	O
visiter	O
le	O
port	O
de	O
Lorient	I-LIEU
et	O
la	O
flottille	O
des	O
torpilleurs	O
.	O
L'	O
AMNISTIE	O
.	O
L'	O
amnistie	O
récemment	O
xotée	O
par	O
le	O
Parlement	I-ORG
s'	O
applique	O
dans	O
plusieurs	O
poursuites	O
intentées	O
à	O
la	O
suite	O
des	O
grèves	O
d'	O
Hennebont	I-LIEU
et	O
de	O
Lorient	I-LIEU
.	O
Les	O
ordonnances	O
de	O
non-lieu	O
suivantes	O
ont	O
par	O
suite	O
été	O
rendues	O
'	O
par	O
le	O
juge	O
d'	O
instruction	O
en	O
laveur	O
de	O
1°	O
MM	O
.	O
Jean	I-PERS
Coeffic	I-PERS
,	O
ex-secrétaire	O
général	O
;	O
tie	O
la	O
Bourse	I-ORG
du	I-ORG
travail	I-ORG
Joseph	I-PERS
Le	I-PERS
Coroic	I-PERS
,	O
"	O
Marc	I-PERS
Refray	I-PERS
,	O
Hamon	I-PERS
et	O
Kervarec	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
le	O
20	O
avril	O
dernier	O
,	O
prirent	O
une	O
part	O
active	O
à	O
te	O
fermeture	O
forcée	O
des	O
magasins	O
de	O
Lorient	I-LIEU
2°MM	O
.	O
Belan	I-PERS
,	O
Le	I-PERS
Zallic	I-PERS
,	O
Hénaff	I-PERS
et	O
Marie	I-PERS
Monot	I-PERS
,	O
de	O
l'	O
usine	O
Cornaud	I-ORG
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Larmor	I-LIEU
,	O
qui	O
étaient	O
poursuivis	O
sous	O
l'	O
inculpation	O
d'	O
entra\es	O
à	O
la	O
liberté	O
du	O
travail	O
3a	O
MM	O
.	O
Louis	I-PERS
Dréan	I-PERS
,	O
Mathurin	I-PERS
Le	I-PERS
Neuj-ès	I-PERS
,	O
Jean	I-PERS
DévéJec	I-PERS
,	O
Mathurin	I-PERS
Dévédec	I-PERS
,	O
Louil	I-PERS
Le	I-PERS
Floch	I-PERS
,	O
Hyacinthe	I-PERS
Xavier	I-PERS
,	O
Paul	I-PERS
Le	I-PERS
Pouleuf	I-PERS
,	O
Joseph	I-PERS
Le	I-PERS
Navenant	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
à	O
Henneïont	I-LIEU
,	O
élevèrent	O
des	O
barricades	O
et	O
détruisirent	O
des	O
poteaux	O
télégraphiques	O
et	O
furent	O
arrêtées	O
au	O
début	O
de	O
la	O
grève	O
.	O
Enfin	O
vient	O
M.	O
Merrheim	I-PERS
,	O
délégué	O
de	O
la	O
Confédération	I-ORG
générale	I-ORG
du	I-ORG
travau	I-ORG
,	O
qui	O
fut	O
poursuivi	O
dans	O
les	O
circonstances	O
que	O
nous	O
avons	O
relatées	O
.	O
UN	O
PEUT	O
DRAME	O
.	O
Un	O
petit	O
drame	O
'	O
de	O
ménage	O
s'	O
est	O
déroulé	O
lundi	O
soir	O
,	O
rue	I-LIEU
Saint-Uhcl	I-LIEU
,	O
entre	O
les	O
époux	O
Leloir	I-PERS
.	O
Le	O
mari	O
,	O
âgé	O
de	O
40	O
ans	O
,	O
exerce	O
la	O
professiuu	O
c	O
manœuvre	O
la	O
femmes	O
,	O
Anne-Marie	I-PERS
est	O
à	O
peu	O
pris	O
du	O
terne	O
âge	O
.	O
Lundi	O
soir	O
,	O
Louis	I-PERS
Lcloir	I-PERS
rentrant	O
ivre	O
à	O
la	O
maison	O
une'violente	O
discussion	O
éclata	O
entre	O
les	O
deux	O
cpoux	O
.	O
Au	O
cours	O
de	O
la	O
dispute	O
,	O
la	O
femme	O
saisissant	O
sur	O
la	O
table	O
une	O
petite	O
lampe	O
,	O
système	O
Pigeon	I-PERS
,	O
en	O
frappa	O
violemment	O
son	O
mari	O
à	O
la	O
tête	O
