.	O
Celui	O
-ci	O
s'	O
affaissa	O
et	O
u	O
une	O
blesure	O
au	O
crâne	O
s'	O
échappa	O
aussiiût	O
un	O
Ilot	O
de	O
sang	O
.	O
L'	O
épouse	O
,	O
effrayée	O
,	O
tenta	O
vainement	O
d'	O
arTéter	O
1	O
hémorragie	O
.	O
Elle	O
avertit	O
alors	O
une	O
do	O
ses	O
voisines	O
,	O
Mme	O
Lériscouet	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
ro	O
pouvant	O
arrêter	O
le	O
sang	O
,	O
se	O
rendit	O
chez	O
un	O
médecin	O
.	O
Pendant	O
ce	O
temps	O
,	O
des	O
vuisins	O
prévenaient	O
la	O
police	O
et	O
,	O
après	O
un	O
premier	O
pan	O
.	O
sèment	O
fait	O
par	O
le	O
docteur	O
Blanchard	I-PERS
,	O
Louis	I-PERS
Lnloi-	I-PERS
fut	O
transporté	O
à	O
l'	O
hôpital	O
pendant	O
que	O
les	O
agents	O
procédaient	O
à	O
l'	O
arrestation	O
de	O
sa	O
femme	O
.	O
Celle	O
-ci	O
,	O
après	O
interrogatoire	O
,	O
a	O
été	O
remise	O
hier	O
matin	O
en	O
liberté	O
provisoire	O
.	O
Son	O
mari	O
a	O
été	O
ramené	O
cette	O
après-midi	O
de	O
l'	O
hôpi'i	O
]	O
son	O
domicile	O
et	O
tout	O
est	O
bien	O
qui	O
fi	O
.	O
t	O
bien	O
,	O
il	O
est	O
maintenant	O
soigné	O
par	O
sa	O
femme	O
.	O
Sa	O
blessure	O
d'ailleurs	O
ne	O
parait	O
pas	O
devoir	O
entraîner	O
de	O
suites	O
graves	O
.	O
j	O
HENNEBONT	I-LIEU
:	O
LA	O
GRÈVE	O
La	O
grève	O
continue	O
dans	O
le	O
calme	O
;	O
aucun	O
incident	O
à	O
signaler	O
,	O
la	O
réunion	O
de	O
lundi	O
soir	O
s'	O
est	O
terminée	O
par	O
le	O
vote	O
de	O
la	O
grève	O
.	O
De	O
cette	O
réunion	O
,	O
nous	O
ne	O
dirons	O
pas	O
davantage	O
,	O
les	O
orateurs	O
ayant	O
toujours	O
épuisé	O
le	O
même	O
thème	O
avec	O
de	O
nouvelles	O
variations	O
.	O
Les	O
mêmes	O
mesures	O
d'	O
ordre	O
que	O
d'	O
habitude	O
avaient	O
été	O
prises	O
.	O
La	O
rentrée	O
d'	O
hier	O
matin	O
s'	O
est	O
faite	O
également	O
en	O
bon	O
ordre	O
quelques	O
hout	O
hou	O
!	O
et	O
ce	O
fut	O
tout	O
.	O
La	O
nuit	O
précédente	O
,	O
les	O
nombreuses	O
patrouilles	O
qui	O
surveillent	O
les	O
rues	O
d'	O
Hennebont	I-LIEU
n'	O
eurent	O
pas	O
à	O
intervenir	O
.	O
Le	O
nombre	O
des	O
rentrais	O
est	O
sensiblement	O
le	O
aûme	O
;	O
on	O
déclare	O
trois	O
nouveaux	O
ouvriers	O
à	O
avoir	O
repris	O
le	O
travail	O
,	O
ce	O
qui	O
fait	O
dire	O
à	O
quelques	O
grévistes	O
que	O
la	O
peste	O
jaune	O
fait	O
de	O
nouvelles	O
victimes	O
et	O
qu'	O
il	O
y	O
a	O
trois	O
cas	O
de	O
plus	O
à	O
signaleur	O
.	O
ACTES	O
DE	O
DEVOUEMENT	O
Samedi	O
mutin	O
,	O
vers	O
neuf	O
heures	O
,	O
te	O
petit	O
Jean	I-PERS
Jaffré	I-PERS
,	O
àgé	O
de	O
7	O
ans	O
,	O
jouait	O
sur	O
te	O
bord	O
du	O
iilavet	O
,	O
route	I-LIEU
de	I-LIEU
Port-Louis	I-LIEU
,	O
près	O
de	O
la	O
grue	O
,	O
lors^qu'il	O
fit	O
un	O
faax>rfn(xi	O
veinent	O
et	O
tomba	O
à	O
"	O
fèau	O
.	O
Wn	O
passant	O
,	O
le	O
jeune	O
i	O
enwmd	O
Grevés	I-PERS
,	O
Bij'ita	O
£	O
son	O
secours	O
du	O
haut	O
du	O
quai	O
,	O
ua	O
riaqu*	O
de	O
ae	O
tuer	O
,	O
car	O
la	O
marée	O
était	O
assez	O
basse	O
en	O
ce	O
moment	O
Grevès	I-PERS
sauva	O
l'	O
enfant	O
et	O
le	O
remit	O
à	O
M.	O
Guénédal	I-PERS
,	O
cordonnier	O
,	O
route	I-LIEU
de	I-LIEU
Port-Louis	I-LIEU
,	O
en	O
attendant	O
l'	O
arrivée	O
des	O
Jeudi	O
,	O
le	O
jeune	O
Louis	I-PERS
Robo	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
18	O
ans	O
,	O
a	O
retiré	O
du	O
Blavet	I-LIEU
la	O
petite	O
Lourie	I-PERS
,	O
qui	O
venait	O
d'	O
y	O
tomber	O
accidentellement	O
.	O
Nous	O
adressons	O
à	O
ces	O
courageux	O
sauveteurs	O
nos	O
sincères	O
félicitations	O
.	O
SOCIETE	O
D'	O
AGRICULTURE	O
.	O
Une	O
réunion	O
des	O
membres	O
de	O
la	O
Société	I-ORG
d'	I-ORG
agriculture	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
arrondissement	I-ORG
de	I-ORG
Lorient	I-ORG
se	O
tiendra	O
jeudi	O
26	O
juillet	O
,	O
,	O
à	O
deux	O
heures	O
de	O
l'	O
après-midi	O
,	O
pour	O
fixation	O
de	O
la	O
date	O
du	O
concours	O
annuel	O
.	O
Inzinzac	I-LIEU
ETAT-CIVIL	O
.	O
Naissances	O
.	O
Jcnn	I-PERS
Le	I-PERS
Dévéhai	I-PERS
,	O
de	O
Kerglaw	I-LIEU
Marie	I-PERS
Benalnis	I-PERS
.	O
de	O
Lo-	I-LIEU
christ	I-LIEU
Marie	I-PERS
Gramme	I-PERS
,	O
de	O
Saint-Symphorien	I-LIEU
Agnès	I-PERS
Kermabon	I-PERS
,	O
de	O
Lochrist	I-LIEU
Marie	I-PERS
Christiai	I-PERS
et	O
Jean	I-PERS
Christien	I-PERS
,	O
du	O
Va	I-LIEU
)	O
Marie	I-PERS
Conan	I-PERS
,	O
du	O
bourg	O
Jean	I-PERS
Avry	I-PERS
.	O
de	O
LanneBleine	I-LIEU
Décét	O
.	O
Anonyme	O
Le	I-PERS
Sciellour	I-PERS
,	O
de	O
Lochrist	I-LIEU
;	O
Pierre	I-PERS
Bellec	I-PERS
,	O
époux	O
de	O
Marie	I-PERS
Quindo	I-PERS
,	O
de	O
PontYvon	I-LIEU
.	O
Bubry	I-LIEU
INCENDIE	O
D'	O
AJONC	O
.	O
M.	O
Louis	I-PERS
Dréan	I-PERS
.	O
cultivateur	O
,	O
revenait	O
de	O
Plouay	I-LIEU
et	O
regagnait	O
son	O
habitation	O
,	O
située	O
au	O
village	O
de	O
Caniac	I-LIEU
,	O
commune	O
de	O
Bubry	I-LIEU
.	O
lorsque	O
,	O
chemin	O
lnisnnt	O
,	O
il	O
rencontra	O
son	O
domestique	O
.	O
Vincent	I-PERS
Yhuel	I-PERS
.	O
Celui	O
-ci	O
lui	O
annonça	O
que	O
le	O
feu	O
venait	O
de	O
détruire	O
33	O
ares	O
d'	O
ajoncs	O
,	O
dans	O
deux	O
de	O
ses	O
champ	O
,	O
en	O
même	O
temps	O
que	O
17	O
ares	O
dans	O
celui	O
de	O
M.	O
Jean	I-PERS
Jaffré	I-PERS
,	O
cultivateur	O
a	O
Ponligo	I-LIEU
.	O
Les	O
pertes	O
sont	O
peu	O
importantes	O
.	O
POINTS	O
de	O
FAIT	O
,	O
POINTS	O
de	O
DROIT	O
Incendie	O
.	O
Absence	O
du	O
locataire	O
.	O
Clefs	O
confiées	O
au	O
propriétaire	O
.	O
P.	O
esponsabilité	O
des	O
aégâts	O
.	O
Une	O
brave	O
femme	O
avait	O
loué	O
une	O
chambre	O
dans	O
une	O
maison	O
appartenant	O
à	O
M.	O
V.	I-PERS
Elle	O
n'	O
habitait	O
pas	O
cette	O
chambre	O
la	O
plupart	O
du	O
temps	O
,	O
mais	O
l'	O
avait	O
garnie	O
de	O
mobilier	O
,	O
de	O
vêtements	O
et	O
d'	O
objets	O
de	O
ménage	O
.	O
Quand	O
elle	O
s'	O
absentait	O
,	O
elle	O
laissait	O
,	O
au	O
propriétaire	O
,	O
qui	O
occupait	O
le	O
reste	O
de	O
l'	O
immeuble	O
,	O
les	O
clefs	O
de	O
sa	O
chambre	O
.	O
Fort	O
malheureusement	O
,	O
survint	O
un	O
incendie	O
.	O
Les	O
flammes	O
dévorèrent	O
en	O
entier	O
la	O
maison	O
de	O
M.	O
V.	I-PERS
et	O
la	O
chambre	O
de	O
sa	O
locataire	O
ne	O
fut	O
pas	O
épargnée	O
.	O
Or	O
,	O
celle	O
-ci	O
tint	O
le	O
raisonnement	O
suivant	O
«	O
J'	O
avais	O
mis	O
dans	O
la	O
chumbre	O
pour	O
1.500	O
francs	O
de	O
mobilier	O
.	O
J'	O
en	O
avais	O
laissé	O
la	O
gar-	O
de	O
à	O
mon	O
propriétaire	O
puisque	O
je	O
lui	O
avais	O
remis	O
les	O
clefs	O
.	O
Il	O
était	O
dune	O
dépositaire	O
des	O
meubles	O
qui	O
sont	O
gardés	O
sous	O
ces	O
clefs	O
dans	O
la	O
maison	O
.	O
Par	O
cette	O
seule	O
qualité	O
de	O
dépositaire	O
,	O
il	O
est	O
donc	O
responsable	O
de	O
la	O
perte	O
de	O
mon	O
mobilier	O
.	O
Je	O
vais	O
,	O
par	O
con-	O
séquent	O
,	O
l'	O
assigner	O
en	O
dommages-intérêts	O
Et	O
la	O
bonne	O
femme	O
assigna	O
son	O
propriétaire	O
.	O
Avait	O
-elle	O
raison	O
?	O
Non	O
.	O
Bien	O
que	O
la	O
clef	O
de	O
la	O
chambre	O
incendiée	O
ait	O
été	O
laissée	O
entre	O
les	O
mains	O
du	O
propriétaire	O
,	O
M.	O
V.	I-PERS
cette	O
circonstance	O
ne	O
saurait	O
être	O
par	O
elle-même	O
constitutive	O
du	O
contrat	O
de	O
dépôt	O
.	O
II	O
eût	O
fallu	O
,	O
pour	O
cela	O
,	O
que	O
le	O
propriétaire	O
ait	O
accepté	O
d'	O
être	O
ce	O
dépositaire	O
,	O
et	O
d'	O
encourir	O
toutes	O
les	O
responsabilités	O
qui	O
eussent	O
été	O
la	O
conséquence	O
d'	O
un	O
semblable	O
engagement	O
de	O
sa	O
part	O
.	O
L'	O
arL	O
1922	O
du	O
Code	O
civil	O
dit	O
bien	O
que	O
le	O
dépôt	O
peut	O
être	O
tacite	O
de	O
la	O
part	O
de	O
celui	O
qu	O
)	O
dépose	O
les	O
objets	O
,	O
mais	O
peut	O
-on	O
voir	O
dans	O
la	O
remise	O
,	O
par	O
le	O
locataire	O
au	O
propriétaire	O
,	O
des	O
clefs	O
de	O
la	O
chambre	O
louée	O
,	O
un	O
fait	O
constitutif	O
du	O
contrat	O
de	O
dépôt	O
d'	O
un	O
mobi-	O
lier	O
en	O
l'	O
absence	O
d'	O
acceptation	O
s'	O
induisant	O
des	O
pièces	O
et	O
documents	O
de	O
la	O
causo	O
?	O
̃	O
Nous	O
répondrons	O
non	O
