,	O
avec	O
la	O
Cour	I-ORG
de	I-ORG
Cassa-	I-ORG
tion	I-ORG
.	O
On	O
sait	O
,	O
au	O
surplus	O
,	O
qu'	O
au-dessus	O
de	O
150	O
fr	O
.	O
la	O
preuve	O
par	O
témoins	O
n'	O
est	O
pas	O
admise	O
.	O
Par	O
suite	O
,	O
la	O
question	O
à	O
trancher	O
était	O
toute	O
simple	O
la	O
susdite	O
remise	O
des	O
clefs	O
équivaut	O
-elle	O
à	O
un	O
contrat	O
de	O
dépôt	O
?	O
Si	O
elle	O
n'	O
y	O
équivaut	O
pas	O
,	O
il	O
faut	O
une	O
autre	O
preuve	O
écrite	O
du	O
contrat	O
,	O
et	O
,	O
si	O
l'	O
on	O
n'	O
a	O
pas	O
cette	O
preuve	O
,	O
on	O
ne	O
pourra	O
pas	O
prouver	O
le	O
dépôt	O
de	O
mobilier	O
.	O
Or	O
,	O
dans	O
l'	O
espèce	O
,	O
pas	O
d'	O
autre	O
preuve	O
du	O
dépôt	O
que	O
La	O
remise	O
des	O
clefs	O
,	O
et	O
la	O
Cour	I-ORG
de	I-ORG
Cassation	I-ORG
déclare	O
que	O
cette	O
remise	O
de	O
clefs	O
faite	O
par	O
un	O
locataire	O
à	O
son	O
propriétaire	O
n'	O
a	O
pas	O
le	O
caractère	O
d'	O
un	O
contrat	O
de	O
dépôt	O
du	O
mobilier	O
enfermé	O
sous	O
ces	O
clefs	O
.	O
Les	O
contrais	O
ne	O
peuvent	O
être	O
que	O
précis	O
ce	O
sont	O
les	O
clefs	O
qui	O
ont	O
été	O
déposées	O
et	O
pas	O
autre	O
chose	O
,	O
par	O
conséquent	O
,	O
le	O
propriétaire	O
ne	O
pouvait	O
se	O
constituer	O
dépositaire	O
de	O
ces	O
clefs	O
.	O
M'	O
Laur	I-PERS
.	O
Dépêches	O
maritimes	O
De	O
nos	O
correspondants	O
particulier3	O
de	O
Paris	I-LIEU
et	O
des	O
ports	O
par	O
dépêches	O
.	O
MARINE	O
DE	O
GUERRE	O
LE	O
POURVOI	O
DES	O
VEUVES	O
Le	O
Conseil	I-ORG
d'	I-ORG
Etat	I-ORG
vient	O
de	O
rendre	O
un	O
arrêt	O
intéressant	O
en	O
matière	O
de	O
pourvoi	O
des	O
veuves	O
.	O
Un	O
syndic	O
des	O
gens	O
de	O
mer	O
en	O
1884	O
s'	O
étant	O
fait	O
mettre	O
à	O
la	O
retraite	O
,	O
avait	O
été	O
maintenu	O
sur	O
sa	O
demande	O
dans	O
son	O
ancien	O
poste	O
avec	O
le	O
traitement	O
spécial	O
prévu	O
pour	O
les	O
retraités	O
par	O
l'	O
arrêté	O
ministériel	O
du	O
ü	O
mars	O
1884	O
,	O
lequel	O
prescrit	O
que	O
ce	O
traitement	O
se	O
cumule	O
avec	O
la	O
pension	O
et	O
n'	O
ouvre	O
aucun	O
droit	O
à	O
une	O
revision	O
ultérieure	O
de	O
celle	O
-ci	O
.	O
Ce	O
syndic	O
s'	O
étant	O
marié	O
en	O
1889	O
,	O
mourut	O
en	O
1904	O
;	O
sa	O
veuve	O
ayant	O
sollicité	O
une	O
pension	O
,	O
le	O
ministre	O
de	O
la	O
marine	O
rejeta	O
la	O
demande	O
par	O
ce	O
motif	O
que	O
le	O
mariage	O
était	O
postérieur	O
à	O
la	O
cessation	O
de	O
l'	O
activité	O
survenue	O
en	O
1884	O
.	O
Le	O
Conseil	I-ORG
d'	I-ORG
Etat	I-ORG
,	O
saisi	O
du	O
recours	O
de	O
la	O
veuve	O
,	O
en	O
a	O
jugé	O
autrement	O
.	O
Estimant	O
que	O
l'	O
arrêté	O
du	O
11	O
mars	O
1884	O
ne	O
pouvait	O
prévaloir	O
contre	O
la	O
teneur	O
de	O
la	O
loi	O
du	O
28	O
juin	O
1862	O
,	O
aux	O
termes	O
de	O
laquelle	O
les	O
syndics	O
et	O
leurs	O
veuves	O
ont	O
droit	O
à	O
une	O
pension	O
liquidée	O
conformément	O
aux	O
dispositions	O
de	O
la	O
loi	O
du	O
18	O
avril	O
1831	O
sur	O
les	O
pensions	O
de	O
l'	O
année	O
échue	O
,	O
il	O
a	O
décidé	O
que	O
les	O
services	O
accomplis	O
depuis	O
1884	O
par	O
le	O
décédé	O
ouvraient	O
des	O
droits	O
à	O
la	O
pension	O
et	O
que	O
par	O
conséquent	O
la	O
demande	O
de	O
sa	O
veuve	O
i	O
était	O
parfaitement	O
justifiée	O
,	O
la	O
cessation	O
i	O
de	O
l'	O
activité	O
devant	O
être	O
considérée	O
comme	O
survenue	O
en	O
1904	O
et	O
non	O
en	O
1884	O
.	O
LIEUTENANTS	O
DE	O
VAISSEAU	O
.	O
Le	O
lieuL	O
de	O
v.	O
Roussel	I-PERS
,	O
de	O
Toulon	I-LIEU
,	O
embarquera	O
comme	O
professeur	O
le	O
15	O
août	O
à	O
l'	O
école	I-ORG
des	I-ORG
officiers	I-ORG
torpilleurs	I-ORG
sur	O
l'	O
Algésiras	I-ORG
à	O
1	O
Toulon	I-LIEU
.	O
MECANICIENS	O
.	O
Le	O
mécanicien	O
prin1	O
cip	O
.	O
de	O
1™	O
cl	O
.	O
Destoumieux	I-PERS
,	O
embarquera	O
immédiatement	O
au	O
choix	O
dans	O
la	O
I	O
"	O
llottilLe	O
de	O
sous-marins	O
de	O
la	O
Méditerranée	I-ORG
les	O
mécaniciens	O
princip	O
.	O
de	O
2*	O
ci	O
.	O
Masmejan	I-PERS
,	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
remplira	O
à	O
compter	O
du	O
1	O
"	O
J	O
septembre	O
les	O
fonctions	O
de	O
professeur	O
à	O
l'	O
école	I-ORG
des	I-ORG
mécaniciens	I-ORG
de	I-ORG
Toulon	I-ORG
Lucas	I-LIEU
,	O
de	O
Toulon	I-LIEU
,	O
embarquera	O
dans	O
là	O
1	O
"	O
flottille	O
de	O
torpilleurs	O
de	O
la	O
Manche	I-LIEU
.	O
TûRHLLEl'nS	O
.	O
Sont	O
désignés	O
pour	O
suivre	O
les	O
cours	O
de	O
l'	O
école	O
des	O
mécaniciens	O
torpilleurs	O
,	O
commençant	O
A	O
bord	O
de	O
le	O
1	O
'	O
août	O
prochain	O
,	O
en	O
vue	O
du	O
renouvellement	O
de	O
leur	O
certificat	O
d'	O
aptitude	O
MM	O
.	O
F.	I-PERS
Choquer	I-PERS
.	O
2	O
'	O
m.	O
mécan	O
.	O
et	O
L.	I-PERS
Lautrou	I-PERS
,	O
q.	O
-m	O
.	O
mécan	O
.	O
,	O
du	O
f	O
déppt	O
L.	O
Le	I-PERS
Dizel	I-PERS
.	O
q.	O
-m	O
.	O
mécan	O
.	O
,	O
de	O
la	O
l	O
'	O
flottille	O
de	O
torp	O
.	O
de	O
l'	O
Ooéan	O
.	O
FLOTTE	O
Le	I-ORG
Loiret	I-ORG
,	O
qui	O
se	O
trouve	O
actuellement	O
à	O
Toulon	I-LIEU
et	O
qui	O
doit	O
se	O
rendre	O
ensuite	O
il	O
.	O
Bizerte	I-LIEU
et	O
dans	O
divers	O
ports	O
de	O
l'	O
Algérie	I-LIEU
,	O
redra	O
successivement	O
à	O
Brest	I-LIEU
,	O
Lorient	I-LIEU
,	O
Saintavant	O
de	O
rallier	O
les	O
ports	O
du	O
Nord	I-LIEU
.	O
Le	O
ministre	O
a	O
réglé	O
de	O
la	O
manière	O
suivante	O
la	O
mission	O
de	O
la	O
Drôme	I-ORG
,	O
qui	O
se	O
trouve	O
actuellement	O
a	O
Cherbourg	I-LIEU
.	O
Ce	O
transport	O
portera	O
au	O
Havre	I-LIEU
le	O
matériel	O
d'	O
artillerie	O
destiné	O
il	O
.	O
la	O
Provence	I-LIEU
il	O
retournera	O
ensuite	O
il	O
.	O
Cherbourg	I-LIEU
et	O
se	O
rentournera	O
au	O
chef-lieu	O
du	O
5*	O
arrondissement	O
Nazaire	I-LIEU
,	O
Rochefort	I-LIEU
.	O
Il	O
remontera	O
ensuite	O
le	O
littoral	O
en	O
touchant	O
il	O
.	O
Saint-Nazaire	I-LIEU
et	O
aux	O
chefs-lieux	O
des	O
3«	O
,	O
2*	O
et	O
1	O
"	O
arrondissements	O
.	O
Le	O
torpilleur	O
325	O
vient	O
d'	O
être	O
lancé	O
Rouen	I-LIEU
.	O
La	I-ORG
Mouette	I-ORG
est	O
partie	O
,	O
le	O
24	O
,	O
de	O
Thérapia	I-LIEU
p.	O
Constantinople	I-LIEU
.	O
MARINE	O
DE	O
COMMERCE	O
SITUATION	O
INJUSTE	O
Le	O
capitaine	O
après	O
le	O
naufrage	O
L'	O
Association	I-ORG
fédérative	I-ORG
des	I-ORG
capitaines	I-ORG
au	I-ORG
long	I-ORG
cours	I-ORG
vient	O
d'	O
adresser	O
à	O
M.	O
le	O
Ministre	O
de	O
la	O
Marine	O
,	O
une	O
.	O
lettre	O
pour	O
appeler	O
son	O
attention	O
sur	O
le	O
cas	O
d'	O
un	O
de	O
ses	O
membres	O
victime	O
des	O
lenteurs	O
de	O
la	O
justice	O
maritime	O
.	O
Voici	O
d'après	O
notre	O
confrère	O
«	O
Le	I-ORG
Petit	I-ORG
Marseillais	I-ORG
les	O
faits	O
qui	O
ont	O
motivé	O
cette	O
démarche	O
L'	O
an	O
dernier	O
,	O
au	O
mois	O
de	O
juin	O
,	O
le	O
(	O
1	O
Chodoc	I-ORG
Il	O
faisait	O
naufrage	O
sur	O
la	O
côte	O
des	O
Somalis	I-LIEU
.	O
Peu	O
après	O
,	O
le	O
capitaine	O
,	O
l'	O
équipage	O
et	O
les	O
passagers	O
étaient	O
rapatriés	O
à	O
Marseille	I-LIEU
.	O
Le	O
capitaine	O
déposait	O
immédiatement	O
son	O
rapport	O
et	O
tous	O
les	O
documents	O
concernant	O
le	O
naufrage	O
entre	O
les	O
mains	O
de	O
l'	O
autorité	O
maritime	O
.	O
On	O
était	O
alors	O
au	O
mois	O
de	O
juillet	O
et	O
ce	O
n'	O
est	O
qu'	O
au	O
mois	O
de	O
décembre	O
,	O
c'	O
est-àdire	O
après	O
une	O
attente	O
de	O
cinq	O
mois	O
,	O
qu'	O
une	O
décision	O
ministérielle	O
renvoie	O
le	O
capitaine	O
devant	O
le	O
tribunal	O
maritime	O
commercial	O
.	O
Or	O
,	O
la	O
procédure	O
de	O
celui	O
-ci	O
étant	O
d'	O
ordinaire	O
assez	O
longue	O
,	O
le	O
capitaine	O
croit	O
pouvoir	O
,	O
par	O
raison	O
d'	O
économie	O
,	O
se	O
retirer	O
à	O
SaintBrieuc	I-LIEU
,	O
dans	O
sa	O
famille	O
,	O
pour	O
attendre	O
la	O
date	O
de	O
sa	O
comparution	O
devant	O
les	O
juges	O
.	O
Mais	O
alors	O
l'	O
autorité	O
maritime	O
intervient	O
et	O
lui	O
dit	O
u	O
C'	O
est	O
il	O
Marseille	I-LIEU
qu'	O
il	O
