vous	O
faut	O
séjourner	O
afin	O
d'	O
être	O
constamment	O
à	O
la	O
disposition	O
du	O
commissaire	O
enquêteur	O
Et	O
de	O
fait	O
,	O
depuis	O
six	O
mois	O
,	O
ce	O
brave	O
marin	O
est	O
à	O
la	O
disposition	O
de	O
la	O
justice	O
,	O
après	O
y	O
avoir	O
déjà	O
été	O
pendant	O
six	O
mois	O
en	O
1905	O
il	O
y	O
a	O
donc	O
un	O
an	O
qu'	O
il	O
attend	O
le	O
bon	O
plaisir	O
de	O
ses	O
juges	O
,	O
on	O
devine	O
dans	O
quelles	O
mortelles	O
angoisses	O
,	O
car	O
sa	O
réputation	O
,	O
son	O
honneur	O
,	O
son	O
avenir	O
sont	O
en	O
cause	O
.	O
Cette	O
situation	O
est	O
absolument	O
inconcevable	O
L'	O
Association	O
fédérative	O
a	O
eu	O
pleinement	O
raison	O
de	O
s'	O
émouvoir	O
.	O
Ce	O
malheureux	O
capitaine	O
,	O
qui	O
est	O
un	O
des	O
officiers	O
les	O
plus	O
distingués	O
de	O
la	O
marine	O
marchande	O
,	O
n'	O
a	O
même	O
pas	O
le	O
droit	O
de	O
s'	O
embarquer	O
avant	O
flue	O
la	O
juridiction	O
maritime	O
spéciale	O
se	O
soit	O
prononcée	O
sur	O
son	O
cas	O
.	O
De	O
quoi	O
doit	O
-il	O
vivre	O
?	O
De	O
ses	O
économies	O
.	O
s'	O
il	O
en	O
a.	O
Dans	O
la	O
négative	O
,	O
son	O
cas	O
est	O
vraiment	O
désolant	O
.	O
Tous	O
les	O
capitaines	O
sont	O
exposés	O
à	O
faire	O
naufrage	O
par	O
une	O
tempête	O
et	O
sur	O
une	O
côte	O
dangereuse	O
,	O
comme	O
cela	O
est	O
arrivé	O
au	O
capitaine	O
du	O
«	O
Chodoc	I-ORG
»	O
.	O
Les	O
officiers	O
les	O
plus	O
expérimentés	O
sont	O
à	O
la	O
merci	O
des	O
événements	O
de	O
mer	O
,	O
c'	O
est	O
ce	O
qu'	O
ils	O
ont	O
exposé	O
au	O
ministre	O
.	O
Comme	O
le	O
fait	O
remarquer	O
très	O
justement	O
notre	O
confrère	O
,	O
a	O
un	O
prévenu	O
ordinaire	O
est	O
laissé	O
en	O
liberté	O
jusqu'	O
à	O
ce	O
que	O
les	O
tribunaux	O
aient	O
décidé	O
s'	O
il	O
a	O
commis	O
un	O
délit	O
ou	O
s'	O
il	O
doit	O
être	O
dé-	O
chargé	O
de	O
la	O
prévention	O
qui	O
pesait	O
sur	O
lui	O
quelle	O
que	O
soit	O
sa	O
profession	O
,	O
il	O
peut	O
continuer	O
à	O
l'	O
exercer	O
librement	O
,	O
il	O
peut	O
continuer	O
à	O
gagneur	O
son	O
pain	O
quotidien	O
et	O
celui	O
de	O
sa	O
famille	O
D.	O
II	O
faut	O
donc	O
qu'	O
à	O
notre	O
époque	O
de	O
démocratie	O
cette	O
lenteur	O
insensée	O
de	O
la	O
justice	O
maritime	O
disparaisse	O
.	O
Crtes	O
,	O
il	O
faut	O
un	O
certain	O
temps	O
pour	O
réunir	O
tous	O
les	O
éléments	O
d'	O
une	O
enquête	O
,	O
mais	O
les	O
douze	O
mois	O
de	O
disponibilité	O
du	O
capitaine	O
du	O
Il	O
Chadoc	I-ORG
»	O
sont	O
par	O
trop	O
excessifs	O
!	O
Cette	O
attente	O
est	O
un	O
véritable	O
supplice	O
pour	O
ce	O
capitaine	O
;	O
elle	O
le	O
serait	O
pour	O
tous	O
ses	O
collègues	O
qui	O
ont	O
mille	O
fois	O
raison	O
de	O
protester	O
.	O
LE	O
SALAIRE	O
DES	O
DESERTEURS	O
D'après	O
le	O
décret-loi	O
du	O
24	O
mars	O
1852	O
,	O
intitulé	O
Décret	O
disciplinaire	O
et	O
pénal	O
pour	O
la	O
marine	O
marchande	O
»	O
,	O
tout	O
marin	O
qui	O
s'	O
absente	O
sans	O
permission	O
pendant	O
deux	O
fois	O
vingt-quatre	O
heures	O
de	O
son	O
navire	O
ou	O
laisse	O
partir	O
son	O
navire	O
sans	O
se	O
rendre	O
à	O
bord	O
est	O
q	O
réputé	O
déserteur	O
Et	O
le	O
décret	O
stipulait	O
qu'	O
au	O
moment	O
du	O
désarmement	O
le	O
capitaine	O
devait	O
indiquer	O
à	O
l'	O
Inscription	O
maritime	O
l'	O
état	O
des	O
salaires	O
dus	O
à	O
ce	O
déserteur	O
.	O
L'	O
Inscription	O
répartissait	O
ensuite	O
la	O
solde	O
due	O
entre	O
l'	O
armateur	O
et	O
la	O
Caisse	I-ORG
des	I-ORG
invalides	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
marine	I-ORG
,	O
ou	O
entre	O
l'	O
armateur	O
,	O
la	O
femme	O
du	O
marin	O
et	O
la	O
Caisse	O
'	O
des	O
invalides	O
si	O
le	O
déserteur	O
était	O
marié	O
.	O
Bien	O
entendu	O
,	O
si	O
ce	O
dernier	O
était	O
plus	O
tard	O
jugé	O
et	O
acquitté	O
,	O
on	O
lui	O
rendait	O
sa	O
solde	O
.	O
Mais	O
une	O
circulaire	O
du	O
6	O
mai	O
1903	O
,	O
se	O
basant	O
sur	O
le	O
droit	O
commun	O
qui	O
ne	O
considère	O
quelqu'un	O
comme	O
coupable	O
qu'	O
après	O
condamnation	O
,	O
vint	O
prescrire	O
aux	O
armateurs	O
de	O
verser	O
«	O
intégralement	O
»	O
à	O
la	O
Caisse	I-ORG
des	I-ORG
gens	I-ORG
de	I-ORG
mer	I-ORG
la	O
solde	O
dont	O
il	O
s'	O
agit	O
,	O
sous	O
réserve	O
de	O
la	O
répartir	O
ensuite	O
d'après	O
les	O
règles	O
du	O
décret	O
de	O
1852	O
selon	O
l'	O
acquittement	O
ou	O
la	O
condamnation	O
du	O
déserteur	O
.	O
La	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
voiliers	I-ORG
français	I-ORG
refusa	O
de	O
suivre	O
les	O
prescriptions	O
de	O
la	O
circulaire	O
elle	O
entendait	O
ne	O
verser	O
que	O
la	O
i	O
part	O
de	O
salaire	O
déterminée	O
par	O
le	O
décret	O
.	O
i	O
Et	O
le	O
tribunal	I-ORG
de	I-ORG
commerce	I-ORG
maritime	I-ORG
I	I-ORG
de	I-ORG
Cherbourg	I-ORG
,	O
devant	O
lequel	O
le	O
minisI	O
tre	O
de	O
la	O
marine	O
l'	O
assigna	O
,	O
lui	O
d"nna	O
raison	O
.	O
Hier	O
la	O
Cour	I-ORG
de	I-ORG
cassation	I-ORG
était	O
saisie	O
d'	O
un	O
pourvoi	O
du	O
ministre	O
contre	O
le	O
jugement	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
.	O
Elle	O
a	O
rejeté	O
ce	O
pourvoi	O
.	O
A	O
ses	O
yeux	O
,	O
en	O
effet	O
,	O
le	O
décret	O
J	O
de	O
1852	O
.	O
inspire	O
par	O
les	O
intérôts	O
de	O
la	O
marine	O
.	O
déroge	O
au	O
droit	O
commun	O
,	O
et	O
l'	O
indemnité	O
qu'	O
il	O
alloue	O
à	O
l'	O
armateur	O
dont	O
le	O
marin	O
a	O
déserté	O
est	O
une	O
indemnité	O
forfaitaire	O
.	O
C'	O
est	O
à	O
tort	O
que	O
la	O
circulaire	O
ministérielle	O
de	O
1903	O
l'	O
a	O
interprété	O
différemment	O
,	O
et	O
une	O
interprétation	O
ne	O
peut	O
pas	O
aller	O
contre	O
un	O
décrettoi	O
.	O
L'	O
abordage	O
du	O
a	O
Nautilua	I-ORG
Il	O
et	O
du	O
Il	O
Pingouin	I-ORG
Lorient	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Un	O
tribunal	O
maritime	O
commercial	O
,	O
présidé	O
par	O
le	O
capitaine	O
de	O
vaisseau	O
Suisse	I-PERS
,	O
se	O
réunira	O
h	O
Lorient	I-LIEU
,	O
sur	O
convocation	O
de	O
son	O
président	O
,	O
pour	O
juger	O
les	O
matelots	O
Noël	I-PERS
(	I-PERS
vaîentln	I-PERS
)	I-PERS
,	O
inscrit	O
à	O
Groix	I-LIEU
Davigo	I-PERS
(	I-PERS
Théodore	I-PERS
)	I-PERS
,	O
inscrit	O
à	O
Groix	I-LIEU
,	O
et	O
Roucel	I-PERS
(	I-PERS
Emmanuel	I-PERS
)	I-PERS
,	O
inscrit	O
à	O
Vannes	I-LIEU
,	O
en	O
raison	O
de	O
l'	O
abordage	O
survenu	O
dans	O
la	O
nuit	O
du	O
24	O
au	O
25	O
janvier	O
dernier	O
au	O
large	O
d'	O
Arcachon	I-LIEU
,	O
entre	O
le	O
dundee	O
Nautilus	I-ORG
et	O
le	O
vapeur	O
Yingouin	I-ORG
.	O
TERRE-NEUVE	I-LIEU
ET	O
ISLANDE	I-LIEU
La	O
perte	O
de	O
la	O
«	O
Walkyrle	I-ORG
Dunkerqve	I-LIEU
,	O
ti	O
juillet	O
.	O
Le	O
vapeur	O
anglais	O
Eildon	I-ORG
,	O
arrivé	O
hier	O
de	O
Leith	I-LIEU
,	O
avait	O
à	O
son	O
bord	O
l'	O
équipage	O
de	O
la	O
goélette	O
de	O
Paimpol	I-LIEU
Walkyrie	I-ORG
,	O
laquelle	O
a	O
lait	O
côte	O
le	O
96	O
juin	O
,	O
à	O
dix	O
heures	O
du	O
soir	O
,	O
Heiderdrang	I-LIEU
Langages*	I-LIEU
,	O
sur	O
une	O
roche	O
,	O
à	O
trois	O
milles	O
de	O
terre	O
.	O
Voici	O
les	O
noms	O
des	O
hommes	O
rapatria	O
.	O
qui	O
ont	O
été	O
remis	O
aux	O
soim	O
de	O
la	O
Maison	O
du	O
Marin	O
la	O
notre	O
ville	O
Louis	I-PERS
Le	I-PERS
Maijnt	I-PERS
,	O
capifaine	O
Françoia	I-PERS
Richard	I-PERS
,	O
premier	O
lieutenant	O
Yves-Marie*	I-PERS
Merel	I-PERS
,	O
deuxième	O
lieutenant	O
matelots	O
Jacquet	I-PERS
Lebrun	I-PERS
,	O
Yves-Marie	I-PERS
Rouzan	I-PERS
,	O
Yves-Marie	I-PERS
Leroux	I-PERS
,	O
Yves-Marie	I-PERS
Leblais	I-PERS
,	O
Pierre-Marie	I-PERS
Pluénec	I-PERS
,	O
JeanMarie	I-PERS
Le	I-PERS
Gouettec	I-PERS
,	O
Yues-Marie	I-PERS
Rivoal	I-PERS
,	O
Jean	I-PERS
Le	I-PERS
Coniaet	I-PERS
.	O
Jean	I-PERS
Le	I-PERS
Gnllovdec	I-PERS
,	O
Pierre	I-PERS
GaeHeny	I-PERS
,	O
Guillaume	I-PERS
Guenon	I-PERS
,	O
Jean	I-PERS
Furet	I-PERS
,	O
Edouard	I-PERS
Fraual	I-PERS
,	O
Jean	I-PERS
OIHwsr	I-PERS
,	O
Jean	I-PERS
Donne	I-PERS
,	O
Armand	I-PERS
Jelard	I-PERS
,	O
Guillaume	I-PERS
Bescon	I-PERS
,	O
Jean	I-PERS
Libards	I-PERS
Allain	I-PERS
Le	I-PERS
Meur	I-PERS
,	O
novice	O
Yves-Marie	I-PERS
Hamon	I-PERS
,	O
mousse	O
.	O
Le	O
cnpataine	O
de	O
la	O
Walkyrie	I-ORG
n'	O
est	O
pas	O
resté	O
en	O
Islande	I-LIEU
,	O
ainsi	O
qu'	O
on	O
l'	O
avait	O
dit	O
,	O
pour	O
surveiller	O
