le	O
sauvetage	O
de	O
La	O
cargaison	O
c'	O
est	O
au	O
second	O
qu'	O
a	O
été	O
conjlée	O
cette	O
surveillance	O
.	O
Un	O
voilier	O
en	O
détresse	O
.	O
Londres	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Le	O
voilier	O
LouiseAnna	I-ORG
,	O
de	O
Saint-Nazaire	I-LIEU
,	O
a	O
été	O
rencontré	O
,	O
au	O
milieu	O
de	O
l'	O
Atlantique	I-LIEU
,	O
désemparé	O
de	O
sa	O
mâture	O
qui	O
était	O
abattue	O
.	O
Le	O
navire	O
français	O
Marseillaise	I-ORG
(	O
sans	O
doute	O
le	O
chasseur	O
Afarseillaise	O
parti	O
le	O
25	O
juin	O
de	O
Saint-Pierre-et-	I-LIEU
Miquelon	I-LIEU
pour	O
Port-de-Bouc	I-LIEU
)	O
lui	O
a	O
porté	O
secours	O
.	O
Le	O
Louise-Anna	I-ORG
en	O
question	O
est	O
sans	O
doute	O
ce	O
chasseur	O
terreneuvier	O
qui	O
est	O
parti	O
de	O
Bayonne	I-LIEU
le	O
28	O
mai	O
à	O
destination	O
de	O
SaintPierre-et-Miquelon	I-LIEU
.	O
La	O
pêche	O
à	O
Terre-Neuve	I-LIEU
Saint-Pierre-et-Miquelon	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Nous	O
avons	O
reçu	O
à	O
Saint-Pierre	I-LIEU
au	O
cours	O
de	O
la	O
dernière	O
semaine	O
15	O
goélettes	O
ayant	O
péché	O
chacune	O
en	O
moyenne	O
9.000	O
morues	O
pesant	O
17	O
tonnes	O
.	O
Arrivés	O
A	O
Saint-Pierre-et-Miquelon	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
Louise	I-ORG
,	O
venant	O
de	O
Bordeaux	I-LIEU
.	O
Le	O
chalutier	O
Eglanline	I-ORG
,	O
arrivé	O
d'	O
Islande	I-LIEU
à	O
Fécamp	I-LIEU
,	O
avait	O
bord	O
15.000	O
morues	O
et	O
15.000	O
faux	O
poissons	O
.	O
Partie	O
De	O
Shields	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
Auguste-Lcblond	I-PERS
,	O
p.	O
l'	O
Islande	I-LIEU
.	O
Rencontrés	O
Le	O
5*0	O
juin	O
.	O
sur	O
les	O
Bancs	O
de	O
Terre-Neuve	I-LIEU
,	O
Clidteau-Laljite	I-ORG
,	O
de	O
Féeamp	I-LIEU
,	O
avec	O
70	O
tonneaux	O
de	O
morues	O
(	O
tout	O
bien	O
à	O
bord	O
)	O
.	O
LONG-COURS	O
Le	O
naufrage	O
du	O
Il	O
Vauban	I-ORG
D	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
A	O
leur	O
arrivée	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
le	O
lieutenant	O
Deleau	I-PERS
et	O
le	O
maltre	O
d'	O
équipage	O
Rivoual	I-PERS
,	O
du	O
Yauban	I-ORG
,	O
ont	O
donné	O
les	O
détails	O
suivants	O
sur	O
le	O
naufrage	O
de	O
leur	O
navire	O
Nous	O
étions	O
partis	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
le	O
13	O
juin	O
dernier	O
,	O
avec	O
un	O
chargement	O
de	O
ciment	O
,	O
à	O
destination	O
de	O
San-Francisco	I-LIEU
.	O
Le	O
30	O
juin	O
,	O
nous	O
nous	O
trouvions	O
en	O
vue	O
des	O
Iles	O
du	O
Cap	I-LIEU
Vert	I-LIEU
,	O
lorsque	O
,	O
dans	O
la	O
nuit	O
,	O
notre	O
navire	O
toucha	O
le	O
récif	O
de	O
Varandinha	I-LIEU
,	O
près	O
d'	O
un	O
banc	O
de	O
coraiL	O
Il	O
Nous	O
étions	O
alors	O
à	O
10	O
milles	O
de	O
la	O
côte	O
.	O
Deux	O
embarcations	O
purent	O
être	O
mises	O
à	O
l'	O
eau	O
,	O
et	O
l'	O
équipage	O
y	O
prit	O
place	O
,	O
sans	O
avoir	O
le	O
temps	O
de	O
prendre	O
les	O
vêtements	O
et	O
les	O
provisions	O
le	O
navire	O
était	O
violemment	O
secoué	O
par	O
le	O
ressac	O
de	O
la	O
mer	O
,	O
et	O
une	O
voie	O
d'	O
eau	O
importante	O
se	O
déclara	O
.	O
Nous	O
fûmes	O
obligés	O
de	O
naviguer	O
à	O
la	O
rame	O
pendant	O
plusieurs	O
heures	O
,	O
et	O
nous	O
nous	O
relayions	O
pour	O
vider	O
les	O
embarcations	O
,	O
qui	O
embarquaient	O
à	O
chaque	O
instant	O
.	O
«	O
Lorsque	O
nous	O
eûmes	O
gagné	O
la	O
terre	O
,	O
nous	O
nous	O
dirigeâmes	O
vers	O
le	O
village	O
de	O
Pol-Sal-de-Rei	I-LIEU
,	O
où	O
nous	O
fûmes	O
accuoillis	O
par	O
les	O
noirs	O
et	O
où	O
nous	O
séjournâmes	O
pendant	O
quatre	O
jours	O
.	O
Le	O
vapeur	O
portugais	O
Bissau	I-ORG
fit	O
escale	O
au	O
port	O
de	O
Boa-Vista	I-LIEU
et	O
nous	O
prit	O
a	O
son	O
bord	O
nous	O
arrivâmes	O
ainsi	O
à	O
l'	O
ile	O
Saint-Vincent	I-LIEU
,	O
où	O
le	O
paquebot	O
Afagdatena	I-ORG
nous	O
embarqua	O
pour	O
nous	O
ramettt-r	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
«i	O
Nous	O
avons	O
tout	O
perdu	O
dans	O
le	O
naufrage	O
et	O
nous	O
sommes	O
absolument	O
sans	O
res-	O
sources	O
.	O
Le	O
capitaine	O
Le	I-PERS
Dantec	I-PERS
est	O
resté	O
sur	O
les	O
lieux	O
du	O
naufrage	O
pour	O
essayer	O
de	O
sauveter	O
ce	O
qui	O
reste	O
du	O
Vatibnn	I-ORG
.	O
«	O
Nous	O
devons	O
tout	O
particulièrement	O
insister	O
sur	O
la	O
mauvaise	O
hydrographie	O
des	O
parages	O
des	O
Iles	O
du	O
Cap	I-LIEU
Vert	I-LIEU
,	O
qui	O
a	O
besoin	O
d'	O
être	O
entièrement	O
rétablie	O
les	O
dernières	O
instructions	O
,	O
qui	O
datent	O
de	O
1903	O
,	O
ne	O
peuvent	O
plus	O
servir	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
là	O
un	O
véritable	O
danger	O
pour	O
la	O
navigation	O
très	O
intense	O
dans	O
cet	O
endroit	O
.	O
Il	O
Arrivés	O
A	O
San-Francisco	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
juillet	O
,	O
Anno	I-ORG
de	I-ORG
Brefagne	I-ORG
,	O
c.	O
Bugaut	I-PERS
,	O
venant	O
de	O
Montevideo	I-LIEU
il	O
.	O
Porl-Talbot	I-LIEU
,	O
le	O
S2	O
,	O
Quillota	I-ORG
,	O
c.	O
Lebrcton	I-PERS
,	O
de	O
La	I-ORG
Pellice	I-ORG
a	O
Newport	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Antonin	I-ORG
,	O
c.	O
Bourgain	I-PERS
,	O
du	O
Chili	I-LIEU
a	O
Valparaiso	I-LIEU
,	O
le	O
Î3	O
,	O
Gers	I-ORG
,	O
c.	O
Lansquet	I-PERS
,	O
de	O
Port-Talbot	I-LIEU
a	O
Plyinoulh	I-LIEU
,	O
le	O
S3	O
,	O
Erncst-Bcyer	I-ORG
,	O
c.	O
Dicnlangnrd	I-PERS
,	O
de	O
Sydney	I-LIEU
(	O
a	O
suivi	O
pour	O
Cardiff	I-LIEU
)	O
à	O
Londres	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
.	O
Jean	I-ORG
,	O
c.	O
Légal	I-PERS
,	O
de	O
Leith	I-LIEU
&	O
Falmouth	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Molrère	I-ORG
,	O
c.	O
Grouhel	I-PERS
,	O
d'	O
Australie	I-LIEU
Dcsaix	I-ORG
,	O
c.	O
Chùteauvieux	I-PERS
,	O
de	O
Tacoran	I-LIEU
.	O
Partis	O
De	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Duehesse	I-ORG
de	I-ORG
Berry	I-ORG
,	O
c.	O
Gaultier	I-PERS
de	O
Kermoal	I-LIEU
,	O
allant	O
de	O
Shields	I-LIEU
à	O
SanFrancisco	I-LIEU
d'	O
Antofagasta	I-LIEU
(	O
Chili	I-LIEU
)	O
,	O
le	O
24	O
,	O
Rcine-Blanche	I-ORG
,	O
c.	O
Uuiilou	O
,	O
p.	O
Fnlmoutlr	I-LIEU
.	O
Passes	I-PERS
A	O
Barry-Islana	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Max	I-ORG
,	O
c.	O
Bernadac	I-PERS
.	O
*Ilent	O
de	O
Cardiff	I-LIEU
&	O
San-Frencisco	I-LIEU
il	O
.	O
SainteCatherine	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Antoinetle	I-ORG
,	O
c.	O
Ohier	I-PERS
,	O
allant	O
du	O
Chili	I-LIEU
il	O
Dunkerque	I-LIEU
Il	O
Dungervefis	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Turrjot	I-ORG
,	O
c.	O
Cézard	I-PERS
,	O
allant	O
d'	O
Anvers	I-LIEU
a	O
San-Francisco	I-LIEU
.	O
Le	O
14	O
juillet	O
,	O
par	O
29*	O
N.	O
et	O
20	O
0	O
.	O
,	O
Noémi	I-ORG
,	O
c.	O
Schœffer	I-LIEU
.	O
allant	O
de	O
Shields	I-LIEU
à	O
Portland	I-LIEU
(	O
Oegon	I-LIEU
)	O
.	O
PAQUEBOT	O
'	O
Arrivés	O
Amiral	I-ORG
Troude	I-ORG
,	O
le	O
te	O
,	O
au	O
Havre	I-LIEU
,	O
venant	O
de	O
Dunkerque	I-LIEU
.	O
Cordouan	I-ORG
,	O
le	O
24	O
,	O
Afarscille	I-LIEU
,	O
d'	O
Odessa	I-LIEU
.	O
Francc	I-ORG
,	O
le	O
24	O
.	O
a	O
Bordeaux	I-LIEU
,	O
du	O
Havre	I-LIEU
.	O
Gange	I-ORG
,	O
le	O
24	O
,	O
à	O
Marseille	I-LIEU
,	O
de	O
Duukerque	I-LIEU
.	O
Louisiane	I-ORG
,	O
le	O
23	O
,	O
A	O
du	O
Havre	I-LIEU
.	O
Saint-Laurent	I-ORG
,	O
le	O
24	O
.	O
au	O
Havre	I-LIEU
,	O
de	O
New-York	I-LIEU
.	O
Sydney	I-ORG
,	O
b	O
24	O
,	O
a	O
Suez	I-LIEU
,	O
de	O
Nouméa	I-LIEU
.	O
Amtral	I-ORG
Courbet	I-ORG
,	O
le	O
82	O
,	O
de	O
Montevideo	I-LIEU
,	O
p.	O
Londres	I-LIEU
.	O
Amiral	I-ORG
de	I-ORG
Kersaint	I-ORG
,	O
le	O
23	O
,	O
de	O
Ténériffe	I-LIEU
,	O
p.	O
la	O
Hâta	I-LIEU
.	O
Annam	I-ORG
,	O
le	O
t3	O
.	O
de	O
Colombo	I-LIEU
,	O
p.	O
Saigon	I-LIEU
.	O
Aquitair	I-ORG
.	O
e-	O
,	O
le	O
24	O
.	O
de	O
Las	I-LIEU
Palmes	I-LIEU
,	O
p.	O
Marseille	I-LIEU
.	O
Australien	I-ORG
,	O
le	O
24	O
,	O
d'	O
Adélaïde	I-LIEU
,	O
p.	O
Marseille	I-LIEU
.	O
Canada	I-ORG
,	O
le	O
84	O
,	O
de	O
Colon	I-LIEU
,	O
p.	O
Bordeaux	I-LIEU
.	O
Cotombia	I-ORG
,	O
le	O
24	O
.	O
du	O
Havre	I-LIEU
,	O
p.	O
le	O
SénégaL	I-LIEU
Cordilleras	I-ORG
,	O
le	O
23	O
.	O
d'	O
Ouessant	I-LIEU
,	O
p.	O
le	O
Brésil	I-LIEU
.	O
Equateur	I-ORG
le	O
21	O
,	O
de	O
Naples	I-LIEU
p.	O
Cône	I-LIEU
tan	I-LIEU
tinopls	I-LIEU
.	O
Eirrope	I-ORG
.	O
le	O
24	O
.	O
de	O
Libreville	I-LIEU
,	O
p.	O
Dakar	I-LIEU
.	O
Imerethie	I-ORG
,	O
le	O
23	O
,	O
de	O
Batoum	I-LIEU
,	O
p.	O
Marseille	I-LIEU
.	O
La	I-ORG
Normandie	I-ORG
,	O
le	O
23	O
,	O
de	O
la	O
Corogne	I-LIEU
,	O
p.	O
VeraCruz	I-LIEU
.	O
Ijios	I-ORG
,	O
le	O
