24	O
,	O
d'	O
Aden	I-LIEU
,	O
p.	O
Marseille	I-LIEU
.	O
Les	O
Andes	I-ORG
,	O
le	O
24	O
,	O
de	O
Marseille	I-LIEU
,	O
p.	O
le	O
Sénégal	I-LIEU
.	O
Mmsilia	I-ORG
,	O
le	O
21	O
,	O
de	O
New-York	I-LIEU
,	O
p.	O
Marseille	I-LIEU
.	O
Mont-Rose	I-ORG
.	O
le	O
Il	O
.	O
de	O
ln	O
Plata	I-LIEU
,	O
p.	O
Marspille	I-LIEU
.	O
Océanien	I-ORG
,	O
te	O
24	O
,	O
de	O
Messine	I-LIEU
,	O
p.	O
Marseille	I-LIEU
.	O
Paraguay	I-ORG
,	O
le	O
22	O
,	O
du	O
Havre	I-LIEU
,	O
p.	O
la	O
Côte	I-LIEU
.	I-LIEU
d'	I-LIEU
Afrique	I-LIEU
.	O
Richelieu	I-ORG
,	O
le	O
23	O
.	O
de	O
Ténéiife	I-LIEU
,	O
p.	O
Bordeaux	I-LIEU
.	O
Saghalien	I-ORG
,	O
la	O
20	O
,	O
de	O
Smyrne	I-LIEU
,	O
p.	O
Marseille	I-LIEU
,	O
.	O
Salazie	I-ORG
,	O
le	O
23	O
,	O
de	O
Marseille	I-LIEU
,	O
p.	O
Yokohnma	I-LIEU
.	O
Tibet	I-ORG
,	O
le	O
2E	O
,	O
de	O
Dakar	I-LIEU
,	O
p.	O
Las	I-LIEU
Palmas	I-LIEU
.	O
Volga	I-ORG
'	O
,	O
le	O
22	O
,	O
de	O
Ténériffe	I-LIEU
,	O
p.	O
Bordeaux	I-LIEU
.	O
VAPEURS	O
Arrivés	O
A	O
Oran	I-LIEU
,	O
le	O
20	O
,	O
«	O
Fournel	I-ORG
u	O
,	O
venant	O
de	O
Bordeaux	I-LIEU
ci	O
Psyché	I-ORG
»	O
,	O
de	O
Rouen	I-LIEU
à	O
Bordeaux	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
«	O
Alphonse	I-ORG
Conseil	I-ORG
»	O
,	O
d'	O
Oran	I-LIEU
à	O
Brest	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
«	O
Elorn	I-ORG
u	O
,	O
du	O
Havre	I-LIEU
le	O
24	O
,	O
«	O
Saint-André	I-ORG
n	O
,	O
de	O
Boulogne	I-LIEU
à	O
StMalo	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
«	O
Hirondelle	I-ORG
n	O
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
à	O
Nantes	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
«	O
Charles	I-ORG
»	O
,	O
de	O
Dunkerque	I-LIEU
a	O
Jacques-Paul	I-LIEU
de	O
Bayonne	I-LIEU
•	O
>	O
SaintNazaire	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Il	O
Ville	I-ORG
de	I-ORG
tantes	I-ORG
»	O
,	O
de	O
La	I-LIEU
Pallice	I-LIEU
«	O
Le	I-ORG
Morbihan	I-ORG
du	O
Havre	I-LIEU
il	O
.	O
Svintander	I-LIEU
,	O
le	O
19	O
,	O
«	O
Rive	I-ORG
de	I-ORG
Gier	I-ORG
de	O
La	O
Rochelle	I-LIEU
aux	O
Sables	I-LIEU
d'	I-LIEU
Olonne	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
«	O
Abertay	I-ORG
»	O
,	O
de	O
Cardiff	I-LIEU
à	O
Bordeaux	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
«	O
Thérèse	I-ORG
et	I-ORG
Marie	I-ORG
»	O
,	O
du	O
Havre	I-LIEU
à	O
Marseille	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Marie-Thérèse	I-ORG
a	O
,	O
de	O
Cardiff	I-LIEU
à	O
Dunkerque	I-LIEU
.	O
le	O
24	O
,	O
a	O
Saint-Pierre	I-LIEU
Il	O
,	O
n	O
San-Martin	I-ORG
»	O
,	O
de	O
Bilbao	I-LIEU
»	O
Jeanne	I-ORG
d'	I-ORG
Arc	I-ORG
»	O
,	O
dé*	O
Bordeaux	I-LIEU
Il	O
Insulaire	I-LIEU
Il	O
,	O
d'	O
Ostende	I-LIEU
«	O
Armorique	I-ORG
»	O
,	O
de	O
Fécamp	I-LIEU
il	O
.	O
Bizerte	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
«	O
Ville	I-ORG
de	I-ORG
Carlhage	I-ORG
u	O
,	O
de	O
Naples	I-LIEU
à	O
Oran	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
Il	O
Villle	I-ORG
de	I-ORG
Cette	I-ORG
»	O
,	O
d'	O
Alger	I-LIEU
à	O
La	I-LIEU
Pallice	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
«	O
Cambrai	I-ORG
»	O
,	O
de	O
Cette	I-LIEU
a	O
Anvers	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Sauternes	I-ORG
u	O
,	O
de	O
Bnrdeaux	I-LIEU
à	O
Cardiff	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
Il	O
Boileau	I-ORG
̃»	O
,	O
de	O
Saint-Nazaire	I-LIEU
à	O
Newport	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
ci	O
Arvor	I-ORG
Il	O
,	O
de	O
Lorient	I-LIEU
Il	O
Jeanne	I-ORG
Conseil	O
u	O
,	O
de	O
Bordeaux	I-LIEU
à	O
Swansea	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
«	O
Corneille	I-ORG
Il	O
,	O
de	O
Saint-Nazaire	I-LIEU
au	O
Havre	I-LIEU
,	O
le	O
2t	O
,	O
Emilie	I-ORG
n	O
,	O
de	O
Dunkerque	I-LIEU
Il	O
Racine	I-ORG
u	O
,	O
de	O
Barry	I-LIEU
Suzanne	I-ORG
et	I-ORG
Marie	I-ORG
»	O
,	O
de	O
Bordaw	I-LIEU
;	O
-à	O
Rouen	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
«	O
Cymodocée	I-ORG
»	O
,	O
d'	O
Alger	I-LIEU
.	O
Partis	O
De	O
LfaneUy	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Il	O
Cirages	I-ORG
Français	I-ORG
n	O
,	O
p.	O
Caen	I-LIEU
de	O
Swansea	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
«	O
Coat-Coal»	I-ORG
,	O
p.	O
Lorient	I-LIEU
do	O
Bordeaux	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Il	O
Pervenche	I-ORG
u	O
,	O
p.	O
Pasajes	O
de	O
Nantes	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
«	O
Sophie	I-ORG
»	O
,	O
p.	O
Bordeaux	I-LIEU
de	O
Pauillac	I-LIEU
,	O
le	O
?	O
4	O
,	O
«	O
Ville	I-ORG
de	I-ORG
Boulogne	I-ORG
»	O
,	O
p.	O
Dunkerque	I-LIEU
de	O
Marseille	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Il	O
l'	O
ille	I-ORG
de	I-ORG
Marseille	I-ORG
Il	O
,	O
p.	O
Dunkerque	I-LIEU
de	O
Lisbonne	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
«	O
SaintJacques	I-ORG
»	O
,	O
p.	O
Barcelone	I-LIEU
de	O
Sousse	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
«	O
Ville	I-ORG
d'	I-ORG
Arras	I-ORG
»	O
,	O
p.	O
Bougie	I-LIEU
du	I-LIEU
Havre	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Guadiana	I-ORG
»	O
,	O
p.	O
Londres	I-LIEU
d'	O
Alôer	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
«	O
Ville	I-ORG
d'	I-ORG
Alger	I-ORG
p.	O
Oran	I-LIEU
de	O
Hull	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
«	O
Ville	I-ORG
de	I-ORG
Douai	I-ORG
Il	O
,	O
p.	O
Ibraïl	O
de	O
Newcastle	I-LIEU
,	O
le	O
2t	O
,	O
«	O
Carol	I-ORG
I	O
"	O
p.	O
Moss	I-LIEU
(	O
Norvège	I-LIEU
)	O
d'	O
Oran	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
«	O
StWandrille	I-ORG
n	O
,	O
p.	O
Nantes	I-LIEU
«	O
Gafsa	I-ORG
»	O
,	O
p.	O
Bordeaux	I-LIEU
de	O
Marseille	I-LIEU
,	O
le	O
21	O
,	O
«	O
Mira	I-ORG
»	O
,	O
p.	O
Dunkerque	I-LIEU
de	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
«	O
Le	O
Gouet	I-ORG
p.	O
Kingsbridge	I-LIEU
.	O
CABOTAGE	O
Arrivés	O
A	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Reine-de3-'Anges	I-ORG
,	O
a	O
Floury	I-LIEU
.	O
venant	O
de	O
l'	O
Ile	I-LIEU
de	I-LIEU
Sein	I-LIEU
il	O
Brest	I-LIEU
,	O
le	O
2\iiuint-Joseph	O
,	O
c.	O
Canevet	I-PERS
,	O
de	O
Landerneau	I-LIEU
Reindrr	I-ORG
,	O
c.	O
Nicolas	I-PERS
,	O
de	O
Sainte-Mary	I-LIEU
;	O
Flcur-de-Marie	I-ORG
.	O
c.	O
Hude	I-PERS
,	O
de	O
Brault	I-LIEU
Kléber	I-ORG
,	O
c.	O
Bruche	I-PERS
,	O
de	O
Saint-Martin-de-Ré	I-LIEU
le	O
24	O
,	O
Jeanne-d'Arc	I-ORG
,	O
de	O
Douarnenez	I-LIEU
à	O
Southampton	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Eugénie	I-ORG
,	O
venant	O
de	O
Roscoff	I-LIEU
à	O
Par	O
,	O
le	O
22	O
,	O
Marie-Céline	I-ORG
,	O
de	O
StBrieuc	I-LIEU
à	O
Rye	I-LIEU
,	O
le	O
20	O
,	O
Marguerite	I-ORG
,	O
c.	O
Delacour	I-PERS
,	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
à	O
Charlestown	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Daniel	I-ORG
,	O
c.	O
Layec	I-PERS
,	O
et	O
Marie	I-ORG
,	O
c	O
Le	O
Guennec	I-PERS
,	O
d3	O
Brest	I-LIEU
à	O
Cardiff	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
IIcnrïMudelaine	I-ORG
,	O
de	O
Lannion	I-LIEU
Newport	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Confiante	I-ORG
,	O
c.	O
Leforicher	I-PERS
,	O
et	O
Mari	I-PERS
de	O
Roscoff	I-LIEU
;	O
il	O
Boulogne	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
LouiseAnne	I-ORG
,	O
c.	O
Cozic	I-PERS
,	O
de	O
Carentan	I-LIEU
le	O
24	O
,	O
Arvor	I-ORG
,	O
c.	O
Halna	I-PERS
,	O
de	O
Granville	I-LIEU
aux	O
Sables-d'Olonne	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Marguerite	I-ORG
,	O
c.	O
Keriolis	I-PERS
,	O
de	O
Dunkerque	I-LIEU
à	O
Bayom	I-LIEU
.	O
e	O
,	O
le	O
22	O
,	O
SaintJoseph	I-ORG
,	O
de	O
Charente	I-LIEU
à	O
Swansea	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
N.	I-ORG
-D	I-ORG
.	I-ORG
de	I-ORG
Lourdes	I-ORG
,	O
Dupinjtren	I-PERS
,	O
Etoile	I-ORG
,	O
de	O
Roscoff	I-LIEU
à	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
SaintPierre	I-ORG
,	O
c.	O
Esnol	I-PERS
,	O
de	O
Régneville	I-LIEU
.	O
Partis	O
De	O
Brest	I-LIEU
,	O
le	O
24	O
,	O
Gustave	I-ORG
,	O
c.	O
Miche	I-PERS
!	O
,	O
p.	O
Dlnard	I-LIEU
Auguste-Marie	I-ORG
,	O
c.	O
Bernard	I-PERS
,	O
p.	O
Pornic	I-LIEU
Marie	I-ORG
.	O
c.	O
Créach	I-PERS
,	O
p.	O
Baltimore	I-LIEU
Glaneuse	I-ORG
,	O
p.	O
Douarnenez	I-LIEU
;	O
de	O
Swansea	I-LIEU
le	O
21	O
,	O
Marie-Angèle	I-ORG
,	O
c.	O
Monsard	I-PERS
,	O
et	O
Pauline	I-ORG
,	O
o.	O
Cuwn	I-PERS
,	O
p.	O
Mortagne-sur-Gironde	I-LIEU
Brci	I-ORG
:	O
I	O
:	O
el	O
,	O
c.	O
Glajcan	I-PERS
,	O
p.	O
Quimp°r	I-LIEU
de	O
BouIc-Tie	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
.	O
Moïse	I-ORG
,	O
c.	O
Fizel	I-PERS
,	O
p.	O
Brest	I-LIEU
;	O
blarguerite	I-ORG
,	O
c.	O
Boulet	I-PERS
,	O
p.	O
Granville	I-LIEU
Boulonjioise	I-ORG
,	O
p.	O
Saint-Sewan	I-LIEU
des	O
Sables-d'Olonne	I-LIEU
,	O
le	O
22	O
,	O
Marie-Eugénie	I-ORG
,	O
c.	O
Le	O
Rouzès	I-PERS
,	O
p.	O
Swansea	I-LIEU
de	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
,	O
le	O
23	O
,	O
Cancalais	I-ORG
,	O
c.	O
Beaulieu	I-PERS
,	O
p.	O
Cancale	I-LIEU
.	O
La	O
pêche	O
Croix	O
de	O
Vie	O
,	O
21	O
juillet	O
.	O
Bateaux	O
sortis	O
,	O
