50	O
.	O
Pèche	O
complètement	O
nulle	O
.	O
Duiiainenez	I-LIEU
,	O
21	O
juillet	O
.	O
Bateaux	O
sardiniers	O
sortis	O
,	O
300	O
moyenne	O
de	O
poissons	O
pêchés	O
par	O
bateau	O
,	O
des	O
cents	O
poissons	O
au	O
quart	O
,	O
7-8	O
vendus	O
au	O
vert	O
,	O
le	O
tout	O
prix	O
moyen	O
du	O
mille	O
,	O
46	O
fr	O
.	O
le	O
plus	O
élevé	O
,	O
48	O
fr	O
.	O
Quelques	O
bateaux	O
ont	O
une	O
moyenne	O
de	O
mille	O
.	O
Etel	I-LIEU
,	O
21	O
juillet	O
.	O
Bateaux	O
sardiniers	O
sortis	O
,	O
60	O
moyenne	O
de	O
poissons	O
péchés	O
par	O
bateau	O
,	O
des	O
cents	O
poissons	O
au	O
quart	O
,	O
8-10	O
;	O
vendus	O
au	O
vert	O
,	O
15.000	O
prix	O
moyen	O
du	O
ntille	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
le	O
plus	O
élevé	O
,	O
45	O
tr	O
.	O
le	O
plus	O
bas	O
,	O
37	O
fr	O
.	O
50	O
,	O
-	O
Quelques	O
bateaux	O
ont	O
une	O
moyenne	O
de	O
4	O
à	O
500	O
sardines	O
,	O
vendues	O
45	O
fr	O
.	O
le	O
-mille	O
.	O
Saint-Guénolé	I-LIEU
,	O
21	O
juillet	O
.	O
Pêche	O
complètement	O
nulle	O
pour	O
la	O
sardine	O
.	O
Port-Mali	I-LIEU
(	O
Quiberon	I-LIEU
)	O
,	O
21	O
juillet	O
.	O
Un	O
bateau	O
a	O
pris	O
SOO	O
sardines	O
grosseur	O
au	O
quart	O
,	O
1112	O
prix	O
moyen	O
du	O
mille	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
Loctudy	I-LIEU
,	O
21	O
juillet	O
.	O
Bateaux	O
sortis	O
et	O
rantrés	O
,	O
20	O
;	O
'	O
pêche	O
complètement	O
nulle	O
.	O
Sur	O
les	O
125	O
bateaux	O
armés	O
pour	O
la	O
pêche	O
A	O
la	O
sardine	O
,	O
la	O
plupart	O
sont	O
désarmés	O
quelques-uns	O
se	O
livrent	O
a	O
la	O
pêche	O
du	O
maquereau	O
et	O
de	O
la	O
sardine	O
de	O
dérive	O
.	O
Port-tarin	I-LIEU
(	O
Quiberon	I-LIEU
)	O
,	O
23	O
julllet	O
.	O
Bateaux	O
sardiniers	O
rentrés	O
,	O
10	O
moyenne	O
de	O
sardinca	O
par	O
bateau	O
,	O
des	O
cents	O
:	O
grosseur	O
au	O
quart	O
,	O
1018	O
prix	O
moyen	O
du	O
mille	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
FINISTERP	I-LIEU
BR	O
EST	O
HEURTES	O
DES	O
MARÉES	O
.	O
Aujourd'hui	O
mercredi	O
25	O
juillet	O
,	O
pleine	O
mer	O
à	O
Brest	I-LIEU
à	O
6	O
h.	O
29	O
du	O
matin	O
et	O
à	O
6	O
h.	O
48	O
du	O
soir	O
au	O
Légué	I-LIEU
,	O
à	O
8	O
h.	O
40	O
du	O
matin	O
et	O
A	O
8	O
h.	O
58	O
du	O
soir	O
.	O
Basse	O
mer	O
il	O
Brest	I-LIEU
midi	O
28	O
etNl	O
minuit	O
48	O
au	O
Légué	I-LIEU
,	O
à	O
3	O
h.	O
Il	O
du	O
matin	O
et	O
à	O
3	O
h.	O
27	O
du	O
soir	O
.	O
LES	O
RECATES	O
Voici	O
les	O
résultats	O
de	O
la	O
2e	O
journée	O
des	O
régates	O
de	O
Brest	I-LIEU
Course-croisière	O
de	O
Brest	I-LIEU
au	O
Fret	O
et	O
retour	O
.	O
Cruisers	O
i	O
"	O
«	O
Marsouin	O
à	O
M.	O
Bérard	I-PERS
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
14	O
'	O
50	O
"	O
;	O
2*	O
«	O
Pen-	O
bleis	O
il	O
.	O
M.	O
Roussin	I-PERS
,	O
de	O
Quimper	I-LIEU
,	O
en	O
I	O
3	O
h.	O
15	O
'	O
53	O
"	O
;	O
3*	O
Yannick	I-PERS
à	O
M.	O
Lamarque	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
23	O
'	O
5a	O
"	O
.	O
Yachts	O
au-dessus	O
de	O
10	O
tonneaux	O
Yalc'hick	O
à	O
M.	O
du	O
Perray	I-PERS
,	O
de	O
Quimper	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
40	O
'	O
;	O
Yachts	O
de	O
5	O
à	O
10	O
tonneaux	O
1*	O
Mie	O
à	O
M.	O
Thubé	I-PERS
,	O
de	O
Nantes	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
43	O
'	O
.	O
Yachts	O
de	O
2	O
t.	O
1/2	O
k	O
5	O
tonneaux	O
1	O
"	O
«	O
Zix-Zag	O
»	O
,	O
à	O
M.	O
de	O
Lécluse	I-PERS
,	O
de	O
Douarnenez	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
2	O
'	O
25	O
"	O
;	O
26	O
et	O
39	O
,	O
ex-œquo	O
,	O
a	O
Penduik	I-ORG
»	O
,	O
à	O
M.	O
de	O
Francheville	I-PERS
,	O
de	O
Vannes	I-LIEU
,	O
et	O
«	O
Frimousse	I-ORG
»	O
,	O
à	O
M.	O
A.	O
Fouché	I-PERS
.	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
T	O
;	O
4#	O
«	O
Ken-Avo	I-ORG
à	O
M.	O
R.	I-PERS
Erard	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
8	O
'	O
21	O
"	O
;	O
5	O
'	O
a	O
Chrysanthème	I-ORG
»	O
,	O
à	O
M.	O
Bézier	I-PERS
,	O
de	O
Douarnenez	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
23	O
'	O
15	O
"	O
;	O
60	O
«	O
Catherine	I-ORG
»	O
.	O
à	O
M.	O
Le	O
Calloch	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
25	O
'	O
20	O
"	O
.	O
Yachts	O
de	O
1	O
à	O
2	O
t.	O
1/2	O
i«	O
Aél	O
m	O
,	O
à	O
M.	O
Gahinet	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
12	O
'	O
7	O
"	O
;	O
2	O
"	O
Ramier	I-ORG
à	O
M.	O
Lullien	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
16	O
'	O
41	O
"	O
;	O
30	O
u	O
Mimi	I-ORG
Toinon	I-ORG
M.	O
Combarelle	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
25	O
'	O
38	O
"	O
.	O
Yachts	O
n'	O
excédant	O
pas	O
1	O
tonneau	O
i*	O
«	O
Chocolat	I-ORG
n	O
,	O
à	O
M.	O
Jacq	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
2	O
h.	O
57*	O
42	O
"	O
;	O
20	O
Linotte	I-ORG
n	O
,	O
à	O
M.	O
du	O
Marçay	I-PERS
,	O
de	O
Daoulas	I-LIEU
,	O
en	O
3	O
h.	O
5	O
'	O
46	O
"	O
.	O
LE	O
SILLON	O
Un	O
congrès	O
du	O
sillon	O
est	O
organisé	O
&	O
Brest	I-LIEU
pour	O
lé	O
5	O
août	O
prochain	O
.	O
Mara	I-PERS
Sangnier	I-PERS
se	O
rendra	O
à	O
Brest	I-LIEU
h	O
cette	O
occasion	O
.	O
Voici	O
le	O
programme	O
qui	O
vient	O
d'	O
être	O
arrêté	O
.	O
A	O
huit	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
messe	O
du	O
congrès^	O
à	O
9	O
heures	O
séance	O
de	O
travail	O
à	O
la	O
Bourse	O
du	O
commerce	O
l'	O
esprit	O
du	O
Sillon	O
,	O
rapporteur	O
Bederic	I-PERS
,	O
de	O
Quimper	I-LIEU
.	O
A	O
11	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
repas	O
en	O
commun	O
au	O
restaurant	O
de	O
la	O
Glacière	I-ORG
.	O
A	O
2	O
heures	O
après-midi	O
,	O
grande	O
réunion	O
publique	O
à	O
la	O
salle	O
municipale	O
des	O
fêtes	O
.	O
A	O
6	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
banquet	O
démocratique	O
.	O
DISTRIBUTION	O
DES	O
PRIX	O
.	O
La	O
distribua	O
des	O
prix	O
aux	O
élèves	O
Ce	O
N.	O
-D	O
.	O
de	O
Bon-	O
Secours	O
a	O
eu	O
lieu	O
samedi	O
dernier	O
.	O
M.	O
le	O
Directeur	O
,	O
en	O
quelques	O
mots	O
émus	O
,	O
a	O
rappelé	O
fl	O
tous	O
la	O
grande	O
perte	O
faite	O
par	O
l'	O
école	O
dans	O
la	O
personne	O
du	O
si	O
regretté	O
supérieur	O
M.	O
l'	O
abbé	O
Ropars	I-PERS
.	O
Il	O
a	O
ensuite	O
,	O
d	O
un	O
mot	O
,	O
rappelé	O
les	O
succès	O
remportés	O
à	O
la	O
dernière	O
session	O
du	O
baccalauréat	O
.	O
Ce	O
succès	O
,	O
eu	O
égard	O
au	O
nomhre	O
restreint	O
des	O
élèves	O
,	O
est	O
très	O
satisfaisant	O
et	O
inspire	O
toute	O
con«fiance	O
pour	O
l'	O
avenir	O
.	O
M.	O
le	O
Curé	O
de	O
Saint-Louu	I-LIEU
a	O
été	O
applaudi	O
df	O
tous	O
quand	O
il	O
a	O
affirmé	O
qup	O
les	O
difficultés	O
matérielles	O
pendantes	O
ont	O
été	O
heureusement	O
aplanies	O
,	O
ce	O
qui	O
désormais	O
permettait	O
d'	O
envisager	O
l'	O
avenir	O
sans	O
crainte	O
.	O
Le	O
c	O
,	O
llège	O
vivra	O
grâce	O
au	O
concours	O
intelligent	O
des	O
fa-	O
milles	O
et	O
des	O
maitres	O
,	O
grâce	O
aussi	O
au	O
travail	O
et	O
au	O
nombre	O
croissant	O
des	O
élèves	O
.	O
Trois	O
charmantes	O
pièces	O
ont	O
été	O
interprô-	O
tées	O
par	O
un	O
groupe	O
d'	O
acteurs	O
à	O
qui	O
n'	O
ont	O
pas	O
été	O
ménagés	O
les	O
applaudissements	O
.	O
Une	O
scène	O
réjouissante	O
«	O
Comme	O
Papa	O
»	O
a	O
fai	O
bien	O
rire	O
.	O
Puis	O
,	O
la	O
cérémonie	O
s'	O
est	O
terminé^	O
par	O
la	O
lecture	O
du	O
palmarès	O
.	O
ETAT-CITTL	O
DE	O
BBEST	O
.	O
Naissances	O
.	O
Hené	I-PERS
Jugaau	I-PERS
,	O
Louise	I-PERS
Lescara	I-PERS
.	O
