^	O
René	I-PERS
loncour	I-PERS
,	O
Esther	I-PERS
Dubois	I-PERS
,	O
Gomiuine	I-PERS
Pao*	I-PERS
,	O
quet	O
,	O
Jules	I-PERS
Pantais	I-PERS
,	O
Henri	I-PERS
Morvan	I-PERS
,	O
René	I-PERS
S»<	I-PERS
liou	O
.	O
r	O
Décès	O
.	O
Jean	I-PERS
Prigent	I-PERS
,	O
il	O
ans	O
,	O
20	O
.	O
rue	O
BoV^	O
pics	O
Joseph	I-PERS
Gounuuuii	I-PERS
,	O
,	O
3	O
aus	O
mois	O
,	O
rue	O
M**	I-PERS
}	O
fren	O
,	O
21	O
Edouard	I-PERS
Le	I-PERS
Saout	I-PERS
,	O
22	O
mois	O
,	O
rue	O
Tu*	I-PERS
'	O
renne	O
,	O
22	O
François	I-PERS
Le	I-PERS
Moign	I-PERS
,	O
4i	O
ans	O
,	O
il	O
l'	O
Hoa*	O
!	O
pice	O
Marie	I-PERS
htarc	I-PERS
,	O
55	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
Conseil	I-LIEU
,	O
2	O
.	O
Mariages	O
.	O
Louis	I-PERS
Tourbm	I-PERS
,	O
matelot	O
chaut*i	O
feur	O
au	O
2	O
'	O
dépôt	O
,	O
et	O
Louise	I-PERS
Quéméaeur	I-PERS
,	O
san«£	O
profession	O
,	O
rue	I-LIEU
Marengo	I-LIEU
,	O
4	O
Jacques	I-PERS
Prey	I-PERS
,	O
ad*	O
'	O
au	O
2	O
'	O
régiment	O
d'	O
infanterie	O
colonise	O
,	O
Brest	I-LIEU
,	O
et	O
Francine	I-PERS
Goasdoué	I-PERS
,	O
sans	O
profession*	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Mairie	I-LIEU
,	O
45	O
.	O
LES	O
RECATES	O
DE	O
MORLAIX	I-LIEU
Voici	O
les	O
résultats	O
des	O
régates	O
qui	O
ont	O
etrf	O
lieu	O
dimanche	O
1	O
"	O
Série	O
.	O
Yachts	O
à	O
toiles	O
de	O
1	O
tonneatk	O
ter	O
prix	O
,	O
20	O
fr	O
.	O
et	O
une	O
médaille	O
d'	O
argent	O
offerte	O
par	O
le	O
Y.	O
C.	O
F.	O
,	O
Miarha	I-ORG
,	O
M.	O
da	O
Cotttgnon	I-PERS
,	O
de	O
Roscoff	I-LIEU
;	O
le	O
,	O
10	O
fr	O
.	O
,	O
P.	O
ajale	O
,	O
èi	O
M.	O
\erant	O
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
.	O
20	O
SéRre	O
.	O
Yachts	O
de	O
1	O
tonneau	O
à	O
2	O
tx	O
$	O
•	O
•	O
1er	O
prix	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
,	O
et	O
médaille	O
de	O
vermeil	O
offerts	O
par	O
le	O
Y.	O
C.	O
F.	O
,	O
Mouette	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
Tilly	I-PERS
Kerveno	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
2*	O
,	O
20	O
fr	O
.	O
,	O
Arvor	I-ORG
,	O
&	O
,	O
M.	O
Collet	I-PERS
,	O
de	O
Tréguier	I-LIEU
.	O
3	O
'	O
SÉRIE	O
.	O
De	O
2	O
tonneaux	O
4	O
5	O
5	O
tonneaux	O
.	O
:	O
1	O
"	O
prix	O
60	O
fr	O
.	O
et	O
médaille	O
de	O
vermeil	O
GicenUy	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
Bacquet	I-PERS
,	O
de	O
MoriaLx	I-LIEU
2\	O
30	O
fr	O
.	O
et	O
médaille	O
d'	O
argent	O
,	O
Etoite	I-ORG
,	O
à	O
M-	I-LIEU
Braouezec	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
.	O
Canots	O
LA	O
VOILE	O
.	O
série	O
.	O
Racera	O
,	O
de	O
5	O
mètres	O
au	O
maximum	O
ter	O
prix	O
20	O
fr»	O
.	O
;	O
et	O
un	O
objet	O
d'	O
art	O
oUert	O
par	O
M.	O
le	O
ministre	O
de	O
la	O
marine	O
,	O
;	O
tticrobe	O
,	O
à	O
M.	O
Herr	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
2	O
'	O
,	O
15	O
fr	O
.	O
et	O
médadle	O
de	O
.	O
bronze	O
,	O
Ketau	O
,	O
d	O
M.	O
L.	I-PERS
Herr	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
G»	O
,	O
15	O
fr	O
Ibis	O
,	O
à	O
M.	O
Croissant	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
.	O
eérie	O
bis	O
.	O
Cruisers	O
5	O
mètres	O
au	O
maximum	O
.	O
le	O
,	O
prix	O
,	O
20	O
fr	O
.	O
et	O
médaille	O
argeint	O
,	O
Jolie-t'ille	I-ORG
,	O
M.	O
Janvier	I-PERS
,	O
de	O
Carantec	I-LIEU
2	O
'	O
10	O
fr	O
.	O
,	O
Fœderis	I-ORG
Arca	I-ORG
,	O
il	O
.	O
NI	O
.	O
Noël	O
&	O
5	O
fr	O
.	O
,	O
Nanige	I-ORG
,	O
il	O
M.	O
Deschamps	I-PERS
,	O
de	O
Lannion	I-LIEU
.	O
2	O
"	O
série	O
.	O
6	O
mitres	O
au	O
maximum	O
.	O
le	O
.	O
prix	O
,	O
15	O
fr	O
.	O
et	O
médaille	O
d'	O
argent	O
,	O
Yannicfc	I-PERS
,	O
M.	O
Collet	I-PERS
,	O
de	O
Lannion	I-LIEU
2	O
'	O
10	O
fr	O
.	O
,	O
Brisêis	I-LIEU
,	O
à	O
M.	O
Prigent	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
3e	O
,	O
5	O
fr	O
.	O
,	O
Midinette	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
Krébel	I-PERS
,	O
de	O
Morlaix	I-LIEU
.	O
Courses	O
a	O
la	O
gouille	O
pour	O
mousses	O
âgés	O
de	O
moins	O
de	O
15	O
ans	O
.	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
10	O
fr	O
.	O
,	O
aL	O
Castel	O
2e	O
,	O
5	O
fr	O
.	O
,	O
M.	O
Jean	I-PERS
Guil	I-PERS
.	O
'	O
erm	O
3	O
%	O
2	O
fr	O
.	O
,	O
René	I-PERS
Bellec	I-PERS
.	O
Courses	O
a	O
LA	O
voile	O
.	O
Bateau	O
.	O
}	O
:	O
dc	O
pêche	O
et	O
de	O
maêrl	O
avec	O
leur	O
voilure	O
de	O
travail	O
,	O
(	O
le	O
Locquénolé	I-LIEU
et	O
de	O
Taulé	I-LIEU
.	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
100	O
fr	O
Sainte-Anne	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
Thomas	I-PERS
,	O
de	O
Locquo	I-LIEU
nolé	O
2e	O
45	O
fr	O
.	O
,	O
Jeanne	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
Joimlien	I-PERS
,	O
de	O
Locquénolé	I-LIEU
.	O
Bateaux	O
de	O
maért	O
de	O
Carantec	I-LIEU
et	O
d	O
tien*vie	O
,	O
voilure	O
ordinaire	O
.	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
M	O
fr	O
.	O
P	O
,	O
eine	I-ORG
des	I-ORG
Alers	I-ORG
,	O
A	O
M.	O
tirandic	I-PERS
,	O
de	O
Keraatez	I-LIEU
2e	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
,	O
Maric-Pl-Jrmwr	I-ORG
,	O
M.	O
Ferrien	I-PERS
,	O
de	O
Keranîez	I-LIEU
.	O
Bateaux	O
de	O
pèche	O
de	O
7	O
mèttvs	O
et	O
nu-îk-ssous	O
.	O
i«	O
prix	O
,	O
80	O
fr	O
.	O
,	O
Marie-Josèphe	I-ORG
,	O
i	O
M.	O
Merret	I-PERS
,	O
de	O
Carantec	I-LIEU
2»	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
,	O
Jeanne-^Marie	I-ORG
,	O
M.	O
Kcrrien	I-PERS
,	O
de	O
Carantec	I-LIEU
:	O
<	O
•	O
,	O
2a	O
fr	O
.	O
,	O
Fleur	I-ORG
de	I-ORG
Mai	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
Kerflovi	I-PERS
,	O
de	O
Cnrnntec	I-LIEU
.	O
3	O
'	O
sérif	O
.	O
Bateaux	O
de	O
pêche	O
,	O
(	O
je	O
pilote	O
et	O
de	O
chaluts	O
8	O
mètres	O
et	O
au	O
dessus	O
.	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
70	O
fr	O
.	O
,	O
Kedeino	I-ORG
,	O
M.	O
Le	I-PERS
Guyader	I-PERS
,	O
de	O
Roscoff	I-LIEU
2»	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
,	O
Jlarie	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
liolland	I-PERS
,	O
de	O
Perros-Guirec	I-LIEU
3°	O
30	O
fr	O
.	O
,	O
Poupvule	I-ORG
4	O
%	O
20	O
fr	O
.	O
,	O
Saint-Jean	I-ORG
,	O
Si	O
.	O
Jegou	I-PERS
,	O
de	O
Terenez	I-LIEU
.	O
Bateaux	O
de	O
pêche	O
,	O
2*	O
série	O
,	O
de	O
7	O
à	O
8	O
mè·tres	O
.	O
1	O
"	O
pru	O
,	O
50	O
fr	O
.	O
,	O
Junet	I-ORG
des	I-ORG
Flols	I-ORG
,	O
A	O
M.	O
Simon	I-PERS
,	O
de	O
Carantec	I-LIEU
20	O
30	O
fr.	O
.	O
Cap	I-ORG
Horn	I-ORG
à	O
NI	O
.	O
M"rret	I-PERS
,	O
de	O
Carantec	I-LIEU
3»	O
,	O
20	O
fr	O
.	O
,	O
SteBarbe	I-ORG
,	O
à	O
M.	O
Bernard	I-PERS
,	O
de	O
Carantec	I-LIEU
.	O
Course	O
A	O
l'	O
aviron	O
.	O
Bateaux	O
à	O
quatre	O
avirons	O
armés	O
par	O
des	O
femmes	O
.	O
1	O
"	O
prix	O
30	O
fr	O
.	O
,	O
équipe	O
de	O
Mme	O
Bernard	I-PERS
2	O
'	O
?	O
0	O
fr	O
.	O
,	O
équipe	O
de	O
Mme	O
Hnrp"-1	O
arennilia	O
LE	O
PARDON	O
.	O
Dunanche	O
dernier	O
,	O
on	O
S	O
célébré	O
le	O
pardon	O
annuel	O
de	O
Notre	O
.	O
Dame	O
de	O
Brennili8	O
.	O
Ce	O
pardon	O
est	O
,	O
comme	O
un	O
le	O
I	O
sait	O
,	O
le	O
rendez-vous	O
de	O
tous	O
les	O
pi	O
!	O
in>~><	O
̃•«	O
I	O
de	O
la	O
région	O
,	O
==>	O
/Volumes/Num_TRAV$/Europeana	O
Newspapers/NER_corpus_validation-oct2014/Extraction_pour_annotation/EXTRACTION_2/0641140/txt/X0000005	O
.	O
txt	O
<==	O
1/Onest-Eclàlr	O
DISTRIBDTTON	O
DES	O
PRIX	O
.	O
Lundi	O
dernier	O
.	O
1	O
1	O
h.	O
et	O
demie	O
,	O
a	O
en	O
Heo	O
en	O
pr**nee	O
d'	O
<m	O
nombreux	O
public	O
,	O
datn	O
In	O
«Mille	O
du	O
pntronnce	O
N.	I-ORG
D.	I-ORG
d«	I-ORG
Linné	I-ORG
.	O
il	O
«Italrjl	O
.	O
ntion	O
des	O
prix	O
aux	O
élfvps	O
dp	O
l'	O
vrnlp	O
li^ro	O
rtn	O
N	O
'	O
D.	O
(	O
le	O
Lourdes	I-LIEU
.	O
'	O
Vite	O
v>|	O
.	O
nnilé	O
était	O
pi^	O
:	O
N>	O
r>ar	O
M	O
,	O
V*bl)fl	O
Le	O
lîlr	O
,	O
qui	O
a	O
pnnnni^	O
le	O
ri*«Tmrs	O
d'	O
u«t\pe	O
.	O
La	O
distribution	O
«olonnelte	O
des	O
prix	O
an*	O
61èTes	O
