de	O
l'	O
école	O
lihre	O
d	O
<>	O
N.	O
D.	O
du	O
Mur	O
a	O
également	O
eu	O
lieu	O
lundi	O
a	O
deux	O
heures	O
,	O
dans	O
la	O
selle	O
du	O
patronage	O
SalnWoscpu	O
,	O
avenue	I-LIEU
de	I-LIEU
KeNoepufes	I-LIEU
.	O
LES	O
FETES	O
.	O
A	O
l'	O
occasion	O
du	O
pardon	O
de	O
Nntn»-DamtMïes-Oi«ix	O
,	O
des	O
fM<*	O
aeront	O
données	O
à	O
Huelgoat	I-LIEU
les	O
5	O
,	O
6	O
et	O
7	O
août	O
prochain	O
.	O
En	O
vnici	O
le	O
programme	O
Le	O
dimanche	O
5	O
août	O
,	O
à	O
4	O
heures	O
do	O
soir	O
,	O
courses	O
de	O
vélocipf>des	O
sur	O
la	O
route	I-LIEU
de	I-LIEU
La	I-LIEU
FpuMlée	I-LIEU
,	O
le	O
'	O
prts	O
,	O
15	O
fr	O
.	O
;	O
2«	O
,	O
10	O
fr	O
.	O
;	O
se	O
,	O
t	O
fr	O
.	O
Le	O
lundi	O
6	O
août	O
,	O
à	O
1	O
h.	O
précises	O
,	O
grandes	O
courses	O
de	O
chevaux	O
sur	O
l'	O
hippodrome	I-ORG
de	I-ORG
Belle-Vue	I-ORG
Première	O
course	O
.	O
Au	O
galop	O
distance	O
mètres	O
entrées	O
3	O
francs	O
.	O
lw	O
prix	O
,	O
60	O
fr	O
2«	O
,	O
20	O
fr	O
.	O
,	O
3	O
%	O
10	O
fr	O
.	O
Deuxième	O
course	O
,	O
Au	O
galnp	O
entrées	O
b	O
francs	O
.	O
1	O
"	O
prix	O
,	O
120	O
fr	O
.	O
;	O
2*	O
,	O
60	O
fr	O
.	O
;	O
3-	O
,	O
60	O
fr	O
.	O
Troisième	O
course	O
.	O
Au	O
trot	O
monté	O
.	O
I	O
"	O
prix	O
,	O
100	O
fr	O
.	O
;	O
fr	O
,	O
50	O
fr	O
.	O
;	O
3«	O
,	O
20	O
fr	O
.	O
Quatrième	O
course	O
.	O
Course	O
de	O
haies	O
distance	O
2.500	O
mètres	O
environ	O
,	O
3	O
tours	O
de	O
piste	O
5	O
obstacles	O
entrées	O
5	O
francs	O
.	O
1"prix	O
,	O
100	O
fr	O
.	O
;	O
2«	O
,	O
40	O
fr	O
.	O
;	O
3	O
'	O
,	O
20	O
fr	O
.	O
Les	O
engagements	O
seront	O
reçus	O
à	O
la	O
mairie	O
par	O
M.	O
Coquart	I-PERS
,	O
secrétaire	O
de	O
la	O
société	O
des	O
courses	O
,	O
jusqu'	O
au	O
lundi	O
6	O
août	O
avant	O
midi	O
.	O
A	O
l'	O
issue	O
des	O
courses	O
,	O
danses	O
publiques	O
sur	O
la	O
place	O
,	O
au	O
son	O
des	O
binious	O
.	O
A	O
8	O
h.	O
du	O
soir	O
,	O
grand	O
feu	O
d'	O
artifice	O
et	O
illumination	O
de	O
la	O
place	O
a	O
l'	O
électricité	O
bal	O
champêtre	O
.	O
Le	O
mardi	O
,	O
courses	O
de	O
chevaux	O
au	O
galop	O
enr	O
la	O
route	I-LIEU
de	I-LIEU
La	I-LIEU
Feuillée	I-LIEU
,	O
à	O
2	O
heures	O
après-midi	O
.	O
Premier	O
prix	O
20	O
fr	O
.	O
;	O
20	O
,	O
10	O
fr	O
.	O
;	O
8	O
"	O
,	O
5	O
fr	O
.	O
A	O
la	O
suite	O
des	O
courses	O
,	O
m	O
,	O
tt	O
de	O
cocagne	O
,	O
courses	O
d'	O
enfants	O
,	O
courses	O
en	O
périssoires	O
et	O
en	O
baquets	O
sur	O
l'	O
étang	O
jeux	O
divers	O
.	O
Landerneau	I-LIEU
DISTRIBUTION	O
DES	O
PRIX	O
.	O
Cette	O
solennité	O
a	O
eu	O
lieu	O
lundi	O
pour	O
les	O
élèves	O
du	O
Pensi	I-ORG
innat	I-ORG
Saint-Julien	I-ORG
.	O
C'	O
est	O
devant	O
une	O
assistance	O
nombreuse	O
"	O
l	O
'	O
oisif	O
que	O
les	O
élèves	O
de	O
la	O
s"e	O
d'	O
asile	O
ont	O
ouvert	O
la	O
fête	O
par	O
U.	O
gracieuse	O
saynète	O
c-	O
'	O
anline	O
La	O
Petite	O
Alagicienne	O
.	O
Les	O
grands	O
élèves	O
ont	O
ensuite	O
exécutés	O
avec	O
brio	O
une	O
opérette-boutïe	O
en	O
deux	O
actes	O
Sua	O
Atlesse	O
l'	O
runette	O
.	O
Ni	O
.	O
le	O
chanoine	O
Rouil	I-PERS
,	O
curé-rT\	O
hipretre	O
de	O
Brest	I-LIEU
,	O
présidait	O
,	O
assisté	O
de	O
MM	O
.	O
les	O
chanoines	O
Fleury	I-PERS
,	O
curé	O
de	O
Lauderneau	I-LIEU
,	O
et	O
CoTk	I-PERS
,	O
curé	O
de	O
Lesuevcn	I-LIEU
.	O
La	O
lecture	O
du	O
palmarès	O
s'	O
est	O
terminée	O
par	O
la	O
proclamation	O
de	O
Mlle	O
Jeanne	I-PERS
Loisel	I-PERS
,	O
comne	O
ayant	O
obtenu	O
son	O
brevet	O
élémentaire	O
aux	O
derniers	O
examens	O
officiels	O
.	O
La	O
rentrée	O
des	O
classes	O
est	O
fixée	O
au	O
17	O
septembre	O
.	O
Lu	O
même	O
cérémonie	O
avait	O
lieu	O
en	O
même	O
temps	O
au	O
Pensionnat	I-ORG
Saint-Joseph	I-ORG
.	O
La	O
ren	O
.	O
trée	O
est	O
aussi	O
fixée	O
au	O
17	O
septembre	O
.	O
Châteaulin	I-LIEU
TOMBE	O
DANS	O
LE	O
CANAL	O
.	O
Lundi	O
l'	O
après-midi	O
,	O
la	O
jeune	O
Martin	I-PERS
,	O
âgée	O
de	O
a	O
ans	O
environ	O
,	O
suivait	O
le	O
bord	O
du	O
canal	O
,	O
sur	O
la	O
route	I-LIEU
de	I-LIEU
Port-Launay	I-LIEU
,	O
lorsqu	O
elle	O
tomba	O
à	O
l'	O
eau	O
.	O
Elle	O
allait	O
être	O
emportée	O
par	O
le	O
courant	O
,	O
très	O
fort	O
il	O
.	O
cet	O
endroit	O
,	O
bans	O
l'	O
inlerventiun	O
d'	O
un	O
cycliste	O
,	O
qui	O
allait	O
à	O
Port-Launay	I-LIEU
et	O
qui	O
s	O
est	O
jeté	O
tout	O
babillé	O
à	O
l'	O
eau	O
et	O
l'	O
a	O
retirée	O
saine	O
et	O
sauve	O
.	O
AL	O
jiiiNCES	O
DE	O
VACATION	O
.	O
Le	O
tribu-	O
Tal	O
a	O
fixé	O
ses	O
audiences	O
de	O
vacation	O
pendant	O
les	O
grandes	O
vacances	O
eux	O
mardis	O
de	O
ciiti-iue	O
quinzaine	O
,	O
2	O
?	O
août	O
,	O
11	O
septembre	O
.	O
25	O
il	O
a	O
m	O
outre	O
déclaré	O
que	O
les	O
affaires	O
civiles	O
,	O
commerciales	O
et	O
correctionnelles	O
sermit	O
appeiées	O
te	O
narine	O
jour	O
.	O
LOIRE-iNFERIElf*	O
NANTES	I-LIEU
UN	O
VOLEUR	O
QUI	O
SE	O
TUE	O
-¡On	O
boucher	O
ayant	O
volé	O
une	O
génisse	O
et	O
se	O
voyant	O
découvert	O
,	O
se	O
jette	O
dans	O
la	O
Loire	I-LIEU
Dans	O
la	O
nuit	O
de	O
jeudi	O
a	O
venure-di	O
,	O
une	O
génisse	O
de	O
trois	O
ans	O
disparaissait	O
du	O
pré	O
où	O
M.	O
Pierre	I-PERS
Pavy	I-PERS
,	O
herbager	O
à	O
Hezé	I-LIEU
,	O
l'	O
avait	O
laissée	O
au	O
pacage	O
.	O
Le	O
pré	O
,	O
sc	O
trouvant	O
sur	O
le	O
territoire	O
de	O
Nazies	I-LIEU
,	O
M.	O
Havy	I-PERS
alla	O
porter	O
peinte	O
entre	O
les	O
mains	O
de	O
NI	O
.	O
Ri	I-PERS
voire	I-PERS
,	O
commissaire	O
de	O
puucc	O
du	O
4e	O
arrondissement	O
,	O
qui	O
ouvrit	O
une	O
enquête	O
.	O
ou	O
apprit	O
ainsi	O
que	O
vendredi	O
un	O
boucher	O
de	O
lu	O
rue	I-LIEU
Saint-Jacques	I-LIEU
,	O
nummé	O
Pineau	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
durdiuaire	O
,	O
û'eulrait	O
il	O
.	O
1	O
abattoir	O
que	O
ce	O
lu	O
mande	O
de	O
qualité	O
inférieure	O
,	O
avait	O
eutré	O
ce	O
jour-là	O
une	O
jeune	O
vache	O
de	O
première	O
qualité	O
.	O
Un	O
apprit	O
encore	O
que	O
la	O
bête	O
avait	O
éle	O
abattue	O
chez	O
M.	O
Guillaud	I-PERS
,	O
à	O
la	O
Croixlionneau	I-ORG
,	O
pour	O
le	O
compte	O
de	O
l'	O
iueau	O
et	O
que	O
celui	O
-ci	O
avait	O
vendu	O
la	O
peau	O
chez	O
hl	O
.	O
Alerlant	I-PERS
.	O
Le	O
boucher	O
,	O
mandé	O
au	O
commissariat	O
de	O
police	O
,	O
ne	O
parut	O
pas	O
trop	O
ému	O
de	O
l'	O
accusa{	O
!	O
Un	O
qui	O
pesait	O
sur	O
lui	O
.	O
il	O
assura	O
qu'	O
il	O
avait	O
achète	O
la	O
génisse	O
abattue	O
pour	O
son	O
compte	O
à	O
un	O
herbager	O
de	O
Couëroa	I-LIEU
,	O
M.	O
Lepage	I-PERS
.	O
Mais	O
les	O
rectierches	O
faites	O
pour	O
retrouver	O
ce	O
M.	O
Lepage	I-PERS
furent	O
faines	O
et	O
pour	O
cause	O
1	O
L'	O
enquête	O
se	O
poursuivait	O
néanmoins	O
quand	O
,	O
ce	O
matin	O
,	O
le	O
commissaire	O
de	O
police	O
tut	O
avise	O
qu'	O
on	O
venait	O
de	O
retirer	O
de	O
l'	O
eau	O
le	O
oadavre	O
dun	O
individu	O
dont	O
le	O
signalement	O
répondait	O
il	O
.	O
celui	O
de	O
Pineau	I-PERS
.	O
Celait	O
bien	O
le	O
cadavre	O
du	O
boucher	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
baint-Jacques	I-LIEU
.	O
Je	O
sentant	O
perdu	O
,	O
il	O
c'	O
avait	O
vu	O
qu'	O
un	O
moyen	O
d	O
échapper	O
aux	O
conséquences	O
de	O
son	O
méfait	O
se	O
suicider	O
.	O
CHUTE	O
DE	O
BICYCLETTE	O
.	O
Dimanche	O
soir	O
,	O
Vers	O
liait	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
le	O
jeune	O
PieiTe	I-PERS
Lalié-	I-PERS
,	O
lJ	O
ans	O
,	O
garçon	O
boucher	O
,	O
demeurant	O
place	O
de	O
la	O
Hépubunue	O
,	O
7	O
.	O
passait	O
u	O
bicyclette	O
quui	O
