de	O
l'	O
HopiuiLloisuu	O
une	O
voilure	O
ullelcu	O
d	O
un	O
elleval	O
et	O
cuuduite	O
par	O
NI	O
.	O
llunuux	O
lw	O
barra	O
complètement	O
la	O
roule	O
.	O
Le	O
cyclisie	O
,	O
lance	O
a	O
trop	O
vive	O
iUiuiu	O
(	O
joui	O
dans	O
le	O
choc	O
vuulul	O
monter	O
sur	O
lequence	O
Je	O
celle	O
imprudence	O
,	O
il	O
dut	O
vider	O
les	O
pbdales	O
ci	O
toula	O
sur	O
le	O
soL	O
iJuns	O
sa	O
chute	O
,	O
le	O
jeune	O
Labe	I-PERS
s'	O
est	O
tait	O
d'	O
assez	O
gruves	O
eoulusjous	O
.	O
Lb*	O
l'	O
HOUlAlMùs	O
ASSISES	O
.	O
La	O
prochaine	O
sefeMon	O
et	O
:	O
assises	O
s'	O
ouvrira	O
,	O
i1	O
liantes	O
,	O
le	O
8	O
*	O
:	O
pU	O
.	O
:iuiMM	O
piodiain	O
.	O
tue	O
sera	O
présidée	O
pur	O
M.	O
le	O
cuiu>	O
.	O
oiiei	O
'	O
ùtuuiucimau	O
,	O
qu	O
assisierunl	O
MM	O
.	O
Four	I-PERS
.	O
'	O
iir	O
,	O
juge	O
,	O
ei	O
l>uix«s	O
,	O
juge	O
suppléant	O
au	O
triLanul	O
du	O
N	O
un	O
les	O
.	O
I.	O
Iis	O
l'	O
iilX	O
Ub	O
CONSERVATOIRE	I-ORG
.	O
La	O
distr	O
.	O
kjUon	O
d«s	O
prix	O
aux	O
élèves	O
du	O
Conserva	O
toi	O
re	O
l«ure«ls	O
dm	O
coowurs	O
de	O
un	O
dannée	O
,	O
aoia	O
heu	O
ve	O
:	O
i.	O
irrui	O
soi	O
.	O
eu	O
tltétil	O
.	O
i'c	O
urasim	O
,	O
e	O
huit	O
heu-	O
Ln	I-PERS
cuncert	O
suivra	O
la	O
distribution	O
des	O
prix	O
.	O
DF	O
ROULAGE	O
.	O
M.	O
Julien	I-PERS
lias-	O
turul	O
.	O
j.	O
uice	O
Hruul	O
,	O
conduisunt	O
une	O
clmri-eiée	O
4e	O
foin	O
.	O
<j«*ihi	O
eu	O
uciuur	O
de	O
la	O
rue	O
il	O
il	O
voulut	O
GblMjurr	O
a	O
Jioile	O
pour	O
6-	O
viler	O
un	O
asrtr»	O
véfitcule	O
une	O
des	O
rouo»	O
de	O
son	O
véhicule	O
«	O
titiswtrrassa	O
dan»	O
1	O
lu	O
voies	O
dm	O
Iruowjy	O
et	O
w	O
rompit	O
.	O
Lt	O
cï+rpm>enl	O
ee	O
icovarM	O
sur	O
la	O
voie	O
pu-	O
i	O
r	O
U	O
d	O
y	O
•	O
j»	O
.	O
«u	O
d	O
aocMant	O
d*	O
personne	O
.	O
LES	O
VOL*	O
DL	O
FOLN	O
.	O
M»J««e	O
la	O
survefl-	O
Marcel	I-PERS
GuUbert	I-PERS
,	O
«ce	O
de	O
19	O
ans	O
,	O
manœuvte	O
,	O
domicilié	O
nie	O
Léon-Say	I-LIEU
.	O
4	O
L1NCENDIE	O
DE	O
^'AVENUE	I-LIEU
AUX	I-LIEU
ROSES	I-LIEU
.	O
Il	O
y	O
a	O
quelques	O
mnis	O
,	O
un	O
incendie	O
qu'	O
on	O
supposa	O
de	O
suite	O
devoir	O
étm	O
attrihué	O
A	O
la	O
malveillance	O
détruisait	O
,	O
avenue	O
aux	O
Rr>s»s	O
,	O
un	O
atelier	O
de	O
menuiserie	O
exploité	O
par	O
MM	O
.	O
Viand	I-PERS
et	O
Louvier	I-PERS
.	O
Lorsque	O
le	O
sinistre	O
éclata	O
,	O
Mme	O
Viaud	I-PERS
était	O
seule	O
à	O
Nantes	I-LIEU
avec	O
l'	O
associé	O
de	O
son	O
mari	O
.	O
Les	O
soupçons	O
se	O
portèrent	O
un	O
instant	O
sur	O
elle	O
,	O
mais	O
,	O
faute	O
de	O
preuves	O
,	O
on	O
abandonna	O
cette	O
piste	O
.	O
Or	O
,	O
ces	O
jours	O
-ci	O
la	O
Compagnie	O
d'	O
assurances	O
apprenait	O
que	O
la	O
femme	O
Viaud	I-PERS
lui	O
avait	O
fait	O
payer	O
comme	O
ayant	O
été	O
perdus	O
dans	O
l'	O
incendie	O
des	O
bijoux	O
qui	O
étaient	O
en	O
dépOt	O
au	O
Mont-de-Piété	I-ORG
.	O
AussitOt	O
son	O
directeur	O
porta	O
plainte	O
en	O
escroquarie	O
contre	O
cette	O
dame	O
.	O
Ce	O
fait	O
nouveau	O
décida	O
le	O
juge	O
d'	O
instruction	O
,	O
M.	O
Bastit	I-PERS
,	O
à	O
s'	O
assurer	O
de	O
la	O
personne	O
de	O
la	O
femme	O
Viaud	I-PERS
.	O
Celle	O
-ci	O
vient	O
d"éire	O
arrêtée	O
à	O
Clisson	I-LIEU
,	O
sous	O
la	O
double	O
inculpation	O
d'	O
escroquerie	O
et	O
d'	O
incendie	O
volontaire	O
.	O
Inutile	O
de	O
dire	O
que	O
si	O
elle	O
ne	O
peut	O
se	O
défendre	O
d'	O
avoir	O
voulu	O
tromper	O
la	O
Compagnie	O
d'	O
assurance	O
,	O
elle	O
se	O
défend	O
en	O
revanche	O
d'	O
avoir	O
mis	O
le	O
feu	O
dans	O
l'	O
atelier	O
de	O
l'	O
avenue	I-LIEU
aux	I-LIEU
Roses	I-LIEU
.	O
ETAT-CIVIL	O
.	O
Publications	O
de	O
tnralaget	O
Gabriel	I-PERS
Artaud	I-PERS
,	O
commerçant	O
en	O
librairie	O
,	O
rue	I-LIEU
Mnzafrran	I-LIEU
.	O
1	O
,	O
et	O
Clunioite	I-PERS
Salvar	I-PERS
,	O
employée	O
de	O
commerce	O
,	O
Impasse	I-LIEU
Saint-Laurent	I-LIEU
,	O
8	O
.	O
Paul	I-PERS
Audcuy	I-PERS
,	O
électricien	O
,	O
veuf	O
de	O
Jeanne	I-PERS
Faurite	I-PERS
,	O
tnilleusp	O
.	O
rue	I-LIEU
François-Bruneau	I-LIEU
,	O
7	O
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Ménars	I-PERS
,	O
rue	O
Françols-Bruneau	I-LIEU
,	O
6	O
.	O
Gaston	I-PERS
noyer	O
,	O
tourneur	O
sur	O
cuivre	O
,	O
rue	O
Grande-Rlesse	I-LIEU
,	O
43	O
,	O
et	O
Fhilomène	I-PERS
Luneau	I-LIEU
,	O
journalière	O
,	O
rue	O
d'	O
Allonville	I-LIEU
,	O
3	O
.	O
Louis	I-PERS
Bernier	I-PERS
,	O
boucher	O
,	O
rue	I-LIEU
Ledru-Rollin	I-LIEU
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Gruais	I-PERS
,	O
lingère	O
.	O
rue	I-LIEU
Saint-Jacques	I-LIEU
,	O
65	O
.	O
Adolphe	I-PERS
Boisrobert	I-PERS
,	O
préposé	O
des	O
dcuanes	O
,	O
Indre	I-LIEU
,	O
et	O
Rose	I-PERS
Buisson	I-PERS
,	O
tailleuse	O
,	O
rue	I-LIEU
Kewégan	I-LIEU
,	O
15	O
.	O
Paul	I-PERS
Braud	I-PERS
,	O
veuf	O
de	O
Jeanne	I-PERS
Fauvry	I-PERS
,	O
19	O
,	O
rue	I-LIEU
Fosse	I-LIEU
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Lalande	I-PERS
.	O
couturière	O
,	O
à	O
Doulon	I-LIEU
.	O
Gustave	I-PERS
Brochet	I-PERS
,	O
industriel	O
,	O
rue	O
d<*s	O
OlivetIa-	O
82	O
.	O
et	O
Emilienne	I-PERS
Clouel	I-PERS
,	O
au	O
Bignon	I-LIEU
.	O
Charles	I-PERS
Durhin	I-PERS
,	O
qutncailler	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Rennes	I-LIEU
,	O
14	O
.	O
et	O
Adrienne	I-PERS
Ateslé	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
Bisson	I-LIEU
,	O
2	O
Emile	I-PERS
Fontencau	I-PERS
,	O
papetier	O
,	O
rue	I-LIEU
Fouré	I-LIEU
,	O
25	O
,	O
et	O
Elisabeth	I-PERS
Bruhier	I-PERS
,	O
brodeuse	O
,	O
rue	I-LIEU
Sully	I-LIEU
8	O
:	O
Georges	I-PERS
Galan	I-PERS
,	O
sous-chef	O
de	O
bureau	O
la	O
mairie	O
de	O
Nantes	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
d'	O
Entre	I-LIEU
5	O
.	O
et	O
Lucienne	I-PERS
DTiucnrd	I-PERS
,	O
rue	O
AmiralCourbcl	I-LIEU
,	O
28	O
Guillaume	I-PERS
Grouzien	I-PERS
,	O
couvreur	O
.	O
ti	O
Pcnt-Croix	I-LIEU
,	O
et	O
'	O
Philomône	I-PERS
Peuziat	I-PERS
,	O
couturière	O
,	O
a	O
Pont-Croix	I-LIEU
Auguste	I-PERS
Guilloteau	I-PERS
,	O
typographe	O
,	O
quai	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Fosse	I-LIEU
,	O
86	O
.	O
et	O
Céline	I-PERS
Afonnier	I-PERS
,	O
faitlcuse	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Strasbourg	I-LIEU
,	O
22	O
Emile	I-PERS
Huchet	I-PERS
,	O
garron	O
limonadier	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Cheval-Blanc	I-LIEU
,	O
10	O
,	O
et	O
Suzanne	I-PERS
I-ejeune	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Cheval-Blanc	I-LIEU
,	O
10	O
.	O
Pierre	I-PERS
Huiterel	I-PERS
,	O
bnulanger	O
,	O
veuf	O
de	O
Marie	I-PERS
Harzolai	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
l'	I-LIEU
HermitaRe	I-LIEU
,	O
30	O
,	O
et	O
Delphine	I-PERS
Forget	I-PERS
,	O
domestique	O
,	O
à	O
Chanlenay	I-LIEU
Pierre	I-PERS
JaPeau	I-PERS
,	O
maçon	O
,	O
veuf	O
de	O
Aimée	I-PERS
Gennudeau	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Frère-Louis	I-LIEU
,	O
31	O
,	O
et	O
Anne	I-PERS
Guittenit	I-PERS
,	O
blanchisseuse	O
,	O
veuve	O
de	O
Louis	I-PERS
Bâtard	I-PERS
,	O
journalier	O
.	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Frère-Lnuis	I-LIEU
,	O
31	O
Jean	I-PERS
Jaumouillé	I-PERS
,	O
cordonnier	O
,	O
rue	I-LIEU
Ch&teaubrinnt	I-LIEU
.	O
15	O
,	O
et	O
Rosalie	I-PERS
Dupin	I-PERS
,	O
lii'Core	O
,	O
2	O
,	O
quai	I-LIEU
de	I-LIEU
Rirhebourg	I-LIEU
Alexandre	I-PERS
Le	I-PERS
Gai	I-PERS
.	O
docteur	O
en	O
médecine	O
,	O
h	O
Pontivy	I-LIEU
,	O
et	O
Jeanne	I-PERS
Mercier	I-PERS
,	O
rue	O
Urvoy-Saint-Bédan	I-LIEU
,	O
6	O
Prosper	I-PERS
Lomasson	I-PERS
.	O
cafetier	O
,	O
de	O
fait	O
A	O
Doulon	I-LIEU
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Le	I-PERS
Parque	I-PERS
,	O
il	O
Doulon	I-LIEU
Alexandre	I-PERS
Marbrruf	I-PERS
.	O
maçon	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Rennes	I-LIEU
,	O
18	O
,	O
et	O
Louise	I-PERS
Poignant	I-PERS
,	O
]ourn	O
!	O
ilière	O
,	O
18	O
.	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Rennes	I-LIEU
Ferdinnnd	I-PERS
Masson	I-PERS
,	O
cordonnier	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Refuge	I-LIEU
.	O
8	O
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Guilliaiid	I-PERS
,	O
couturière	O
,	O
a	O
Paris	I-LIEU
Edouard	I-PERS
Naulet	I-PERS
,	O
tourneur	O
sur	O
bois	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Bourgneuf	I-LIEU
,	O
27	O
,	O
et	O
Clarisse	I-PERS
Ressalair	I-PERS
,	O
couturière	O
,	O
veuve	O
de	O
Joseph	I-PERS
Bnnnamy	I-PERS
,	O
journalier	O
,	O
quai	I-LIEU
de	I-LIEU
Richehourg	I-LIEU
5	O
Louis	I-PERS
Perrault	I-PERS
,	O
serrurier	O
,	O
quai	I-LIEU
Malakoff	I-LIEU
,	O
22	O
,	O
et	O
Philomene	I-PERS
Clmpin	I-PERS
,	O
brodeuse	O
,	O
quai	I-LIEU
Malakoff	I-LIEU
,	O
16	O
Auguste	I-PERS
Petiteau	I-PERS
,	O
employé	O
de	O
commerce	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Lycée	I-LIEU
,	O
17	O
,	O
et	O
Aurélie	I-PERS
Bouchet	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
SaintCiement	I-LIEU
,	O
27	O
Mathurin	I-PERS
n	I-PERS
Riton	I-PERS
