vive	O
effervescence	O
règne	O
dans	O
la	O
région	O
.	O
PLŒMEUR	I-LIEU
(	O
Morbihan	I-LIEU
)	O
Les	O
Frères	I-ORG
de	I-ORG
Plœmeur	I-ORG
recevront	O
des	O
pensionnaires	O
pendant	O
les	O
mois	O
d'	O
août	O
et	O
de	O
septembre	O
.	O
Règlement	O
6	O
heures	O
,	O
lever	O
6	O
h.	O
J	O
,	O
7	O
heures	O
,	O
déjeuner	O
,	O
récréation	O
.	O
De	O
8	O
heures	O
à	O
10	O
heures	O
,	O
classe	O
.	O
De	O
10	O
heures	O
à	O
11	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
récréation	O
dans	O
le	O
parc	O
.	O
L'	O
après-midi	O
,	O
promenade	O
au	O
bord	O
de	O
la	O
mer	O
(	O
rade	O
et	O
port	O
de	O
Lorient-Plages	I-LIEU
PortLouis	I-LIEU
,	O
Kernével	I-LIEU
,	O
Larmor	I-LIEU
,	O
Lomener	I-LIEU
,	O
Pérello	I-LIEU
,	O
Fort-Bloqué	I-LIEU
,	O
Pouldu	I-LIEU
.	O
)	O
.	O
Les	O
enfants	O
seront	O
toujours	O
sous	O
la	O
direc	O
.	O
tion	O
d'	O
un	O
frère	O
.	O
Leçons	O
de	O
latin	O
.	O
Prix	O
35	O
francs	O
par	O
mois	O
(	O
blanchissage	O
compris	O
)	O
.	O
Le	O
mois	O
se	O
paie	O
d'	O
avance	O
.	O
Les	O
enfants	O
qui	O
ne	O
resteraient	O
qu'	O
une	O
partie	O
du	O
mois	O
paieraient	O
1	O
fr	O
.	O
25	O
par	O
jour	O
.	O
MOUVEMENT	O
ADMINISTRATIF	O
Paris	O
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Au	O
ministère	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
intérieur	I-ORG
,	O
on	O
déclare	O
que	O
les	O
indications	O
publiées	O
par	O
plusieurs	O
journaux	O
du	O
soir	O
sur	O
le	O
prochain	O
mouvement	O
administratif	O
sont	O
prématurées	O
ou	O
inexactes	O
.	O
M.	O
Clemenceau	I-PERS
n'	O
a	O
pas	O
encore	O
terminé	O
,	O
à	O
l'	O
heure	O
actuelle	O
,	O
le	O
travail	O
préparatoire	O
auquel	O
il	O
se	O
livre	O
depuis	O
quelques	O
jours	O
.	O
Cependant	O
,	O
ane	O
nomination	O
acquise	O
est	O
celle	O
de	O
M.	O
Lardin	I-PERS
de	I-PERS
Musset	I-PERS
,	O
préfet	O
d'	O
Indre-et-Loire	I-LIEU
,	O
à	O
la	O
préfecture	O
de	O
la	O
Loire	I-LIEU
.	O
̃RUSSIE	I-LIEU
Les	O
troubles	O
agraires	O
Saint-Pétersbourg	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
Des	O
désordres	O
agraires	O
ont	O
éclaté	O
dans	O
les	O
gouvernements	O
d'	O
Orel	I-LIEU
et	O
de	O
Voronège	I-LIEU
.	O
L'	O
infanterie	O
et	O
les	O
cosaques	O
ont	O
tenté	O
de	O
les	O
réprimer	O
.	O
Des	O
collisions	O
sanglantes	O
ont	O
lieu	O
dans	O
les	O
villages	O
de	O
Tanosco	I-LIEU
et	O
de	O
Pobnow	I-LIEU
.	O
Les	O
pertes	O
sont	O
sérieuses	O
des	O
deux	O
côtés	O
.	O
La	O
grève	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
Londres	I-LIEU
,	O
24	O
juillet	O
.	O
On	O
mande	O
de	O
Vienne	I-LIEU
à	O
la	O
a	O
Publisher	I-ORG
Press	I-ORG
»	O
a	O
On	O
annonce	O
cette	O
aprèsmidi	O
que	O
la	O
grève	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
russes	O
avait	O
commencé	O
.	O
Les	O
billets	O
sont	O
délivrés	O
à	O
la	O
station	O
frontière	O
d'	O
Autriche	I-LIEU
sans	O
garantie	O
.	O
d'	O
arrivée	O
à	O
destination	O
.	O
DANS	O
L'	O
ARMEE	O
MUTATIONS	O
MILITAIRES	O
ETAT-MAJOR	O
.	O
MM	O
.	O
de	O
Ripert	I-PERS
d'	I-PERS
Alauzier	I-PERS
,	O
lieutenant	O
breveté	O
au	O
73»	O
infanterie	O
,	O
officier	O
d'	O
ordonnance	O
du	O
général	O
commandant	O
la	O
59	O
"	O
brigade	O
d'	O
infanterie	O
et	O
la	O
subdivision	O
de	O
région	O
de	O
Digue	I-LIEU
,	O
est	O
désigné	O
pour	O
servir	O
auprès	O
du	O
commandant	O
de	O
la	O
Gl	O
'	O
division	O
d'	O
infanterie	O
Echard	I-PERS
,	O
capitaine	O
au	O
1020	O
infanterie	O
,	O
est	O
désigné	O
à	O
titre	O
provisoire	O
comme	O
officier	O
d'	O
ordonnance	O
du	O
commandant	O
de	O
la	O
20*	O
brigade	O
d'	O
infanterie	O
Gagnat	I-PERS
,	O
chef	O
d'	O
escadron	O
breveté	O
au	O
2S°	O
artillerie	O
,	O
est	O
nommé	O
à	O
l'	O
état-major	O
du	O
11°	O
corps	O
d'	O
armée	O
en	O
remplacement	O
du	O
chef	O
d'	O
escadron	O
Nalot	I-PERS
,	O
réintégré	O
Boreau	I-PERS
de	I-PERS
Roincé	I-PERS
,	O
capitaine	O
breveté	O
au	O
25*	O
régiment	O
infanterie	O
,	O
est	O
nommé	O
olficier	O
d'	O
ordonnance	O
du	O
général	O
adjo	O
:	O
nt	O
au	O
préfet	O
maritime	O
gouverneur	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
.	O
Infanterie	O
.	O
Les	O
capitaines	O
Falconetti	I-PERS
,	O
hors	O
cadre	O
,	O
passe	O
au	O
70°	O
Bertrand	I-PERS
,	O
du	O
70*	O
,	O
passe	O
au	O
3*	O
bataillon	O
d'	O
Afrique	I-LIEU
Le	I-PERS
GalIois	I-PERS
,	O
du	O
19°	O
au	O
101	O
"	O
Jullien	I-PERS
,	O
du	O
130»	O
au	O
74·	O
Comebois	I-PERS
,	O
du	O
119	O
"	O
au	O
41e	O
de	O
Labaume	I-PERS
,	O
du	O
4le	O
au	O
51°	O
Derode	I-PERS
,	O
du	O
48	O
"	O
au	O
13S°	O
Loyer	I-PERS
,	O
du	O
4o«	O
au	O
124	O
'	O
;	O
Billot	I-PERS
,	O
du	O
48°	O
au	O
130°	O
;	O
les	O
lieutenants	O
Laroche	I-PERS
,	O
du	O
lU°	O
bataillon	O
de	O
chasseurs	O
au	O
716	O
infanterie	O
Pupouin	I-PERS
,	O
du	O
124	O
"	O
au	O
130°	O
;	O
Dailly	I-PERS
,	O
du	O
7le	O
au	O
5°	O
bataillon	O
de	O
chasseurs	O
;	O
Vidal	I-PERS
,	O
du	O
71	O
"	O
au	O
4°	O
Tissié	I-PERS
,	O
du	O
115°	O
au	O
15°	O
Massé	I-PERS
,	O
du	O
124°	O
au	O
1222	O
'	O
;	O
Le	O
Barrois	I-PERS
d	I-PERS
Orgeval	I-PERS
,	O
du	O
47	O
au	O
59	O
"	O
.	O
ARTILLERIE	O
.	O
Les	O
capitaines	O
ci-aprïs	O
sont	O
désignés	O
pour	O
commander	O
une	O
batterie	O
Gay	I-PERS
,	O
du	O
15°	O
régiment	O
,	O
au	O
7	O
"	O
Christmann	I-PERS
,	O
du	O
2à*	O
régiment	O
au	O
15e	O
bataillon	O
(	O
StServan	I-LIEU
)	O
Chenu	I-PERS
,	O
du	O
15	O
.	O
bataillon	O
(	O
SaintServan	I-LIEU
)	O
,	O
classé	O
à	O
l'	O
Ecole	O
centrale	O
de	O
pyrotechnie	O
militaire	O
Dechilly	I-PERS
,	O
du	O
15	O
.	O
bataillon	O
,	O
classé	O
à	O
l'	O
atelier	O
de	O
construction	O
de	O
Le	O
chef	O
d'	O
escadron	O
Nulot	I-PERS
,	O
hors	O
cadres	O
à	O
l'	O
état-major	O
du	O
110	O
corps	O
,	O
classé	O
à	O
la	O
direction	O
de	O
Lorient	I-LIEU
,	O
est	O
désigné	O
pour	O
.	O
suivre	O
les	O
cours	O
de	O
la	O
division	O
technique	O
à	O
l'	O
école	O
d'	O
application	O
d'	O
artillerie	O
et	O
du	O
génie	O
.	O
Le	O
gardien	O
de	O
batterie	O
de	O
1	O
"	O
classe	O
Peridy	I-PERS
,	O
de	O
la	O
direction	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
est	O
classé	O
à	O
la	O
direction	O
de	O
Vincennes	I-LIEU
le	O
stagiaire	O
gardien	O
de	O
batterie	O
Lebel	I-PERS
,	O
de	O
la	O
direction	O
de	O
Bastia	I-LIEU
,	O
est	O
classé	O
ù	O
ta	O
direction	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
le	O
chef	O
armurier	O
de	O
1	O
'	O
"	O
classe	O
Forot	I-PERS
,	O
du	O
2<	O
"	O
bat	O
.	O
de	O
chasseurs	O
à	O
pied	O
,	O
est	O
classé	O
au	O
SJ	O
"	O
infanterie	O
.	O
Sont	O
admis	O
à	O
suivre	O
les	O
cours	O
de	O
l'	O
école	O
d'	O
application	O
de	O
cavalerie	O
en	O
qualité	O
d'	O
officiers	O
instructeurs	O
,	O
les	O
lieut	O
.	O
d'	O
art	O
.	O
Villers	I-PERS
,	O
du	O
Y6°	O
Barthélémy	I-PERS
,	O
du	O
7°	O
Mourret	I-PERS
,	O
du	O
Sont	O
normnés	O
gardien	O
de	O
batterie	O
de	O
1	O
"	O
el	O
.	O
,	O
le	O
gardien	O
de	O
2°	O
cl	O
.	O
Menguy	I-PERS
,	O
de	O
Cherbourg	I-LIEU
(	O
maintenu	O
)	O
gardien	O
de	O
batterie	O
de	O
20	O
cl	O
.	O
,	O
le	O
stagiaire	O
Langlois	I-PERS
,	O
de	O
Brest	I-LIEU
(	O
maintenu	O
)	O
stagiaire	O
gardien	O
de	O
batterie	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
le	O
sous-chef	O
mécanicien	O
Dubois	I-PERS
,	O
du	O
16	O
"	O
art	O
.	O
Génie	O
.	O
L'	O
off	O
.	O
d'	O
adminitrat	O
.	O
de	O
2-	O
cL	O
Forti-v	I-PERS
hors	O
cadres	O
,	O
est	O
désigné	O
pour	O
la	O
direction	O
de	O
Rennes	I-LIEU
.	O
SERVICE	O
DE	O
SANTÉ	O
.	O
Les	O
off	O
.	O
d'	O
administ	O
.	O
du	O
service	O
de	O
santé	O
Berruyer	I-PERS
,	O
de	O
la	O
direction	O
du	O
service	O
de	O
santé	O
du	O
110	O
corps	O
,	O
est	O
nommé	O
adjoint	O
au	O
commandant	O
de	O
la	O
3°	O
section	O
d'	O
infirmiers	O
;	O
Margail	I-PERS
,	O
de	O
l'	O
hôpital	I-ORG
militaire	I-ORG
du	I-ORG
Val-de-Grace	I-ORG
,	O
est	O
nommé	O
adjoint	O
au	O
commandant	O
de	O
la	O
40	O
section	O
d'	O
inrirmiers	O
le	O
médecin	O
principa	O
de	O
I	O
"	O
classe	O
Cherassu	I-PERS
,	O
chef	O
de	O
l'	O
hôpital	O
militaire	O
de	O
StMandé	I-LIEU
,	O
c	O
-	O
•	O
nommé	O
directeur	O
du	O
service	O
de	O
santé	O
du	O
11	O
"	O
corps	O
les	O
majors	O
de	O
1	O
"	O
