classe	O
Lucas	I-PERS
,	O
du	O
2°	O
infanterie	O
,	O
affecté	O
6	O
l'	O
hôpital	O
de	O
Rendes	I-LIEU
Chabrut	I-PERS
,	O
du	O
70°	O
infanterie	O
affecté	O
a	O
l'	O
hôpital	I-ORG
Villemanzy	I-ORG
à	O
Lyon	I-LIEU
fes	O
majors	O
de	O
2	O
"	O
classe	O
TliérAult	I-PERS
,	O
du	O
150	O
bataillon	O
d'	O
artillerie	O
,	O
passe	O
au	O
70	O
"	O
infanterie	O
;	O
Fromont	I-PERS
,	O
de	O
la	O
direction	O
d'	O
Alger	I-LIEU
,	O
passe	O
au	O
15	O
.	O
bataillon	O
d'	O
artillerie	O
Maiaspiua	I-PERS
,	O
du	O
350	O
Vigerie	O
,	O
des	O
hôpitaux	O
d'	O
Alger	I-LIEU
,	O
passe	O
au	O
26	O
infanterie	O
les	O
aides	O
majors	O
de	O
1	O
"	O
classe	O
Louis	I-PERS
,	O
l'	O
hôpital	O
de	O
Bourges	I-LIEU
,	O
passe	O
à	O
l'	O
hôpital	O
de	O
Reunes	I-LIEU
Gras	I-PERS
,	O
du	O
;	O
il°	O
artillerie	O
,	O
au	O
102	O
infanterie	O
Pirsche	I-PERS
,	O
du	O
25°	O
dragons	O
,	O
passe	O
aux	O
hôpitaux	O
d'	O
Algei	I-LIEU
l'	O
aide	O
major	O
de	O
20	O
classe	O
nlandoul	O
,	O
de	O
l'	O
hô	O
.	O
:	O
'	O
al	O
de	O
Versailles	I-LIEU
,	O
passe	O
au	O
250	O
dragons	O
COMITÉS	O
.	O
Le	O
médecin	O
inspecteur	O
des	O
troupes	O
coloniales	O
Grall	I-PERS
,	O
est	O
nommé	O
membre	O
du	O
comité	O
technique	O
de	O
santé	O
.	O
Intendance	O
.	O
Sont	O
nommés	O
commandant	O
de	O
la	O
11	O
.	O
section	O
des	O
commis	O
et	O
ouvriers	O
,	O
l'	O
off	O
.	O
d'	O
adminislr	O
.	O
de	O
I	O
"	O
cl	O
.	O
Léandre	I-PERS
,	O
de	O
la	O
division	O
d'	O
Oran	I-LIEU
au	O
service	O
d'	O
exploitation	O
du	O
11	O
"	O
corps	O
,	O
l'	O
off	O
.	O
d'	O
administr	O
.	O
de	O
1	O
"	O
cL	O
Couraud	I-PERS
,	O
commandant	O
la	O
11°	O
section	O
.	O
Infanterie	O
COLONIALE	O
.	O
Sont	O
désignés	O
pour	O
servir	O
Au	O
Tonkin	I-LIEU
le	O
chef	O
de	O
bat	O
Favier	I-PERS
lu	O
lieut	O
.	O
Arnould	I-PERS
,	O
Kermorvant	I-PERS
,	O
Laurent	I-PERS
et	O
le	O
«ma-lieut	O
.	O
Hutin	I-PERS
,	O
du	O
8V	O
En	O
Cochinchine	I-LIEU
le	O
chef	O
de	O
bat	O
.	O
Gary	I-PERS
,	O
du	O
6*	O
les	O
lieut	O
.	O
Valmary	I-PERS
,	O
du	O
1	O
"	O
Tiret	I-PERS
,	O
du	O
20	O
rSchmidt	I-PERS
,	O
du	O
60	O
.	O
En	O
Afrique	I-LIEU
occidentale	O
au	O
2*	O
sénégalais	O
,	O
la	O
cap	O
Latreille	I-PERS
,	O
du	O
68	O
rég	O
.	O
au	O
bat	O
.	O
de	O
la	O
Martinique	I-LIEU
,	O
le	O
cap	O
.	O
Kœcklv	I-PERS
,	O
du	O
20	O
rég	O
.	O
Au	O
21	O
"	O
rég	O
.	O
,	O
le	O
lieut	O
.	O
de	O
Luxer	I-PERS
,	O
du	O
6»	O
.	O
Au	O
l"r	O
rég	O
.	O
le	O
cap	O
.	O
Prokos	I-PERS
,	O
du	O
2*	O
sénégalais	O
la	O
lieut	O
.	O
Coville	I-PERS
,	O
des	O
tirailleurs	O
de	O
frontière	O
.	O
Au	O
3	O
"	O
rég	O
.	O
le	O
colonel	O
Daur	I-PERS
,	O
du	O
6*	O
au	O
4»	O
,	O
le	O
lieut	O
.	O
Stager	I-PERS
,	O
du	O
2e	O
au-5	O
'	O
.	O
le	O
cap	O
.	O
Le	O
Boutanger	I-PERS
,	O
des	O
tirailleurs	O
de	O
frontière	O
les	O
lieut	O
.	O
Thomassin	I-PERS
,	O
du	O
16*	O
rég	O
.	O
,	O
et	O
Boulange	I-PERS
,	O
du	O
2*	O
malgaches	O
au	O
6	O
'	O
rég	O
.	O
,	O
le	O
chef	O
de	O
bat	O
.	O
Fonssagrives	I-PERS
,	O
du	O
Sénégal	I-LIEU
,	O
et	O
le	O
lieut	O
.	O
Augibaud	I-PERS
,	O
du	O
18*	O
rég	O
.	O
ARTILLERIE	O
coloniale	O
.	O
Sont	O
affectés	O
au	O
le	O
'	O
.	O
à	O
Lorient	I-LIEU
,	O
le	O
chef	O
d'	O
escadron	O
Dore	I-PERS
,	O
de	O
Cochinchine	I-LIEU
au	O
20	O
,	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
le	O
chef	O
d'	O
escadron	O
Chabanier	I-PERS
,	O
le	O
capitaine	O
Isidore	I-PERS
Lubin	I-PERS
,	O
rentrait	O
du	O
Tonkin	I-LIEU
au	O
3	O
"	O
,	O
à	O
Toulon	I-LIEU
,	O
le	O
capitaine	O
Bailly	I-PERS
Masson	I-PERS
,	O
du	O
2*	O
,	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
à	O
la	O
disposition	O
de	O
la	O
marine	O
,	O
le	O
capitaine	O
Merier	I-PERS
,	O
du	O
20	O
,	O
à	O
Brest	I-LIEU
.	O
CORPS	O
de	O
santé	O
COLONIAL	O
.	O
Sont	O
aftectés	O
Au	O
Tonkin	I-LIEU
le	O
major	O
de	O
20	O
classe	O
Le	I-PERS
Corre	I-PERS
,	O
du	O
6*	O
infanterie	O
les	O
aides	O
majors	O
de	O
20	O
classe	O
Pichon	I-PERS
,	O
du	O
1-	O
artillerie	O
Renault	I-PERS
,	O
du	O
20	O
artillerie	O
.	O
En	O
Cochinchine	I-LIEU
M.	O
Guiselin	I-PERS
,	O
aide	O
major	O
de	O
2	O
'	O
classe	O
,	O
du	O
1-	O
infanterie	O
en	O
Afrique	I-LIEU
occidentale	O
Salonne	I-PERS
,	O
ak'e	O
major	O
de	O
2o	O
classe	O
du	O
6*	O
infanterie	O
à	O
la	O
direction	O
du	O
service	O
de	O
santé	O
,	O
le	O
major	O
de	O
2*	O
classe	O
Marotte	I-PERS
,	O
du	O
2*	O
artillerie	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
.	O
Intendance	O
COLONIALE	O
.	O
MM	O
.	O
Douvion	I-PERS
,	O
attaché	O
de	O
1™	O
classe	O
,	O
rentrant	O
du	O
Tonkin	I-LIEU
,	O
est	O
affecté	O
au	O
service	O
administratif	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
Dietlin	I-PERS
,	O
officier	O
d'	O
administration	O
de	O
2	O
'	O
classe	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
,	O
affecté	O
au	O
service	O
administratif	O
il	O
.	O
Paris	I-LIEU
Lavergne	I-PERS
.	O
officier	O
d'	O
administration	O
de	O
2*	O
classe	O
,	O
rentré	O
du	O
Tonkin	I-LIEU
,	O
affecté	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
.	O
Dépêches	O
commerciales	O
Halles	O
centrales	O
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
24	O
Juillet	O
1	O
906	O
BEURRES	O
.	O
Cours	O
stationnaire-	O
.	O
Pour	O
les	O
beurres	O
en	O
mottes	O
on	O
cote	O
le	O
kilo	O
;	O
en	O
fermiers	O
français	O
lsieny	O
,	O
»»o	O
Il	O
en	O
marchanda	O
français	O
Bretagne	I-LIEU
2.06	O
à	O
2.70	O
;	O
Vire	I-LIEU
.	O
1.80	O
à	O
'	O
60	O
;	O
en	O
laitier*	O
'	O
r.	O
inraM	O
Normandie	I-LIEU
.	O
2.50	O
.	O
i	O
3	O
00	O
;	O
Bretagne	I-LIEU
,	O
2	O
40	O
a	O
g.	O
90	O
,	O
Charente	I-LIEU
2.54	O
a	O
3.24	O
.	O
Pour	O
les	O
beurres	O
en	O
livret	O
,	O
on	O
cote	O
les	O
ordinalres	O
du	O
Mans	I-LIEU
,	O
2.20	O
à	O
S.	O
40	O
et	O
ceux	O
de	O
choix	O
u.	O
ud	O
à	O
Arrivages	I-LIEU
beurres	O
en	O
mottes	O
,	O
39	O
.	O
S24	O
kit	O
.	O
beurres	O
en	O
livres	O
,	O
1.470	O
kil	O
.	O
petits	O
oeurres	O
470	O
irl'oi	O
.	O
CEUFS	O
.	O
Cours	O
stationnaire	O
.	O
On	O
cote	O
,	O
eu	O
colis	O
ae	O
i.	O
oou	O
oeufs	O
,	O
les	O
eros	O
de	O
Bretagne	I-LIEU
78	O
a	O
80	O
les	O
ordinaires	O
,	O
60	O
n	O
76	O
le	O
.	O
extra	O
de	O
Nnrmuudie	I-LIEU
.	O
100	O
à	O
120	O
les	O
gros	O
86	O
a	O
S6	O
les	O
ordinaires	O
70	O
a	O
83	O
les	O
œufs	O
de	O
la	O
Marenn80	O
a	O
96	O
ceux	O
da	O
la	O
àartha	O
,	O
86	O
a	O
130	O
iranct	O
.	O
Arrivages	O
du	O
Jour	O
1.230	O
cnlis	O
de	O
1.001	O
r»u	O
!	O
g.	O
Réserve	O
du	O
;	O
ouf	O
précèdent	O
,	O
1.826	O
Total	O
,	O
3.076	O
.	O
VIAAIIIK	O
(	O
1	O
.	O
kilo	O
)	O
.	O
Veiur	O
,	O
,	O
61	O
.	O
«68	O
Pont	O
.	O
7	O
.	O
&71	O
|JPtéo4d«Dt	O
1	O
C.	O
jour	O
t	O
Uœur	O
.	O
lit	O
•	O
WrriéM	O
.	O
0	O
90	O
à	O
1	O
66	O
0	O
8J	O
i	O
1	O
50	O
1U	O
devant.	O
.	O
0iu..0	O
86	O
u	O
50	O
»	O
0	O
70	O
Ciiihi	O
.	O
1	O
OJ	O
i	O
1	O
50	O
,	O
1	O
DU	O
1	O
(	O
l	O
)	O
Atul	O
1	O
OU	O
i	O
î	O
60	O
1	O
00	O
,2	O
4i	O
t	O
Venu	O
Extra	O
t	O
70	O
1	O
tO	O
1	O
50	O
1	O
66	O
F	O
i	O
"	O
qo»llU	O
.	O
1	O
60	O
1	O
60	O
1	O
31	O
'	O
1	O
40	O
ï	O
t-	O
qBBiit*	O
1	O
36	O
1	O
48	O
1	O
18	O
1	O
&i	O
S	O
"	O
qu«iii«	O
.	O
1	O
20	O
.	O
1	O
.	O
w	O
:	O
1	O
ou	O
u	O
10	O
Mouton	O
,	O
!	O
•	O
•	O
quaiiu	O
.	O
1	O
8j	O
l	O
!	O
J6	O
1	O
6J	O
1	O
Elu	O
C»rr4	O
1	O
*0	O
i	O
4	O
Ou	O
0	O
4J	O
3	O
00	O
[	O
8	O
"	O
qaailM	O
.	O
1	O
10	O
1	O
