des	O
Tuberculeux	O
de	O
St»=Pol™sur-ESer|	O
Gros	O
lot	O
:	O
250	O
.	O
000	O
fr	O
.	O
et	O
534	O
autres	O
lots	O
4OO	O
.	O
000	O
îr	O
.	O
Les	O
lots	O
sont	O
tous	O
distribués	O
de	O
suite	O
.	O
Il	O
Billai	O
II	O
)	O
fr	O
.	O
Ecrire	O
:	O
Omnium	O
,	O
65	O
,	O
B	O
'	O
Sébastopol	O
,	O
Paris	I-LIEU
.	O
Joindre	O
enrel	O
.	O
affr	O
.	O
et	O
2	O
fr	O
.	O
pour	O
un	O
au	O
Antitubereuletix	O
donnant	O
tirage»	O
<*>	O
.	O
»	O
,	O
m	O
.	O
h	O
leiine	O
MUL-H	O
haoui	O
coste-Pizor	O
,	O
de	O
Lille	I-LIEU
,	O
actuellement	O
Comptoir	I-ORG
National	I-ORG
des	I-ORG
Loteria	I-ORG
ttllicieiltt	O
,	O
agrée	O
ofticiellemeut	O
par	O
M.	O
le	O
Ministre	O
de	O
l'	O
Intérieur	O
pour	O
le	O
placement	O
des	O
Loteries	O
de	O
Bienfaisance	O
.	O
,	O
ETIM9QI	O
nC	O
désirant	O
augmenter	O
honnêtement	O
Llflr'L	O
.	O
UYCO	O
DE	O
BANQUE	O
leurs	O
revenus	O
peuvent	O
écrire	O
à	O
LEON	I-PERS
,	O
33	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Faubourg-Montmartre	I-LIEU
,	O
Paris	I-LIEU
.	O
Discrétion	O
garantie	O
.	O
BAINS	O
DE	O
MER	O
Locations	O
St-Malo	I-LIEU
,	O
Faramé	I-LIEU
Ecrire	O
J.	I-PERS
MORIN	I-PERS
,	O
Indicateur	O
Général	O
de	O
l'	O
Ouest	O
,	O
St-Servan	I-LIEU
VÉRITABLE	O
Tous	O
les	O
ans	O
l'	O
usage	O
régulier-	O
de	O
ces	O
simples	O
ramène	O
à	O
la	O
vie	O
des	O
milliers	O
de	O
désespérés	O
Estomac	O
,	O
Foie	O
,	O
Reins	O
,	O
Constipation	O
Rhumatismes	O
Etourdissements	O
,	O
Maladies	O
du	O
sang	O
et	O
de	O
la	O
peau	O
Le	O
paquet	O
pour	O
8	O
litres	O
d'	O
Infusion	O
1	O
fr	O
.	O
75	O
Q	O
fr	O
.	O
franco	O
contre	O
mandat	O
adressé	O
à	O
M.	O
QUEMERAIS	I-PERS
,	O
pharmacien-droguiste	O
,	O
10	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Lycée	I-LIEU
,	O
Rennes	I-LIEU
(	O
Ille-et-Vilaine	I-LIEU
)	O
DEPOTS	O
DES	O
HERBES	O
SAINT-JEAN	I-LIEU
M.	O
«odée	I-PERS
,	O
a	O
COMBOURG	I-LIEU
M.	O
Dubouci	I-PERS
,	O
à	O
BAIN	I-LIEU
;	O
M.	O
Lemsrién	I-PERS
,	O
à	O
CAULNES	I-LIEU
MM	O
.	O
Honal	I-PERS
et	O
GaiK	I-PERS
à	O
ROCHEFORT-KN-TERRE	I-LIEU
M.	O
Ïhibault	I-PERS
à	O
QUESTEMBERG	I-LIEU
M.	O
Garino	I-PERS
,	O
à	O
.	O
MUZII	I-LIEU
.	O
L	O
,	O
AC	O
;	O
M.	O
Mortrem	I-PERS
,	O
à	O
MONTFORT	I-LIEU
M.	O
Gaillard	I-PERS
,	O
a	O
PONT1VY	I-LIEU
M.	O
Caillon	I-PERS
,	O
au	O
GRAND-FOUGERAY	I-LIEU
:	O
M.	O
DneJiemin	I-PERS
.	O
à	O
VITRB	I-PERS
M.	O
Gandicho	I-PERS
.	O
»	O
MARTIGNE-FERCHAUD	I-LIEU
M.	O
Jamet	I-PERS
,	O
LA	O
GDERCHB-DE-BRKTAGNE	I-PERS
M.	O
Besliet	I-PERS
,	O
P1PRIAC	I-LIEU
M.	O
Joobard	I-PERS
,	O
ù	O
ROUAN	I-LIEU
,	O
et	O
dans	O
tontas	O
les	O
bonnes	O
pharmacies	O
.	O
¡	O
¡	O
Réparateur	O
&	O
Antianémique	O
I	O
le	O
Meilleur	O
et	O
le	O
plus	O
Agréable	O
Reconstituant	O
Ce	O
Vin	O
,	O
à	O
base	O
de	O
Kola	O
,	O
Coca	O
,	O
Quinquina	O
,	O
Vanadate	O
de	O
Soude	O
et	O
I	O
Vieux	O
Malaga	O
,	O
est	O
tout	O
indique	O
dans	O
les	O
MALADIES	O
DE	O
LANGUEUR	O
,	O
la	O
FAIBLESSE	O
GÉNÉRALE	O
et	O
les	O
CONVALESCENCES	O
.	O
1	O
C'	O
est	O
le	O
plus	O
sur	O
Médicament	O
pour	O
RELEVER	O
L'	O
APPÉTIT	O
.	O
LE	O
LITRE	O
4	O
fr	O
.	O
5O	O
Grande	I-ORG
Pbamacie	I-ORG
Henry	I-ORG
MARTIN	I-ORG
,	O
2	O
,	O
rue	I-LIEU
Pougérard	I-LIEU
el	O
48	O
,	O
rue	I-LIEU
Rallier-du-Baly	I-LIEU
RENNES	I-LIEU
(	O
En	O
face	O
le	O
Bazar	I-ORG
Parisien	I-ORG
)	O
RENNES	I-LIEU
dlLUkt-VIUlJE	O
1	O
,	O
Rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Rohan	I-LIEU
,	O
t	O
RENNES	I-LIEU
A	O
CÉDER	O
I	O
Dans	O
ta	O
région	O
Ouest	I-LIEU
,	O
grande	O
ville	O
Tins	O
en	O
Oms	O
Affaires	O
260.00o	O
francs	O
.	O
Loyer	O
3.000	O
francs	O
.	O
Bénéfices	O
absolumeut	O
nets»	O
et	O
justifiés	O
25j	O
,	O
««O'fraBes	O
.	O
MarehandiSts	O
120,000	O
fr	O
.	O
environ	O
.	O
Mafriel	O
à	O
dire	O
d'	O
experts	O
.	O
Pas	O
de	O
porte	O
.	O
On	O
se	O
retire	O
des	O
affaires	O
.	O
Dans	O
préfecture	O
RESTAUMNT	O
de	O
1	O
"	O
ordre	O
Installation	O
moderne	O
.	O
Quar-	O
,	O
tier	O
commerçant	O
.	O
Affafres	O
65,000	O
fr	O
.	O
Loyer	O
2^00	O
francs	O
.	O
Bénéfices	O
nets	O
tous	O
frais	O
der>	O
maison	O
déduits	O
;	O
-Q	O
.	O
ooo	O
fràncs	O
.	O
Prix	O
25.000	O
ir	O
.	O
Cause	O
de	O
san1	O
té	O
.	O
Facilités	O
,	O
III	O
Datts	O
ville	O
industrielle	O
COMMERCE	O
DE	O
BOIS	O
ET	O
CHARBONS	O
Affaires	O
40.000	O
fr	O
.	O
Loyer	O
0o	O
fr	O
.	O
Frais	O
généraux	O
3,500	O
francs	O
.	O
Bénéfices	O
nets	O
5,000	O
francs	O
.	O
Prix	O
6,000	O
fr	O
.	O
débattre	O
.	O
Dans	O
sous-préfecture	O
Chaussures	O
et	O
Mercerie	O
Affaires	O
3	O
=	O
;	O
.	O
000	O
fr	O
.	O
Loyer	O
i,6oo	O
fr	O
.	O
Bénéfices	O
nets	O
10.000	O
francs	O
.	O
Marchandises	O
2o	O
.	O
ooo	O
francs	O
environ	O
.	O
Prix	O
du	O
fonds	O
8,000	O
fr	O
.	O
Facilités	O
de	O
paiement	O
.	O
On	O
se	O
retire	O
après	O
aisance	O
.	O
Vi	O
<	O
Dans	O
belle	O
ville	O
Porctfoifus	I-LIEU
et	O
Cristaux	O
Affaires	O
15.000	O
fr	O
.	O
Loyer	O
:	O
1100	O
fr	O
.	O
Bénéfices	O
nets	O
tous	O
frais	O
déduits	O
3.000	O
fr	O
.	O
Marchandises	O
8,000	O
fr	O
.	O
Prix	O
du	O
fonds	O
2.000	O
fr	O
.	O
à	O
débattre	O
.	O
Ce	O
commerce	O
peut	O
étre	O
facilement	O
tenu	O
par	O
dame	O
seule	O
.	O
Concours	O
et	O
renseignements	O
gratuits	O
aux	O
acheteurs	O
.	O
8853	O
1-2	O
A	O
CEDER	O
DE	O
SUITE	O
COMMERCEdeVINS	O
BN	O
GROS	O
dans	O
l'	O
Hérault	I-LIEU
,	O
30	O
ans	O
d'	O
existence	O
,	O
8	O
mille	O
hectos	O
.	O
Bonne	O
clientèle	O
de	O
tous	O
repos	O
.	O
Bénèfice	O
:	O
12.000	O
francs	O
.	O
Pour	O
30.000	O
francs	O
.	O
Moitié	O
comptant	O
.	O
Ecr	O
.	O
J.	I-PERS
Labat	I-PERS
,	O
à	O
Serviau	I-LIEU
(	O
Hérault	I-LIEU
;	O
.	O
A	O
CEDER	O
Etude	O
de	O
Notaire	O
IL	O
PLOUESCAT	I-LIEU
(	O
Finistère	I-LIEU
)	O
Très	O
pressé	O
.	O
S'	O
adresser	O
à	O
M*	O
BELLEC	I-PERS
,	O
Ploueseat	I-LIEU
.	O
8854	O
A	O
CEDER	O
Pour	O
cause	O
de	O
départ	O
LE	O
fMaydôlil	O
de	O
l'	O
Iris	O
a	O
,	O
rue	I-LIEU
Charbonnerie	I-LIEU
A	O
3AWT-HRIEUC	O
Fournitures	O
de	O
peinture	O
,	O
de	O
de	O
dessin	O
,	O
de	O
bureau	O
et	O
de	O
classe	O
.	O
Fantaisies	O
en	O
tous	O
genres	O
.	O
Souvenirs	O
de	O
Bretagne	I-LIEU
,	O
etc	O
.	O
,	O
etc	O
.	O
Vente	O
avec	O
rabais	O
considérable	O
.	O
8634	O
–	O
ÂCÉDÉilDElÛlTE	O
sur	O
la	O
plus	O
beHe	O
plage	O
des	O
Côtes-du	I-LIEU
Nord	I-LIEU
FONDS	O
cTEBtrepreneur	O
EN	O
BATIMENT	O
grand	O
,	O
avantage	O
.	O
S'	O
adresser	O
au	O
bureau	O
du	O
journal	O
ou	O
dépositaire	O
de	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
.	O
8827	O
A	O
CEDER	O
BONNE	O
BOULANGERIE	O
dans	O
grande	O
ville	O
de	O
la	O
région	O
.	O
Conditions	O
avantageuses	O
.	O
Ecrirr	O
,	O
au	O
bureau	O
du	O
journal	O
aux	O
initiales	O
B.	O
D.	O
7451	O
4	O
sAINT	I-LIEU
BRIEUC	I-LIEU
Demande	O
une	O
CAISSIERE	O
8849	O
1–4	O
ON	O
DEMANDE	O
ÉLÈVE	O
EN	O
PHARMACIE	O
au	O
courant	O
,	O
stagiaire	O
de	O
préférence	O
.	O
S'	O
adresser	O
à	O
M.	O
Beaudouard	I-PERS
,	O
pharmacien	O
à	O
Saint-Servan	I-LIEU
(	O
ille-et-Vilaine	I-LIEU
)	O
.	O
JPiin	O
t	O
Huiles	O
et	O
«avons	O
1er	O
Fine	O
ordre	O
demande	O
dans	O
région	O
,	O
représentants	O
dep	O
candi.	O
.	O
débat	O
50	O
f.	O
par	O
mois	O
flxe	O
et	O
te	O
.	O
miaes	O
.	O
Ecr	O
.	O
case	O
,	O
321	O
,	O
MaiseiUa	O
.	O
UNE	O
MAISON	O
SÉRIEUSE	O
DEMANDE	O
DES	O
ENTEEP0SITA1RES	O
dans	O
les	O
villes	O
et	O
chefs-lieux	O
de	O
canton	O
des	O
départements	O
du	O
Morbihan	I-LIEU
,	O
de	O
la	O
Loire-Inférieuie	I-LIEU
et	O
de	O
l'	O
Ille-et-Vilaine	I-LIEU
pour	O
une	O
industrie	O
do	O
saison	O
{	O
Bière	O
,	O
limonade	O
)	O
.	O
Il	O
faut	O
être	O
actif	O
,	O
sérieux	O
et	O
responsable	O
,	O
Prendre	O
l'	O
adresse	O
au	O
bureau	O
du	O
journal	O
.	O
1–8	O
ON	O
DEMANDE	O
Un	O
ex-2e	O
Maître	O
MECANICIEN	O
Théorique	O
d'	O
une	O
trentaine	O
d'	O
ànLées	O
,	O
sérieux	O
et	O
actif	O
pour	O
emploi	O
de	O
contre-maitre	O
dans	O
un	O
atelser	O
de	O
la	O
région	O
.	O
Donner	O
adresse	O
au	O
bureau	O
du	O
journal	O
.	O
8,828-4	O
̃•*	O
de	O
sm'te	O
sur	O
si^natore	O
.	O
ANET,37	O
,	O
r.	I-LIEU
Orfiia	I-LIEU
,	O
Paris	I-LIEU
,	O
LA	O
FORTUNE	O
POUR	O
5	O
FRANCS	O
400	O
Titrages	O
Avec	O
KH'CO	O
lots	O
au	O
toul	O
de	O
