l'	O
on	O
dégage	O
ce	O
qui	O
reste	O
des	O
palais	O
construits	O
du	O
IX	O
"	O
au	O
XI»	O
siècle	O
par	O
les	O
rois	O
Khmers	O
il	O
Angkor	I-LIEU
(	O
Académie	I-ORG
des	I-ORG
Inscriptions	I-ORG
comptes	O
rendus	O
des	O
séances	O
,	O
1906	O
,	O
p.	O
123-128	O
)	O
et	O
en	O
France	I-LIEU
où	O
l'	O
on	O
recherche	O
sur	O
le	O
mont	O
Auxois	I-LIEU
les	O
restes	O
d'	O
Alésia	I-LIEU
et	O
des	O
fortifications	O
élevées	O
par	O
Vercingétorix	I-PERS
et	O
par	O
César	I-PERS
(	O
Ibidem	O
,	O
p.	O
79-83	O
)	O
.	O
Nous	O
nous	O
bornerons	O
aujourd'hui	O
,	O
à	O
cet	O
aperçu	O
général	O
,	O
mais	O
chaque	O
mission	O
mériterait	O
un	O
article	O
particulier	O
pour	O
mettre	O
mieux	O
en	O
reliefs	O
les	O
résultats	O
qu'	O
elle	O
a	O
produits	O
.	O
N.	I-PERS
LONGUEVILLE	I-PERS
.	O
ytâervice	O
spécial	O
de	O
l'	O
Ouest-	I-ORG
Eclair)^	I-ORG
ECHOS	O
PARLEMENTAIRES	O
L'	O
impôt	O
sur	O
le	O
revenu	O
Paris	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
La	O
sous-commission	O
de	O
législation	O
fiscale	O
,	O
chargée	O
de	O
s'	O
occuper	O
de	O
l'	O
impôt	O
sur	O
le	O
revenu	O
,	O
a	O
décidé	O
d'	O
attendre	O
le	O
dépôt	O
du	O
projet	O
de	O
loi	O
du	O
gouvernement	O
pour	O
commencer	O
ses	O
travaux	O
.	O
APRÈS	O
L'	O
AFFAIRE	O
Au	O
cercle	O
.	O
militaire	O
du	O
13°	O
d'	O
artillerie	O
Paris	O
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Les	O
officiers	O
du	O
130	O
d'	O
artillerie	O
se	O
réunissaient	O
hier	O
soir	O
au	O
cercle	O
militaire	O
pour	O
offrir	O
un	O
banquet	O
au	O
commandant	O
Targe	I-PERS
.	O
Le	O
commandant	O
Dreyfus	I-PERS
assistait	O
au	O
banquet	O
.	O
Or	O
certains	O
journaux	O
faisaient	O
allusion	O
ce	O
matin	O
à	O
un	O
incident	O
qui	O
se	O
serait	O
passé	O
à	O
l'	O
issue	O
du	O
dîner	O
.	O
Nous	O
'	O
sommes	O
autorisés	O
à	O
démentir	O
de	O
la	O
façon	O
la	O
plus	O
formelle	O
cet	O
incident	O
.	O
Le	O
ministre	O
de	O
la	O
guerre	O
publie	O
à	O
ce	O
sujet	O
la	O
note	O
suivante	O
Suivant	O
une	O
vieille	O
habitude	O
,	O
les	O
officiers	O
des	O
batteries	O
de	O
la	O
première	O
division	O
de	O
cavalerie	O
offraient	O
un	O
diner	O
à	O
deux	O
lieutenants	O
nouvellement	O
arrives	O
à	O
la	O
batterie..9	O
celle	O
occasion	O
,	O
le	O
ministre	O
de	O
la	O
guerre	O
avait	O
autorisé	O
les	O
officiers	O
à	O
inviter	O
le	O
commandant	O
Dreyfus	I-PERS
,	O
qui	O
a	O
appartenu	O
pendant	O
plusieurs	O
années	O
à	O
cette	O
batterie	O
.	O
Le	O
diner	O
nia	O
cessé	O
d'	O
être	O
animé	O
par	O
un	O
sentiment	O
de	O
la	O
plus	O
parfaite	O
camaraderie	O
.	O
Les	O
officiers	O
se	O
sont	O
séparés	O
à	O
neuf	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
sqns	O
que	O
rien	O
n'	O
ait	O
pu	O
justifier	O
la	O
nouvelle	O
don-flee	O
ce-Matin	O
par	O
certains	O
journaux	O
.	O
D'	O
autre	O
part	O
,	O
le	O
commandant	O
Dreyfus	I-PERS
,	O
interviewé	O
par	O
un	O
de	O
nos	O
confrères	O
sur	O
les	O
prétendus	O
incidents	O
du	O
cercle	O
militaire	O
,	O
a	O
déclaré	O
Vous	O
me	O
voyez	O
absolument	O
stupéfait	O
.	O
C'	O
est	O
tout	O
à	O
l'	O
heure	O
,	O
en	O
dépouillant	O
les	O
journaux	O
,	O
que	O
j'	O
ai	O
eu	O
connaissance	O
de	O
la	O
note	O
au	O
sujet	O
de	O
laquelle	O
vous	O
venez	O
m'	O
entretenir	O
.	O
J'	O
ai	O
la	O
satisfaction	O
de	O
vous	O
dire	O
qu'	O
elle	O
est	O
inventée	O
de	O
toutes	O
pièces	O
.	O
Il	O
est	O
exact	O
que	O
j'	O
ai	O
été	O
prié	O
d'	O
assister	O
à	O
un	O
déjeuner	O
intime	O
d'	O
un	O
groupe	O
d'	O
officiers	O
d'	O
artillerie	O
de	O
la	O
première	O
division	O
de	O
cavalerie	O
,	O
commandés	O
par	O
le	O
chef	O
d'	O
escadron	O
Targe	I-PERS
,	O
et	O
donné	O
hier	O
pour	O
fêter	O
la	O
promotion	O
du	O
lieutenant	O
Konnitz	I-PERS
.	O
Mais	O
loin	O
d'	O
avoir	O
été	O
marquées	O
par	O
un	O
incident	O
quelconque	O
,	O
les	O
deux	O
heures	O
que	O
j'	O
ai	O
passées	O
au	O
cercle	O
militaire	O
ont	O
été	O
pour	O
moi	O
particulièrement	O
agréables	O
.	O
J'	O
ai	O
rencontre	O
auprès	O
de	O
tous	O
mes	O
camarades	O
l'	O
accueil	O
le	O
plus	O
amical	O
.	O
Le	O
général	O
Picquart	I-PERS
Châlons-sur-Marne	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Le	O
général	O
Picquart	I-PERS
,	O
nommé	O
au	O
commandement	O
de	O
la	O
onzième	O
division	O
d'	O
infanterie	O
,	O
est	O
arrivé	O
aujourd'hui	O
au	O
camp	O
de	O
Châlons	I-LIEU
à	O
la	O
tête	O
de	O
sa	O
division	O
qui	O
doit	O
y	O
effectuer	O
jusqu'	O
au	O
16	O
août	O
des	O
exercices	O
d'	O
évolution	O
et	O
de	O
tir	O
.	O
Le	O
général	O
Percin	I-PERS
commandant	O
de	O
corps	O
Paris	I-LIEU
.	O
26	O
juillet	O
.	O
On	O
taconte	O
dans	O
certains	O
milleux	O
officieux	O
que	O
le	O
général	O
Percin	I-PERS
aurait	O
les	O
plus	O
grandes	O
change»	O
d'	O
être	O
nommé	O
prochainement	O
commandant	O
du	O
18°	O
corps	O
d'	O
armée	O
.	O
Les	O
familles	O
Dreyfus	I-PERS
Paris	O
,	O
26	O
juillet	O
.	O
M.	O
Urbain	I-PERS
Gohier	I-PERS
vient	O
d'	O
adresser	O
à	O
M.	O
le	O
président	O
du	O
conseil	O
une	O
lettre	O
dont	O
nous	O
extrayons	O
le	O
passage	O
suivant	O
En	O
1898	O
,	O
plusieurs	O
centaines	O
de	O
familles	O
juives	O
portant	O
le	O
nom	O
de	O
Dreyfus	I-PERS
demandèrent	O
à	O
le	O
changer	O
pour	O
ne	O
pas	O
s'	O
appeler	O
comme	O
le	O
condamné	O
du	O
conseil	O
de	O
guerre	O
de	O
Rennes	I-LIEU
.	O
Puisque	O
ce	O
nom	O
,	O
depuis	O
la	O
réhabilitation	O
de	O
M.	O
Dreyfus	I-PERS
,	O
est	O
devenu	O
honorable	O
,	O
je	O
vous	O
demande	O
d'	O
ordonner	O
que	O
toutes	O
ces	O
familles	O
reprennent	O
leur	O
ancien	O
nom	O
de	O
Dreyfus	I-PERS
.	O
LES	O
PELERINAQES	O
DE	O
LOURDES	O
Le	O
gouvernement	O
s'	O
oppose	O
à	O
ce	O
qu'	O
une	O
réduction	O
de	O
tarif	O
soit	O
concédée	O
aux	O
pélerins	O
d'	O
Alais	I-LIEU
Montpellier	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Un	O
grand	O
pélerinage	O
pour	O
Lourdes	I-LIEU
ayant	O
été	O
organisé	O
à	O
Alois	I-LIEU
,	O
la	O
compagnie	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
avait	O
,	O
suivant	O
l'	O
habitude	O
,	O
accordé	O
aux	O
pélerins	O
une	O
forte	O
réduction	O
.	O
Or	O
,	O
à	O
cette	O
nouvelle	O
,	O
le	O
gouvernement	O
mit	O
son	O
«	O
veto	O
»	O
a	O
cette	O
concession	O
,	O
faisant	O
connaître	O
qu'	O
il	O
refusait	O
d'	O
homologuer	O
la	O
réduction	O
des	O
tarifs	O
de	O
transport	O
.	O
Le	O
pélerinage	O
a	O
dû	O
être	O
par	O
suite	O
contremandé	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
déjà	O
quelque	O
temps	O
,	O
un	O
autre	O
pélerinage	O
avait	O
été	O
empêché	O
pur	O
le	O
gouvernement	O
.	O
Il	O
fallut	O
l'	O
intervention	O
de	O
plusieurs	O
députés	O
libéraux	O
pour	O
obtenir	O
l'	O
homologation	O
des	O
tarifs	O
à	O
prix	O
réduits	O
.	O
Nous	O
tenons	O
de	O
bonne	O
source	O
que	O
la	O
compagnie	I-ORG
des	I-ORG
chemins	I-ORG
de	I-ORG
fer	I-ORG
à	O
laquelle	O
ce	O
refus	O
de	O
l'	O
Etat	I-ORG
cause	O
un	O
préjudice	O
énorme	O
,	O
va	O
se	O
pourvoir	O
en	O
Conseil	I-ORG
d'	I-ORG
Etat	I-ORG
.	O
L'	O
ASSISTANCE	O
AUX	O
VIEILLARDS	O
Une	O
protestation	O
du	O
Conseil	I-ORG
général	I-ORG
des	I-ORG
Bouches-du-Khône	I-ORG
.	O
La	O
réponse	O
de	O
M.	O
Clemenceau	I-PERS
Paris	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
M.	O
Clemenceau	I-PERS
ayant	O
envoyé	O
aux	O
préfets	O
une	O
circulaire	O
concernant	O
l'	O
application	O
de	O
la	O
loi	O
sur	O
l'	O
assistance	O
aux	O
vieillards	O
,	O
circulaire	O
interdisant	O
aux	O
municipalités	O
de	O
voter	O
pour	O
l'	O
année	O
1907	O
,	O
en	O
faveur	O
des	O
vieillards	O
assistés	O
,	O
une	O
allocation	O
mensuelle	O
qui	O
dépassât	O
cinq	O
francs	O
,	O
le	O
Conseil	I-ORG
général	I-ORG
des	I-ORG
Boucftes-du-Rhône	I-ORG
a	O
envoyé	O
aussitôt	O
,	O
auprès	O
de	O
M.	O
Clemenceau	I-PERS
,	O
une	O
délégation	O
.	O
Cette	O
délégation	O
était	O
chargée	O
de	O
lui	O
faire	O
remarquer	O
que	O
si	O
cette	O
circulaire	O
était	O
maintenue	O
,	O
il	O
en	O
résulterait	O
forcément	O
une	O
diminution	O
de	O
l'	O
allocation	O
mensuelle	O
que	O
le	O
département	O
des	O
Bouchesdu-Rhône	I-LIEU
sert	O
déjà	O
à	O
ses	O
vieillards	O
.	O
La	O
réponse	O
qui	O
a	O
été	O
faite	O
à	O
ces	O
délégués	O
est	O
la	O
suivante	O
,	O
:	O
M.	O
Clemenceau	I-PERS
a	O
été	O
amené	O
à	O
livrer	O
son	O
budget	O
à	O
la	O
sévérité	O
de	O
son	O
collègue	O
des	O
finances	O
,	O
pour	O
que	O
celui	O
-ci	O
y	O
opère	O
