ne	O
se	O
touvait	O
pas	O
en	O
France	I-LIEU
.	O
A	O
L'	O
ETRANGER	O
RUSSIE	O
Après	O
la	O
dissolution	O
LES	O
MESURES	O
PRISES	O
PAR	O
M.	O
STOLYPINE	I-PERS
St-Péterbourg	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
L'	O
empereur	O
a	O
laissé	O
à	O
M.	O
Stolypine	I-PERS
la	O
liberté	O
d'	O
agir	O
comme	O
il	O
le	O
jugerait	O
opportun	O
envers	O
les	O
députés	O
de	O
la	O
Douma	I-ORG
qui'ont	O
élaboré	O
à	O
Viborg	I-LIEU
le	O
manifeste	O
au	O
peuple	O
.	O
Le	O
ministre	O
de	O
l'	O
intérieur	O
a	O
permis	O
aux	O
autorités	O
de	O
nie	O
pas	O
empêcher	O
leur	O
départ	O
de	O
Saint-Pétersbourg	I-LIEU
,	O
mais	O
a	O
ordonné	O
de	O
les	O
surveiller	O
sur	O
place	O
et	O
de	O
l'	O
informer	O
de	O
leurs	O
actes	O
.	O
Beaucoup	O
de	O
députés	O
sont	O
déjà	O
partis	O
.	O
Saint-Pétersbourg	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Les	O
gouverneurs	O
des	O
provinces	O
ont	O
reçu	O
l'	O
ordre	O
d'	O
empêcher	O
toute	O
réunion	O
du	O
parti	O
constitutionnel	O
démocratique	O
et	O
du	O
groupe	O
du	O
travail	O
de	O
la	O
Douma	I-ORG
,	O
au	O
besoin	O
par	O
la	O
force	O
armée	O
.	O
UN	O
MANIFESTE	O
DES	O
DEPUTES	O
DE	O
LA	O
DROITE	O
SaintrPétersbourg	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Un	O
manifeste	O
que	O
les	O
anciens	O
députés	O
de	O
la	O
droite	O
le	O
comte	O
Hugdcn	I-PERS
,	O
MM	O
.	O
Stakovitch	I-PERS
.	O
et	O
Lvof	I-PERS
ont	O
publié	O
,	O
cause	O
une	O
grande	O
indignation	O
.	O
On	O
les	O
accuse	O
de	O
manquer	O
de	O
loyauté	O
envers	O
leurs	O
collègues	O
responsables	O
du	O
manifeste	O
de	O
Viborg	I-LIEU
.	O
Les	O
députés	O
de	O
la	O
droite	O
semblent	O
accuser	O
la	O
Douma	I-ORG
elle-même	O
d'	O
avoir	O
provoqué	O
sa	O
dissolution	O
.	O
Hier	O
la	O
police	O
a	O
supprimé	O
trois	O
jour-	O
'	O
naux	O
de	O
Moscou	I-LIEU
.	O
Le	O
«	O
Retch	I-ORG
»	O
déclare	O
que	O
le	O
silence	O
et	O
le	O
calme	O
actuel	O
du	O
peuple	O
russe	O
ne	O
sont	O
pas	O
un	O
signe	O
d'	O
indifférence	O
.	O
Ils	O
signifient	O
seulement	O
que	O
le	O
peuple	O
se	O
recueille	O
et	O
accumule	O
de	O
nouvelles	O
et	O
in«	O
vincibles	O
forces	O
.	O
'	O
ANGLETERRE	I-LIEU
LE	O
CONGRES	O
INTERPARLEMENTAIRE	O
Londres	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Le	O
roi	O
a	O
reçu	O
aujourd'hui	O
,	O
au	O
palais	O
de	O
Birmingham	I-LIEU
,	O
les	O
membres	O
du	O
congrès	O
interparletnentaire	O
.	O
GRAND	O
INCENDIE	O
Leeds	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Le	O
feu	O
a	O
éclaté	O
ce	O
matin	O
dans	O
les	O
entrepôts	O
de	O
la	O
maison	O
Wicckley	I-ORG
et	I-ORG
C'	I-ORG
e	I-ORG
.	O
Les	O
pertes	O
sont	O
évaluées	O
à	O
3.500.0O0	O
francs	O
.	O
Un	O
vent	O
violent	O
activait	O
les	O
flammes	O
,	O
aussi	O
l'	O
hôtel	O
Great-Xorthern	I-ORG
a	O
été	O
presqu'entièrernent	O
détruit	O
.	O
Trois	O
pompiers	O
ont	O
été	O
grièvement	O
blessés	O
.	O
MAROC	I-LIEU
LE	O
MONUMENT	O
CHARBONNER	O
Tanger	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Erraisouli	I-PERS
a	O
déclaré	O
s'	O
opposer	O
formellement	O
à	O
l'	O
érection	O
du	O
monument	O
que	O
l'	O
on	O
projette	O
d'	O
élever	O
à	O
la	O
mémoire	O
de	O
M.	O
Charbonnier	I-PERS
.	O
HOLLANDE	I-LIEU
LES	O
SYMPATHIES	O
DE	O
L'	O
ETRANGER	O
Amsterdam	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
La	O
reine	O
a	O
re-	O
çu	O
hier	O
un	O
grand	O
nombre	O
de	O
dépêches	O
qur	O
l'	O
assurent	O
de	O
la	O
plus	O
vive	O
sympathie	O
des	O
cours	O
étrangères	O
.	O
Le	O
télégramme	O
de	O
l'	O
empereur	O
d'	O
Allemagne	I-LIEU
exprime	O
une	O
réelle	O
amitié	O
.	O
Feuilleton	O
de	O
l'	O
Ouest-Eclair	I-ORG
43	O
Ee	O
CIRQUE	O
CAPELLA	I-ORG
Par	O
René	I-PERS
GROU6É	I-PERS
DEUXIÉME	O
PARTIE	O
1	O
Chez	O
M.	O
de	O
Mauroy	I-PERS
Et	O
je	O
n'	O
agréerai	O
de	O
félicitations	O
que	O
le	O
jour	O
où	O
je	O
tiendrai	O
les	O
coupables	O
.	O
Portier	I-PERS
et	O
Guyot	I-PERS
.	O
enragés	O
d'	O
avoir	O
été	O
joués	O
aussi	O
,	O
eux	O
,	O
jurent	O
de	O
travailler	O
nuit	O
et	O
jour	O
à	O
les	O
retrouver	O
leur	O
arrestation	O
ne	O
saurait	O
donc	O
être	O
désormais	O
qu'	O
une	O
question	O
de	O
quelques	O
jours	O
.	O
Les	O
débats	O
,	O
mon	O
cher	O
ami	O
,	O
vous	O
procurerontl'occasion	O
d'	O
un	O
beau	O
réquisitoire	O
,	O
et	O
te	O
succès	O
vous	O
sera	O
facile	O
Le	O
jury	O
ne	O
pourra	O
refuser	O
la	O
suprême	O
peine	O
que	O
vous	O
réclamerez	O
A	O
un	O
tel	O
crime	O
,	O
il	O
ne	O
convient	O
qu'	O
une	O
expiation	O
;	O
l'	O
échafaud	O
.	O
Soyez	O
certain	O
,	O
répliqua	O
M.	O
de	O
Mauroy	I-PERS
que	O
si	O
je	O
suis	O
chargé	O
de	O
cette	O
affaire	O
,	O
J'	O
irai	O
jusqu'	O
au	O
bout	O
de	O
mon	O
devoir	O
,	O
et	O
que	O
ni	O
'	O
8ge	O
ni	O
la	O
beauté	O
de	O
la	O
criminelle	O
ne	O
sautaient	O
me	O
faire	O
oublier	O
mon	O
rble	O
de	O
justilier	O
.	O
il	O
pencha	O
la-tête	O
,	O
assombri	O
soudain	O
,	O
mais	O
déjà	O
Candeleux	I-PERS
avait	O
quitté	O
l'	O
air	O
impénétrable	O
qu'	O
il	O
affectait	O
de	O
revêtir	O
lorsqu'	O
il	O
parlait	O
de	O
ses	O
Jonctions	O
.	O
L'	O
oeil	O
égayé	O
,	O
la	O
bouche	O
fendue	O
d'	O
une	O
g.	O
imace	O
drôle	O
,	O
il	O
s'	O
était	O
jeté	O
à	O
califourchon	O
sur	O
une	O
chaise	O
Dite^	O
donc	O
,	O
à	O
quelle	O
heure	O
déjeune-ton	O
chez	O
vous	O
.	O
Puis	O
,	O
apercevant	O
le	O
regard	O
de	O
Mauroy	I-PERS
retombé	O
sur	O
le	O
cadre	O
d'	O
or	O
posé	O
au	O
milieu	O
de	O
la	O
table	O
Qui	O
est	O
ce	O
?	O
interrogea-t-i	O
!	O
étourdiment	O
.	O
Ma	O
fille	O
1	O
répondit	O
le	O
comte	O
.	O
-Ah	O
1	O
reprit	O
Candeleux	I-PERS
immédiatement	O
revenu	O
à	O
son	O
expression	O
sérieuse	O
pardonnez	O
mon	O
indiscrétion	O
.	O
Vous	O
n'	O
êtes	O
pas	O
indiscret	O
,	O
mon	O
ami	O
,	O
fit	O
M	O
de	O
Mauroy	I-PERS
.	O
Mais	O
puisque	O
vous	O
avez	O
involontairement	O
effleuré	O
la	O
cause	O
de	O
mon	O
inguérissable	O
chagrin	O
,	O
il	O
étaii	O
bon	O
que	O
vous	O
sachiez	O
au	O
moins	O
.	O
quelle	O
enfant	O
je	O
pleure	O
.	O
Elle	O
est	O
morte	O
?	O
interrogea	O
timidement	O
le	O
juge	O
.	O
Non	O
,	O
mais	O
disparue	O
1	O
Vous	O
avez	O
dû	O
bien	O
souffrir	O
1	O
Oui	O
.	O
Et	O
sans	O
l'	O
espoir	O
inébranlable	O
que	O
je	O
conserve	O
en	O
le	O
hasard	O
ou	O
la	O
destinée	O
,	O
voilà	O
longtemps	O
que	O
je	O
serais	O
mort	O
I	O
Que	O
voulez	O
-vous	O
dire	O
?	O
Que	O
je	O
compte	O
sur	O
je	O
ne	O
sais	O
quoi	O
,	O
sur	O
une	O
rencontre	O
ionuite	O
qui	O
mette-ma	O
fille	O
et	O
moi	O
en	O
présence	O
,	O
quelque	O
)our	O
.	O
Sans	O
vouloir	O
décevoir	O
votre	O
pileuse	O
es-	O
pérance	O
,	O
n'	O
est-	O
!	O
pas	O
permis	O
de	O
vous	O
faire	O
observer	O
que	O
le	O
temps	O
et	O
les	O
événements	O
ont	O
pu	O
à	O
ce	O
point	O
modifier	O
vos	O
visages	O
,	O
qu'	O
ils	O
empêchent	O
toute	O
reconnaissance	O
entre	O
vous	O
.	O
Peut	O
être	O
I	O
Mais	O
à	O
défaut	O
du	O
visage	O
,	O
il	O
reste	O
le	O
cœur	O
.	O
Ah	O
fit	O
après	O
un	O
silence	O
le	O
juge	O
sceptique	O
,	O
vous	O
croyez	O
encore	O
à	O
la	O
voix	O
du	O
sang	O
.	O
oui	O
,	O
de	O
toute	O
ma	O
foi	O
1	O
Candeleux	O
se	O
ileva	O
,	O
condescendant	O
d'	O
un	O
geste	O
à	O
.	O
la	O
respectable	O
utopie	O
du	O
pauvre	O
père	O
.	O
Mais	O
il	O
ne	O
put	O
cependant	O
réprimer	O
une	O
nouvelle	O
interrogation	O
Vous	O
supposez	O
donc	O
retrouver	O
votre	O
enfant	O
.	O
dit	O
-il	O
.	O
Mauroy	I-PERS
fixa	O
snr	O
son	O
interlocuteur	O
ses	O
yeux	O
pénétrants	O
Je	O
ne	O
le	O
suppose	O
pas	O
,	O
fit	O
-il	O
nettement	O
.	O
J'	O
en	O
suis	O
sûr	O
1	O
Puis	O
,	O
se	O
redressant	O
le	O
visage	O
illuminé	O
,	O
il	O
ébaucha	O
un	O
sourire	O
.	O
Et	O
d'	O
un	O
grand	O
geste	O
vague	O
,	O
il	O
sembla	O
vouloir	O
éloigner	O
tous	O
souci	O
Jean	I-PERS
,	O
commanda	O
-t-il	O
à	O
un	O
domestique	O
mettez	O
deux	O
couverts	O
et	O
servez	O
,	O
le	O
déjeuner	O
.	O
H	O
Le	O
dévouement	O
de	O
Fabienne	I-PERS
,	O
Les	O
faits	O
narrés	O
par	O
M.	O
Candelenx	I-PERS
a	O
M.	O
de	O
Mauroy	I-PERS
concernant	O
la	O
disparition	O
d'	O
