à	O
ce	O
propos	O
le	O
jugement	O
pose	O
en	O
principe	O
Attendu	O
que	O
,	O
lorsqu'	O
un	O
cas	O
de	O
force	O
majeure	O
entraîne	O
un	O
chômage	O
forcé	O
,	O
lorsque	O
l'	O
usine	O
ee	O
trouve	O
fermée	O
par	O
une	O
cause	O
légitime	O
,	O
la	O
responsabilité	O
d'	O
apprécier	O
si	O
cette	O
force	O
majeure	O
a	O
continué	O
ou	O
non	O
d'	O
exister	O
incombe	O
,	O
non	O
pas	O
au	O
chef	O
d'	O
usine	O
seul	O
,	O
mais	O
également	O
à	O
l'	O
ouvrier	O
,	O
qui	O
a	O
le	O
devoir	O
,	O
s'	O
il	O
estime	O
que	O
le	O
chômage	O
a	O
pris	O
fin	O
,	O
de	O
mettre	O
le	O
patron	O
en	O
demeure	O
de	O
reprendre	O
le	O
cours	O
du	O
contrat	O
de	O
louage	O
que	O
si	O
l'	O
ouvrier	O
a	O
intérêt	O
à	O
s'	O
assurer	O
au	O
plus	O
tôt	O
du	O
travail	O
,	O
pour	O
faire	O
face	O
à	O
ses	O
besoins	O
journaliers	O
et	O
à	O
ceux	O
de	O
sa	O
famille	O
,	O
le	O
patron	O
,	O
de	O
son	O
côté	O
,	O
a	O
un	O
intérêt	O
évident	O
a	O
voir	O
se	O
rouvrir	O
ses	O
ateliers	O
dont	O
la	O
fermeture	O
peut	O
momentanément	O
arrêter	O
l'	O
essor	O
donné	O
a	O
son	O
industrie	O
et	O
en	O
compromettre	O
le	O
développement	O
Que	O
,	O
connaissant	O
l'	O
existence	O
de	O
la	O
force	O
majeure	O
et	O
la	O
cause	O
du	O
chômage	O
,	O
l'	O
ouvrier	O
demandeur	O
devait	O
se	O
renseigner	O
sur	O
la	O
situation	O
,	O
s'	O
enquérir	O
l'	O
usine	O
même	O
de	O
fépoque	O
probable	O
de	O
la	O
reprise	O
du	O
travail	O
et	O
,	O
s'	O
il	O
estimait	O
que	O
de	O
Dion	I-ORG
et	I-ORG
Bouton	I-ORG
prolongeaient	O
la	O
rentrée	O
des	O
ateliers	O
au	O
delà	O
du	O
temps	O
normal	O
,	O
faire	O
auprès	O
d'	O
eux	O
toutes	O
démarches	O
utiles	O
,	O
soit	O
par	O
voie	O
amiable	O
,	O
soit	O
à	O
la	O
rigueur	O
par	O
voie	O
judiciaire	O
,	O
pour	O
les	O
mettre	O
en	O
demeure	O
de	O
faire	O
connaître	O
leur	O
inteution	O
pour	O
la	O
fixation	O
de	O
la	O
date	O
de	O
la	O
reprise	O
du	O
travail	O
.	O
Le	O
jugement	O
ensuite	O
fait	O
une	O
'	O
:	O
stinction	O
entre	O
les	O
ouvriers	O
que	O
MM	O
.	O
de	O
Dion-Bouton	I-ORG
ont	O
reconvoqués	O
au	O
travail	O
et	O
qui	O
ne	O
sont	O
pas	O
revenus	O
,	O
et	O
ceux	O
qu'	O
ils	O
n'	O
ont	O
pas	O
convoqués	O
.	O
Le	O
tribunal	O
déboute	O
les	O
premiers	O
.	O
Pour	O
les	O
seconds	O
,	O
il	O
déboute	O
également	O
tous	O
ceux	O
qui	O
ont	O
quitté	O
l'	O
usine	O
le	O
4	O
mai	O
,	O
après	O
avoir	O
excité	O
leurs	O
camarades	O
à	O
cesser	O
le	O
travail	O
ou	O
qui	O
se	O
sont	O
livrés	O
a	O
des	O
violences	O
.	O
A	O
l'	O
égard	O
des	O
autres	O
,	O
sans	O
leur	O
reconnaître	O
le	O
droit	O
à	O
une	O
indemnité	O
de	O
chômage	O
,	O
il	O
leur	O
alloue	O
une	O
semaine	O
de	O
salaires	O
à	O
titre	O
d'	O
indemnité	O
de	O
brusque	O
congédiement	O
.	O
DANS	O
L'	O
ARMÉE	O
LES	O
CLASSEMENTS	O
POUR	O
EMPLOIS	O
Nous	O
relevons	O
les	O
noms	O
suivants	O
sur	O
la	O
liste	O
de	O
classement	O
pour	O
les	O
emplois	O
réservés	O
aux	O
militaires	O
non	O
gradés	O
comptant	O
au	O
moins	O
quaire	O
ans	O
de	O
service	O
(	O
pour	O
les	O
emplois	O
réservés	O
aux	O
gradés	O
,	O
voir	O
1	O
'	O
«	O
UuestEclair	I-ORG
Il	O
d'	O
hier	O
)	O
Pour	O
garde	O
domanial	O
des	O
eaux	O
et	O
forêts	O
n°	O
29	O
,	O
Thibault	I-PERS
,	O
ex-sergent	O
au	O
6°	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
32	O
,	O
Keller	I-PERS
,	O
caporal	O
au	O
5«	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
33	O
,	O
Clément	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
1er	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
Pour	O
surveillant	O
militaire	O
de	O
3*	O
classe	O
des	O
pénitentiers	O
coloniaux	O
n°	O
1	O
,	O
Charreaud	I-PERS
,	O
ex-	O
soldat	O
au	O
1-	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
(	O
à	O
Cherbourg	I-LIEU
)	O
9	O
,	O
Menguy	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
62*	O
inf	O
.	O
(	O
à	O
Ploumo	I-LIEU
.	O
gueur	O
)	O
.	O
Pour	O
préposé	O
des	O
douanes	O
n°	O
7	O
,	O
Rivalan	I-PERS
,	O
ex-caporal	O
au	O
6*	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
13	O
,	O
Plantard	I-PERS
.	O
ex-soldat	O
au	O
2*	O
inf	O
.	O
colon	O
,	O
(	O
à	O
Nantes	I-LIEU
)	O
15	O
Carme	I-PERS
,	O
soldat	O
au	O
2*	O
art	O
.	O
colon	O
.	O
Pour	O
ouvrier	O
titulaire	O
des	O
manufactures	O
de	O
l'	O
Etat	I-ORG
n»	O
10	O
,	O
Lelanne	I-PERS
,	O
caporal	O
clairon	O
au	O
1	O
"	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
11	O
,	O
Gobin	I-PERS
,	O
ex-mar	O
.	O
des	O
los	O
au	O
180	O
bat	O
.	O
art	O
.	O
à	O
pied	O
(	O
à	O
Nantes	I-LIEU
)	O
14	O
,	O
Chauvet	I-PERS
,	O
ex-brigadier	O
trompette	O
au	O
11*	O
escadron	O
du	O
train	O
(	O
à	O
Nantes	I-LIEU
)	O
19	O
,	O
Guermégou	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
84	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
(	O
à	O
Saint-Martin	I-LIEU
des	I-LIEU
Champs	I-LIEU
)	O
;	O
21	O
,	O
Leblais	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
650	O
inf	O
.	O
(	O
a	O
Nantes	I-LIEU
)	O
24	O
,	O
Therby	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
2«	O
art	O
.	O
colon	O
.	O
27	O
,	O
Hostyn	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
le	O
'	O
art	O
.	O
col	O
.	O
;	O
28	O
,	O
Bonhomme	O
,	O
ex-sold	O
.	O
au	O
5	O
'	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
(	O
à	O
Morlaix	I-LIEU
)	O
29	O
,	O
Le	O
Roux	O
,	O
ex-soldat	O
au	O
2*	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
(	O
a	O
Morlaix	I-LIEU
)	O
30	O
,	O
Guillou	I-PERS
,	O
exsoldat	O
au	O
21	O
'	O
inf	O
.	O
colon	O
,	O
(	O
à	O
Moriaix	I-LIEU
)	O
32	O
,	O
Corzic	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
6	O
'	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
(	O
à	O
Moriaix	I-LIEU
)	O
34	O
,	O
Desplnoy	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
2	O
'	O
arL	O
colon	O
.	O
35	O
,	O
Berthé	I-PERS
,	O
soldat	O
au	O
lw	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
Pour	O
employé	O
du	O
personnel	O
subalterne	O
permanent	O
du	O
ministère	O
de	O
la	O
guerre	O
ne	O
2	O
,	O
Lartlgue	I-PERS
,	O
ex-brigadier	O
au	O
2-	O
art	O
.	O
colon	O
.	O
Pour	O
cantiniers	O
n°	O
6	O
,	O
Gaillard	I-PERS
,	O
mar	O
.	O
des	O
log	O
.	O
au	O
20	O
art	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
8	O
,	O
Bouland	I-PERS
.	O
ex-tam-	O
bour	O
major	O
au	O
1350	O
inf	O
.	O
;	O
12	O
,	O
Chatard	I-PERS
,	O
exsergent	O
major	O
au	O
136*	O
inf	O
.	O
Pour	O
gendarmes	O
n°	O
10	O
,	O
Cornichet	I-PERS
,	O
caporal	O
clairon	O
au	O
118	O
'	O
inf	O
.	O
;	O
12	O
,	O
Hansmetzger	I-PERS
,	O
soldat	O
au	O
1«	O
'	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
Pour	O
employé	O
du	O
personnel	O
subalterne	O
permanent	O
ne	O
2	O
,	O
Lambert	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
1m	O
!	O
.	O
colon	O
.	O
Pour	O
cantonnier	O
(	O
vicinal	O
)	O
,	O
éclusier	O
,	O
pontier	O
,	O
barragiste	O
,	O
etc	O
.	O
ne	O
10	O
,	O
Bernadac	I-PERS
,	O
soldat	O
au	O
60	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
11	O
,	O
Le	I-PERS
Guillon	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
50	O
inf	O
.	O
coL	O
(	O
à	O
Lambézellec	I-LIEU
)	O
12	O
,	O
Rivolin	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
2*	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
(	O
à	O
Lambézellec	I-LIEU
)	O
.	O
Pour	O
homme	O
d'	O
équipe	O
(	O
chemins	O
de	O
fer	O
de	O
l'	O
Etat	I-ORG
)	O
a	O
'	O
7	O
,	O
Méténier	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
19»	O
inf	O
.	O
(	O
à	O
Brest	I-LIEU
)	O
10	O
,	O
Saliou	I-PERS
,	O
ex-soldat	O
au	O
2*	O
art	O
colon	O
.	O
(	O
à	O
Lanhouarneau	I-LIEU
)	O
.	O
Pour	O
facteurs	O
locaux	O
ou	O
ruraux	O
(	O
des	O
postes	O
)	O
n	O
"	O
68	O
,	O
Le	I-PERS
Bray	I-PERS
,	O
ex-canonnier	O
au	O
1a	O
art	O
.	O
colon	O
(	O
à	O
Naizin	I-LIEU
)	O
69	O
,	O
Brëgent	I-PERS
,	O
ex-canonmer	O
d'	O
art	O
.	O
colna	O
(	O
à	O
Lorient	I-LIEU
)	O
73	O
,	O
Brethonnet	I-PERS
,	O
ex-caporal	O
au	O
65	O
"	O
inf	O
