.	O
Pour	O
gardien	O
de	O
prison	O
annexe	O
(	O
Algérie	I-LIEU
)	O
no	O
2	O
,	O
Passot	I-PERS
,	O
"	O
mar	O
.	O
des	O
log	O
.	O
au	O
i	O
"	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
Pour	O
gardien	O
de	O
la	O
paix	O
&	O
Paris	O
no	O
4	O
,	O
Dangel	I-PERS
,	O
1	O
"	O
canonnier	O
au	O
1°	O
'	O
art	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
5	O
,	O
Poncet	I-PERS
,	O
ex-sergent	O
au	O
20	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
;	O
6	O
,	O
DaJr	I-PERS
men	I-PERS
,	O
clairon	O
au	O
1er	O
inf	O
.	O
colon	O
.	O
ARTILLERIE	O
COLONIALE	O
.	O
Sont	O
nommés	O
adjudants	O
MM	O
.	O
Tisserand	I-PERS
,	O
maréchal	O
des	O
logis	O
du	O
1	O
"	O
à	O
Lorient	I-LIEU
Nicod	I-PERS
,	O
chef	O
artificier	O
à	O
Lorient	I-LIEU
,	O
affecté	O
au	O
l"r	O
rég	O
.	O
Est	O
inscrit	O
au	O
tableau	O
de	O
concours	O
pour	O
la	O
médaille	O
militaire	O
,	O
M.	O
Houssemann	I-PERS
,	O
maréchal	O
des	O
logis	O
au	O
2	O
'	O
rég	O
.	O
DA	O
.	O
S	O
ECOLE	O
DE	O
MEDECINE	O
ET	O
DE	O
PHARMACIE	O
Sessions	O
des	O
23	O
,	O
24	O
et	O
25	O
juillet	O
1906	O
,	O
sous	O
la	O
présidence	O
de	O
M.	O
Gautier	I-PERS
,	O
professeur	O
à	O
l'	O
Ecole	I-ORG
supérieure	I-ORG
de	I-ORG
pharmacie	I-ORG
de	I-ORG
Paris	I-ORG
,	I-ORG
pour	O
les	O
examens	O
probatoires	O
de	O
pharmacie	O
2*	O
classe	O
,	O
validation	O
de	O
stage	O
et	O
herboristes	O
de	O
20	O
classe	O
.	O
Examen	O
de	O
validation	O
de	O
stage	O
reçus	O
mention	O
bien	O
,	O
M.	O
Adolphe	I-PERS
Martin	I-PERS
assez	O
bien	O
,	O
Martin	I-PERS
Alfred	I-PERS
Goasguen	I-PERS
sans	O
men-	O
tion	O
,	O
Lequerré	I-PERS
,	O
Blin	I-PERS
,	O
Courtois	I-PERS
,	O
Ledentu	I-PERS
.	O
1	O
"	O
examen	O
probatoire	O
de	O
pharmacie	O
2*	O
classe	O
.	O
Reçus	O
avec	O
mention	O
bien	O
M.	O
Cherel	I-PERS
assez	O
bien	O
,	O
Lemonnier	I-PERS
,	O
Saint-Lô	I-PERS
,	O
Bagot	I-PERS
sans	O
mention	O
,	O
Simon	I-PERS
,	O
Tillat	I-PERS
,	O
Bruchet	I-PERS
,	O
Personnic	I-PERS
,	O
Millet	I-PERS
,	O
Le	I-PERS
Pannetier	I-PERS
,	O
Dubourg	I-PERS
.	O
26	O
Examen	O
probatoire	O
de	O
pharmacie	O
2*	O
classe	O
.	O
Reçus	O
avec	O
mention	O
bien	O
MM	O
.	O
Hervéou	I-PERS
,	O
Lemonnier	I-PERS
assez	O
bien	O
,	O
Tillat	I-PERS
,	O
Lemichelet	I-PERS
sans	O
mention	O
,	O
Bourgeois	I-PERS
,	O
Kerbrat	I-PERS
,	O
Bruchet	I-PERS
,	O
Chérel	I-PERS
,	O
Saint-Lô	I-PERS
,	O
Le	I-PERS
Pannetier	I-PERS
.	O
3*	O
Examen	O
probatoire	O
de	O
pharmacie	O
20	O
classe	O
,	O
1'*	O
partie	O
.	O
Reçus	O
mention	O
assez	O
bien	O
,	O
MM	O
.	O
Pascoet	I-PERS
,	O
Suire	I-PERS
,	O
Lemonnier	I-PERS
sans	O
mention	O
,	O
Gausson	I-PERS
,	O
Tillat	I-PERS
,	O
Briens	I-PERS
,	O
Boutard	I-PERS
,	O
Leborgne	I-PERS
,	O
Laborie	I-PERS
.	O
Les	O
neuf	O
candidats	O
ci-dessus	O
nommés	O
ont	O
été	O
admis	O
à	O
la	O
préparation	O
de	O
la	O
synthèse	O
qui	O
sera	O
présentée	O
le	O
7	O
août	O
prochain	O
.	O
Examen	O
des	O
herboristes	O
de	O
20	O
classe	O
.	O
Reçus	O
mention	O
bien	O
,	O
M.	O
Berthelot	I-PERS
,	O
Mlle	O
Nigen	I-PERS
.	O
FACULTE	I-ORG
DE	I-ORG
DROIT	I-ORG
DE	I-ORG
RENNES	I-ORG
Voici	O
les	O
noms	O
des	O
étudiants	O
qui	O
ont	O
subi	O
avec	O
succès	O
leurs	O
examens	O
devant	O
la	O
Faculté	I-ORG
de	I-ORG
Droit	I-ORG
Licence	O
!	O
n	O
partie	O
MM	O
.	O
Ramard	I-PERS
,	O
Jacquier	I-PERS
,	O
Briot	I-PERS
,	O
Guillebert	I-PERS
de	I-PERS
Govin	I-PERS
,	O
Fichour	I-PERS
,	O
Legrand	I-PERS
,	O
Stéphan	I-PERS
,	O
Hastings	I-PERS
,	O
Lainé	I-PERS
.	O
2*	O
Baccalauréat	O
20	O
partie	O
MM	O
.	O
Hubin	I-PERS
,	O
Pinguet	I-PERS
,	O
Bergès	I-PERS
,	O
Rouzé	I-PERS
,	O
Gaston	I-PERS
Hervé	I-PERS
,	O
Aubineau	I-PERS
,	O
Binet	I-PERS
,	O
David	I-PERS
.	O
1e	O
Baccalauréat	O
(	O
ancien	O
régime^	O
MM	O
.	O
Servole	I-PERS
,	O
GourivaudJ	I-PERS
.	O
ECOLE	I-ORG
DES	I-ORG
BEAUX-ARTS	I-ORG
Paris	I-LIEU
,	O
28	O
juillet	O
.	O
Le	O
conseil	O
supérieur	O
de	O
l'	O
école	I-ORG
des	I-ORG
beaux-arts	I-ORG
a	O
procédé	O
aujourd'hui	O
à	O
l'	O
élection	O
des	O
membres	O
du	O
jury	O
pour	O
1906-1907	O
.	O
Architecture	O
MM	O
.	O
Héraud	I-PERS
,	O
Debru	I-PERS
,	O
Duquesne	I-PERS
,	O
Marcel	I-PERS
et	O
Recoura	I-PERS
.	O
Peinture	O
MM	O
.	O
Gervex	I-PERS
,	O
Dewambez	I-PERS
,	O
Borde	I-PERS
et	O
Latoudre	I-PERS
.	O
Ssculpture	O
MM	O
.	O
Gasq	I-PERS
,	O
Cordonnier	I-PERS
,	O
Carles	I-PERS
,	O
Fogel	I-PERS
,	O
Léonard	I-PERS
.	O
Les	O
nominations	O
seront	O
soumises	O
demain	O
à	O
l'	O
approbation	O
du	O
ministre	O
.	O
IN8TITUT	I-ORG
NATIONAL	I-ORG
AGRONOMIQUE	I-ORG
Par	O
sulte	O
d'	O
une	O
erreur	O
due	O
la	O
transmission	O
téléphonique	O
,	O
nous	O
avons	O
omis	O
de	O
pubKer	O
dans	O
la	O
liste	O
des	O
candidats	O
admis	O
à	O
l'	O
Institut	I-ORG
agronomique	I-ORG
,	O
le	O
nom	O
de	O
MM	O
.	O
Joannis	I-PERS
de	I-PERS
Solminihac	I-PERS
,	O
lesquels	O
figurent	O
sur	O
la	O
liste	O
publiée	O
au	O
Journal	I-ORG
Officiel	I-ORG
.	O
PEÏÏTESJWUVELLES	O
M.	O
SARRIEN	I-PERS
EN	O
VOYAGE	O
.	O
On	O
annonce	O
que	O
M.	O
Sarrien	I-PERS
se	O
rendra	O
le	O
6	O
août	O
prochain	O
à	O
Cluny	I-LIEU
(	O
Saône-et-LoIre	I-LIEU
)	O
,	O
à	O
l'	O
occasion	O
de	O
l'	O
inauguration	O
de	O
l'	O
école	O
et	O
présidera	O
un	O
grand	O
banquet	O
populaire	O
.	O
Il	O
sera	O
accompagné	O
de	O
M.	O
Doumergue	I-PERS
,	O
des	O
sénateurs	O
et	O
des	O
députés	O
du	O
département	O
de	O
Saône-et-Loira	I-LIEU
Le	O
19	O
août	O
,	O
M.	O
Sarrien	I-PERS
doit	O
venir	O
présider	O
a	O
Belleville-stir-Saône	I-LIEU
,	O
l'	O
inauguration	O
du	O
nouveau	O
pont	O
métallique	O
qui	O
relie	O
le	O
département	O
du	O
Rhône	I-LIEU
au	O
département	O
de	O
l'	O
Ain	I-LIEU
.	O
Revue	O
de	O
la	O
Presse	O
̃	O
Faulte	O
d'	O
argent	O
f	O
o	O
De	O
M.	O
Georges	I-PERS
Bonnefous	I-PERS
dana	O
la	O
Il	O
République	I-ORG
française	I-ORG
»	O
n	O
Là	O
où	O
Il	O
n'	O
y	O
a	O
rien	O
,	O
le	O
roi	O
perd	O
.	O
aea	O
droits	O
»	O
,	O
dit	O
un	O
vieux	O
dicton	O
Le	O
peuple	O
,	O
aujourd'hui	O
,	O
a	O
remplacé	O
le	O
roi	O
,	O
du	O
moins	O
chez	O
nous	O
.	O
Et	O
quand	O
il	O
y	O
a	O
dans	O
les	O
caisses	O
publiques	O
ce	O
que	O
Rabelais	I-PERS
appelait	O
n	O
faulte	O
d'	O
argent	O
c'	O
est	O
le	O
peuple	O
qui	O
souffre	O
.	O
La	O
loi	O
d'	O
assistance	O
aux	O
vieillards	O
,	O
qui	O
a	O
été	O
voUe	O
d'	O
enthousiasme	O
dans	O
la	O
dernière	O
Chambre	I-ORG
par	O
les	O
députés	O
de	O
tous	O
les	O
parties	O
ne	O
pouvait	O
manquer	O
de	O
se	O
heurter	O
il	O
.	O
ces	O
embarras	O
d'	O
argent	O
dont	O
notre	O
budget	O
porte	O
en	O
ce	O
moment	O
la	O
charge	O
.	O
La	O
loi	O
a	O
décidé	O
que	O
tout	O
vieillard	O
infirme	O
,	O
incurable	O
ou	O
privé	O
de	O
ressources	O
recevrait	O
,	O
à	O
partir	O
du	O
1	O
"	O
janvier	O
K07	O
,	O
une	O
allocation	O
variant	O
,	O
suivant	O
l'	O
importance	O
des	O
communes	O
,	O
entre	O
5	O
et	O
30	O
francs	O
par	O
mois	O
.	O
Dans	O
les	O
communes	O
les	O
plus	O
populeuses	O
et	O
où	O
la	O
vie	O
est	O
la	O
plus	O
chère	O
,	O
les	O
vieillards	O
pouvaient	O
donc	O
s'	O
attendre	O
à	O
recevoir	O
une	O
allocation	O
annuelle	O
de	O
360	O
franca	O
Ils	O
pourraient	O
s'	O
y	O
attendre	O
,	O
si	O
nous	O
nous	O
trouvions	O
encore	O
à	O
l'	O
heureux	O
temps	O
où	O
les	O
budgets	O
se	O
soldaient	O
en	O
excédent	O
.	O
Il	O
n'	O
en	O
va	O
plus	O
de	O
même	O
.	O
On	O
a	O
tellement	O
voulu	O
faire	O
,	O
depuis	O
quelques	O
années	O
,	O
de	O
lois	O
coùteuses	O
do	O
tout	O
ordre	O
,	O
que	O
l'	O
application	O
intégrale	O
de	O
chacune	O
d'	O
elles	O
est	O
devenue	O
im-	O
un	O
a	O
aispose	O
sous	O
tes	O
yeux	O
de	O
la	O
democratie	O
altérée	O
un	O
grand	O
nombre	O
de	O
verres	O
pour	O
lui	O
permettre	O
d'	O
étancher	O
sa	O
soif	O
.	O
Seulement	O
,	O
on	O
est	O
obligé	O
de	O
remplir	O
chacun	O
de	O
ces	O
verres	O
d'	O
une	O
si	O
faible	O
quantité	O
de	O
liquide	O
,	O
que	O
c'	O
est	O
finalement	O
comme	O
si	O
on	O
lui	O
avait	O
donné	O
à	O
peine	O
la	O
contenance	O
d'	O
un	O
verre	O
plein	O
.	O
C'	O
est	O
ainsi	O
que	O
le	O
ministre	O
de	O
l'	O
intérieur	O
,	O
M.	O
Clemenceau	I-PERS
,	O
s'	O
est	O
vu	O
contraint	O
,	O
par	O
l'	O
état	O
présent	O
de	O
nos	O
