finances	O
,	O
d'	O
interdire	O
aux	O
municipalités	O
de	O
voter	O
pour	O
Tannée	I-PERS
1907	O
,	O
en	O
faveur	O
des	O
vieillards	O
assistés	O
,	O
une	O
allocation	O
mensuelle	O
qui	O
dépassât	O
cinq	O
francs	O
.	O
Au	O
lieu	O
des	O
360	O
francs	O
par	O
an	O
,	O
que	O
les	O
candidats	O
officiels	O
faisaient	O
miroiter	O
aux	O
yeux	O
des	O
électeurs	O
pendant	O
la	O
dernière	O
campagne	O
,	O
c'	O
est	O
60	O
francs	O
seulement	O
qui	O
tomberont	O
,	O
en	O
1907	O
,	O
dans	O
l'	O
escarcelle	O
des	O
bénéficiaires	O
de	O
la	O
loi	O
.	O
Rien	O
à	O
objecter	O
au	O
point	O
de	O
vue	O
légal	O
contre	O
cette	O
désision	O
.	O
L'	O
article	O
33	O
de	O
la	O
loi	O
d'	O
assistance	O
dit	O
,	O
en	O
effet	O
,	O
ceci	O
Pour	O
les	O
trois	O
années	O
1907	O
,	O
1908	O
,	O
1909	O
,	O
la	O
loi	O
de	O
finances	O
de	O
chaque	O
exercice	O
déterminera	O
la	O
somme	O
que	O
le	O
ministre	O
de	O
l'	O
intérieur	O
sera	O
autorisé	O
à	O
engager	O
pour	O
les	O
subventions	O
aux	O
département	O
et	O
aux	O
communes	O
.	O
Il	O
C'	O
est	O
donc	O
en	O
exécution	O
de	O
cet	O
article	O
que	O
le	O
ministre	O
de	O
l'	O
intérieur	O
limite	O
les	O
subventions	O
à	O
cent	O
sous	O
par	O
mois	O
.	O
M.	O
Hervé	I-PERS
et	O
le	O
Barreau	O
Des	O
«	O
Débats	I-ORG
»	O
M.	O
Hervé	I-PERS
est	O
admis	O
au	O
stage	O
.	O
L'	O
arrêté	O
da	O
Conseil	O
qu'	O
on	O
trouvera	O
plus	O
loin	O
se	O
borne	O
à	O
constater	O
que	O
la	O
disposition	O
de	O
la	O
loi	O
d'	O
amnistie	O
spéciale	O
à	O
M.	O
Hervé	I-PERS
,	O
«	O
en	O
supprimant	O
dans	O
l'	O
espèce	O
le	O
droit	O
d'	O
appréciation	O
du	O
Conseil	O
,	O
constitue	O
une	O
admission	O
au	O
stapar	O
voie	O
législative	O
.	O
Il	O
Ce	O
n'	O
est	O
pas	O
le	O
Conseil	O
qui	O
s'	O
est	O
prononcé	O
il	O
a	O
enregistré	O
la	O
volonté	O
des	O
Chambres	O
il	O
leur	O
laisse	O
au	O
surplus	O
la	O
responsabilité	O
d'	O
une	O
loi	O
qui	O
a	O
fait	O
échec	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
à	O
des	O
règles	O
si	O
protectrices	O
de	O
l'	O
intérêt	O
public	O
,	O
et	O
cela	O
en	O
faveur	O
du	O
citoyen	O
si	O
soucieux	O
de	O
l'	O
intérêt	O
publie	O
qu'	O
est	O
M.	O
Hervé	I-PERS
.	O
Ces	O
procédés	O
autoritaires	O
ne	O
sont	O
pas	O
nouveaux	O
c'	O
étaient	O
ceux	O
de	O
la	O
monarchie	O
absolue	O
,	O
ceux	O
de	O
la	O
Convention	O
.	O
M.	O
Hervé	I-PERS
et	O
ses	O
amis	O
n'	O
en	O
sont	O
point	O
génés	O
à	O
l'	O
appréciation	O
du	O
Conseil	O
,	O
ils	O
substituent	O
la	O
loi	O
,	O
à	O
la	O
discussion	O
la	O
force	O
impérative	O
.	O
Voilà	O
qui	O
est	O
bien	O
mais	O
qu'	O
ils	O
ne	O
parlent	O
donc	O
plus	O
d'	O
esprit	O
critique	O
et	O
de	O
libre	O
examen	O
c'	O
est	O
une	O
affectation	O
qui	O
ne	O
trompera	O
plus	O
personne	O
.	O
La	O
Vie	O
Sportive	O
CYCLISME	O
La	O
course	O
cycliste	O
de	O
ï	O
"	O
Ouest-Eclair	I-ORG
"	O
Les	O
engagement	O
!	O
Les	O
engagements	O
sont	O
reçus	O
dès	O
maintenant	O
à	O
l	O
'	O
a	O
Ouest-Eclair	I-ORG
P.	O
Ils	O
ne	O
seront	O
valables	O
que	O
s'	O
ils	O
sont	O
accompagnés	O
d'	O
une	O
somme	O
de	O
2	O
francs	O
(	O
droit	O
d'	O
entrée	O
)	O
.	O
Les	O
professionnels	O
de	O
40	O
catégorie	O
devront	O
nous	O
adresser	O
en	O
môme	O
temps	O
le	O
numéro	O
de	O
leur	O
licence	O
.	O
Nous	O
rappelons	O
aux	O
cyclistes	O
que	O
le	O
départ	O
sera	O
donné	O
d'après	O
le	O
numéro	O
d'	O
ordre	O
des	O
engagements	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
donc	O
pour	O
eux	O
tout	O
intérêt	O
à	O
s'	O
inscrire	O
le	O
plus	O
vite	O
possible	O
.	O
LE	O
TOUR	O
DE	O
FRANCE	I-LIEU
Les	O
coureurs	O
en	O
Bretagne	I-LIEU
.	O
Le	O
passage	O
à	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
.	O
L'	O
arrivée	O
à	O
Rennes	I-LIEU
Brest	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Les	O
concurrents	O
dn	O
Tour	O
de	O
France	I-LIEU
sont	O
partis	O
à	O
minuit	O
pour	O
accomplir	O
la	O
douzième	O
étape	O
Brest-Caen	I-LIEU
(	O
412	O
k.	O
)	O
.	O
Dès	O
neuf	O
heures	O
,	O
les	O
alentours	O
du	O
Café	I-ORG
de	I-ORG
Paris	I-ORG
,	O
où	O
se	O
trouve	O
le	O
contrôle	O
,	O
sont	O
des	O
plus	O
animés	O
.	O
La	O
foule	O
va	O
et	O
vient	O
en	O
discutant	O
les	O
chances	O
des	O
concurrents	O
et	O
établit	O
des	O
pronostica	O
.	O
L'	O
attente	O
est	O
longue	O
,	O
car	O
les	O
afftches	O
placardées	O
au	O
contrôle	O
annoncent	O
que	O
les	O
coureurs	O
ne	O
doivent	O
signer	O
qu'	O
à	O
partir	O
de	O
onze	O
heures	O
.	O
Vers	O
10	O
h.	O
80	O
,	O
nu	O
remous	O
se	O
produit	O
dans	O
la	O
rue	I-LIEU
d'	I-LIEU
Aiguillon	I-LIEU
,	O
et	O
l'	O
on	O
aperçoit	O
bientôt	O
quatre	O
coureurs	O
se	O
diriger	O
vers	O
le	O
contrôle	O
.	O
Ila	O
pénètrent	O
dans	O
le	O
Café	I-ORG
de	I-ORG
Paris	I-ORG
et	O
signent	O
la	O
feuille	O
de	O
contrôle	O
dans	O
l'	O
ordre	O
suivant	O
Georget	I-PERS
ainé	I-PERS
,	O
Antony	I-PERS
Wattelier	I-PERS
,	O
Catteau	I-PERS
et	O
Emile	I-PERS
Georget	I-PERS
Pilotés	O
par	O
un	O
cycliste	O
de	O
bonne	O
volonté	O
,	O
ces	O
quatre	O
coureurs	O
se	O
mettent	O
en	O
roule	O
.	O
Se	O
présentent	O
ensuite	O
au	O
contrôle	O
Wattelier	I-PERS
alné	I-PERS
,	O
Christophe	I-PERS
,	O
Fleury	I-PERS
,	O
Passerieu	I-PERS
,	O
Trousselier	I-PERS
,	O
Pottier	I-PERS
,	O
Bronchard	I-PERS
,	O
Winand	I-PERS
,	O
Payan	I-PERS
,	O
Petit-Breton	I-PERS
et	O
Dupont	I-PERS
,	O
qui	O
continue	O
la	O
course	O
en	O
amateur	O
.	O
Tous	O
ces	O
coureurs	O
sont	O
relativement	O
frais	O
et	O
bien	O
disposés	O
à	O
entreprendre	O
la	O
douzième	O
étape	O
.	O
Ils	O
montent	O
en	O
machine	O
et	O
se	O
rendent	O
à	O
petite	O
allure	O
au	O
Petit-Paris	I-ORG
.	O
Tous	O
les	O
coureurs	O
ayant	O
maintenant	O
signé	O
,	O
les	O
contrôleurs	O
partent	O
en	O
automobile	O
pour	O
assurer	O
le	O
départ	O
.	O
Depuis	O
le	O
Café	I-ORG
de	I-ORG
Paris	I-ORG
jusqu'	O
au	O
contrôle	O
de	O
départ	O
,	O
les	O
trottoirs	O
sont	O
bondés	O
de	O
curieux	O
,	O
et	O
les	O
personnes	O
désirant	O
acclamer	O
les	O
vaillants	O
routiers	O
avant	O
de	O
quitter	O
Brest	I-LIEU
montent	O
précipitamment	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Paris	I-LIEU
.	O
Au	O
contrôle	O
,	O
la	O
foule	O
est	O
compacte	O
,	O
et	O
les	O
gardes	O
champêtres	O
de	O
Lambézellec	I-LIEU
ont	O
beaucoup	O
à	O
faire	O
pour	O
assurer	O
le	O
service	O
d'	O
ordre	O
.	O
Dans	O
la	O
côte	O
du	O
Pont-Neuf	I-LIEU
,	O
l'	O
affluence	O
est	O
également	O
très	O
grande	O
.	O
Il	O
y	O
a	O
,	O
notamment	O
,	O
de	O
nombreux	O
cyclistes	O
,	O
dont	O
la	O
plupart	O
sont	O
munis	O
de	O
lanternes	O
vénitiennes	O
multicolores	O
.	O
L'	O
heure	O
approche	O
.	O
On	O
fait	O
rallier	O
les	O
coureurs	O
,	O
qui	O
répondent	O
à	O
l'	O
appel	O
de	O
leurs	O
noms	O
.	O
Tous	O
sont	O
présents	O
et	O
sont	O
au	O
nombre	O
de	O
quatroze	O
.	O
La	O
route	O
étant	O
à	O
peu	O
près	O
dégagée	O
,	O
le	O
départ	O
est	O
donné	O
à	O
minuit	O
exactement	O
.	O
Les	O
coureurs	O
se	O
mettent	O
en	O
route	O
à	O
petite	O
allure	O
,	O
car	O
on	O
a	O
eu	O
soin	O
de	O
les	O
prévenir	O
de	O
la	O
grande	O
rapidité	O
de	O
la	O
descente	O
du	O
PontNeuf	I-LIEU
.	O
Leur	O
départ	O
est	O
salué	O
par	O
des	O
hourrahs	O
frénétiques	O
et	O
les	O
applaudissements	O
nourris	O
de	O
la	O
foule	O
.	O
Sitôt	O
la	O
descente	O
accomplie	O
,	O
le	O
train	O
devient	O
plus	O
rapide	O
et	O
les	O
vaillants	O
routiers	O
disparaissent	O
dans	O
l'	O
obscurité	O
d'	O
une	O
nuit	O
très	O
noire	O
.	O
L'	O
automobile	O
portant	O
les	O
commissaires	O
de	O
la	O
course	O
se	O
met	O
ensuite	O
en	O
marche	O
et	O
part	O
à	O
toute	O
allure	O
,	O
projetant	O
sur	O
la	O
route	O
des	O
flots	O
de	O
lumière	O
.	O
Une	O
ovation	O
est	O
également	O
faite	O
aux	O
chauffeur	O
Les	O
spectateurs	O
descendent	O
ensuite	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Paris	I-LIEU
,	O
enthousiasmés	O
du	O
départ	O
nocturne	O
de	O
ces	O
vaillants	O
champions	O
de	O
la	O
route	O
.	O
Les	O
coureurs	O
passent	O
à	O
Guipavas	I-LIEU
divisés	O
en	O
deux	O
pelotons	O
,	O
ocpcuéo	O
par	O
l'	O
autuiiiubile	O
des	O
commissaires	O
,	O
à	O
minuit	O
quinze	O
