exactement	O
.	O
Le	O
train	O
était	O
mené	O
à	O
ce	O
moment	O
par	O
Petit-Breton	I-PERS
et	O
l'	O
allure	O
était	O
très	O
vive	O
.	O
Un	O
grand	O
nombre	O
de	O
cyclistes	O
brestois	O
,	O
qui	O
s'	O
étaient	O
rendus	O
à	O
cet	O
endroit	O
pour	O
assister	O
à	O
leur	O
passage	O
,	O
ont	O
fait	O
une	O
ovation	O
aux	O
coureurs	O
.	O
A	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
.	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
-Avant	O
5	O
heures	O
,	O
de	O
nombreux	O
sportsmen	O
sont	O
réunis	O
aux	O
abords	O
du	O
contrôle-	O
Des	O
tables	O
,	O
portant	O
des	O
raffralchissement	O
et	O
des	O
victuailles	O
,	O
sont	O
installées	O
à	O
la	O
portée	O
des	O
coureurs	O
.	O
D'	O
autre	O
part	O
,	O
plusieurs	O
membres	O
du	O
Stade	I-ORG
Briochin	I-ORG
partent	O
dès	O
4	O
heures	O
à	O
la	O
rencontre	O
des	O
«	O
Tour	O
de	O
France	I-LIEU
n	O
,	O
pour	O
les	O
piloter	O
sur	O
la	O
route	O
.	O
A	O
6	O
h.	O
5	O
arrive	O
un	O
premier	O
peloton	O
composé	O
de	O
Trousselier	I-PERS
,	O
Pottier	I-PERS
,	O
Passerieu	I-PERS
et	O
Fleury	I-PERS
.	O
A	O
6	O
h.	O
45	O
,	O
c'	O
est	O
le	O
tour	O
de	O
Catteau	I-PERS
,	O
E.	I-PERS
Wattelier	I-PERS
,	O
E.	I-PERS
et	O
L.	I-PERS
Georget	I-PERS
et	O
Petit-Breton	I-PERS
.	O
A	O
7	O
IL	O
15	O
,	O
arrivent	O
Winand	I-PERS
,	O
Payan	I-PERS
et	O
Dupont	I-PERS
puis	O
,	O
à	O
7	O
h.	O
46	O
,	O
Christophe	I-PERS
,	O
et	O
enfin	O
,	O
a	O
8	O
h.	O
10	O
,	O
Bronchard	I-PERS
.	O
Celui	O
-ci	O
semble	O
fatigué	O
il	O
n'	O
en	O
est	O
pas	O
moins	O
très	O
gai	O
,	O
ainsi	O
que	O
Dupont	I-PERS
et	O
Winand	I-PERS
,	O
.	O
Christophe	I-PERS
déclare	O
qu'	O
il	O
a	O
crevé	O
deux	O
fois	O
à	O
Guingamp	I-LIEU
.	O
A.	I-PERS
WaLtelier	I-PERS
,	O
lui	O
,	O
souffre	O
beaucoup	O
des	O
chevilles	O
.	O
Ce	O
malaise	O
ne	O
lui	O
enlève	O
pas	O
cependant	O
l'	O
appétit	O
,	O
car	O
il	O
empoche	O
rapidement	O
dans	O
son	O
sac	O
,	O
un	O
gigot	O
qui	O
lui	O
est	O
offert	O
.	O
Lamballe	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Les	O
coureurs	O
de	O
tête	O
passent	O
ici	O
à	O
7	O
h.	O
12	O
.	O
Trousselier	I-PERS
a	O
u	O
sauvé	O
n	O
la	O
bûche	O
dans	O
la	O
côte	O
d'	O
iffignac	O
.	O
Son	O
boyau	O
de	O
rechange	O
s'	O
est	O
enroulé	O
dans	O
sa	O
roue	O
arrière	O
,	O
mais	O
il	O
a	O
sauté	O
aussitôt	O
de	O
machine	O
,	O
remis	O
le	O
boyau	O
en	O
place	O
et	O
a	O
eu	O
bientôt	O
fait	O
de	O
rejoindre	O
ses	O
camarades	O
de	O
route	O
.	O
Le	O
passage	O
à	O
Rennes	I-LIEU
On	O
ne	O
s'	O
entretenait	O
ce	O
matin	O
en	O
ville	O
que	O
du	O
passage	O
des	O
concurrents	O
de	O
la	O
grande	O
randonnée	O
organisée	O
par	O
notre	O
confrère	O
l'	I-ORG
Auto	I-ORG
.	O
Dès	O
9	O
hèures	O
une	O
foule	O
nombreuse	O
se	O
pressait	O
aux	O
abords	O
du	O
contrôle	O
établi	O
au	O
Café	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
Europe	I-ORG
,	O
et	O
dans	O
les	O
groupes	O
ci	O
sportifs	O
on	O
discutait	O
ardemment	O
les	O
chances	O
des	O
coureurs	O
du	O
Tour	O
de	O
France	I-LIEU
.	O
D'	O
autre	O
part	O
,	O
de	O
nombreux	O
cyclistes	O
s'	O
étaientportéa	O
sur	O
la	O
route	O
au	O
devant	O
du	O
peloton	O
de	O
tôte/1	O
Certains	O
même	O
étalent	O
allés	O
jusqu'	O
à	O
Montauban	I-LIEU
et	O
Bédée	I-LIEU
.	O
Je	O
figurais	O
au	O
nombre	O
de	O
ces	O
derniers	O
parce	O
qu'	O
il	O
m'	O
avait	O
paru	O
intéressant	O
de	O
suivre	O
pendant	O
quelques	O
kilomètres	O
las	O
péripéties	O
de	O
la	O
grauae	O
course	O
qui	O
depuis	O
trois	O
seaiaines	O
passionne	O
la	O
France	I-LIEU
sportive	O
.	O
A	O
Bédée	I-LIEU
,	O
on	O
attendait	O
la	O
peloton	O
de	O
tète	O
pour	O
8	O
h.	O
j	O
,	O
mais	O
on	O
avait	O
compté	O
sans	O
les	O
nombreuses	O
côtes	O
de	O
la	O
route	O
de	O
Brest	I-LIEU
et	O
le	O
mauvais	O
état	O
de	O
cette	O
route	O
nationale	O
.	O
A	O
10	O
heures	O
,	O
coureurs	O
apparaissent	O
dans	O
un	O
nuage	O
de	O
poussière	O
.	O
Je	O
reconnais	O
facilement	O
Pottier	I-PERS
,	O
Passerieu	I-PERS
et	O
Trouasselier	I-PERS
.	O
Un	O
coup	O
d'	O
oeil	O
sur	O
le	O
dossard	O
de	O
l'	O
autre	O
coureur	O
m'	O
apprend	O
que	O
ce	O
dernier	O
est	O
Fleury	I-PERS
.	O
Le	O
courageux	O
routier	O
semble	O
fatigué	O
mais	O
faisant	O
appel	O
à	O
toute	O
son	O
énegie	O
il	O
ne	O
décolle	O
pas	O
et	O
suit	O
roue	O
dans	O
roue	O
ses	O
glorieux	O
camarades	O
de	O
route	O
.	O
Au	O
Pont	O
de	O
Pacé	I-LIEU
une	O
quhlzaine	O
de	O
cyclistes	O
et	O
une	O
centaine	O
de	O
curieux	O
applaudissent	O
les	O
coureurs	O
.	O
A	O
la	O
côte	O
de	O
PontrLagot	I-LIEU
,	O
un	O
véritable	O
enthousiasme	O
attend	O
les	O
coureurs	O
de	O
fête	O
.	O
Plus	O
de	O
60	O
cyclistes	O
s'	O
y	O
trouvent	O
réunis	O
.	O
Il	O
est	O
intéressant	O
de	O
noter	O
aussi	O
à	O
cet	O
endroit	O
la	O
présence	O
de	O
250	O
300	O
personnes	O
.	O
A	O
leur	O
entrée	O
en	O
ville	O
les	O
coureurs	O
du	O
peloton	O
de	O
tète	O
accompagnés	O
alors	O
par	O
plus	O
de	O
80	O
cyclistes	O
sont	O
accueillis	O
par	O
les	O
bravos	O
de	O
la	O
foule	O
massée	O
en	O
groupes	O
compacts	O
sur	O
le*	O
quais	I-LIEU
Duguay-TrouTn	I-LIEU
et	O
Lamartine	I-LIEU
.	O
Au	O
contrôle	O
,	O
les	O
coureurs	O
ont	O
peine	O
à	O
se	O
frayer	O
un	O
passage	O
parmi	O
les	O
spectateurs^	O
La	O
foule	O
ovationne	O
Trousselier	I-PERS
,	O
Pottier	I-PERS
et	O
Passerieu	I-PERS
.	O
Fleury	I-PERS
dont	O
le	O
courage	O
et	O
l'	O
énergie	O
suscitent	O
l'	O
admiration	O
du	O
public	O
recueille	O
aussi	O
sa	O
bonne	O
part	O
de	O
bravos	O
.	O
Mais	O
Rennes	I-LIEU
n'	O
est	O
pas	O
le	O
point	O
terminus	O
de	O
la	O
douzième	O
étape	O
et	O
après	O
avoir	O
absorbé	O
à	O
la	O
hâte	O
quelques	O
aliments	O
,	O
les	O
quatre	O
coureurs	O
du	O
peloton	O
de	O
tête	O
reprennent	O
à	O
toute	O
allure	O
la	O
direction	O
de	O
Fougères	I-LIEU
.	O
Le	O
contrôle	O
établi	O
au	O
café	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
Europe	I-ORG
est	O
assuré	O
par	O
M.	O
Emile	I-PERS
Thoreux	I-PERS
,	O
consul	O
de	O
l'	O
U	O
.	O
V.	O
F.	O
,	O
correspondant	O
de	O
l'	I-ORG
Auto	I-ORG
,	O
qu'	O
assistent	O
MM	O
.	O
Rigaud	I-PERS
et	O
Perdriel	I-PERS
,	O
présidents	O
d'	O
honneur	O
du	O
V.	O
C	O
R.	O
Morin	I-PERS
,	O
président	O
de	O
l'	O
Association	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Presse	I-ORG
Goneux	I-PERS
,	O
président	O
Richard	I-PERS
,	O
vice-président	O
Meheust	I-PERS
,	O
secrétaire	O
Cavaroc	I-PERS
,	O
chargé	O
de	O
chronométrer	O
l'	O
arrivée	O
des	O
coureurs	O
Guérin	I-PERS
,	O
Lebreton	I-PERS
,	O
chef	O
consul	O
de	O
1TJ	O
.	O
V.	O
F.	O
en	O
Illaet-Vilaine	I-LIEU
.	O
Pour	O
maintenir	O
la	O
foule	O
qui	O
se	O
presse	O
sur	O
les	O
guais	O
et	O
devient	O
de	O
plus	O
en	O
plua	O
dense	O
,	O
un	O
important	O
service	O
d	O
ordre	O
est	O
organisé	O
sous	O
la	O
direction	O
de	O
M.	O
Leroy	I-PERS
,	O
le	O
sympathique	O
sous-inspecteur	O
de	O
police	O
.	O
Voici	O
les	O
heures	O
d'	O
arrivée	O
au	O
contrôle	O
de	O
Rennes	I-LIEU
Passerieu	I-PERS
,	O
Trousselier	I-PERS
,	O
Pottier	I-PERS
et	O
Flenry	I-PERS
à	O
10	O
h.	O
39	O
L.	I-PERS
Georget	I-PERS
,	O
E.	I-PERS
Georget	I-PERS
,	O
Catteau	I-PERS
et	O
E.	I-PERS
Wattelier	I-PERS
à	O
fi	O
h.	O
35	O
Petit-Breton	I-PERS
(	O
blessé	O
au	O
genou	O
)	O
à	O
12	O
h.	O
12	O
Winand	I-PERS
à	O
12	O
h.	O
24	O
Payan	I-PERS
,	O
Christophe	I-PERS
et	O
Dupont	I-PERS
1	O
h.	O
15	O
A.	I-PERS
Wattelier	I-PERS
à	O
2	O
h.	O
20	O
Bronchard	I-PERS
,	O
4	O
heures	O
.	O
A	O
Fougères	I-LIEU
Fougères	I-LIEU
,	O
26	O
juillet	O
.	O
Dès	O
10	O
heures	O
hier	O
matin	O
une	O
foule	O
considérable	O
stationnait	O
place	I-LIEU
Gambetta	I-LIEU
et	O
boulevard	I-LIEU
de	I-LIEU
Rennes	I-LIEU
,	O
attendant	O
le	O
passage	O
des	O
coureurs	O
du	O
Tour	O
de	O
France	I-LIEU
.	O
Vers	O
11	O
heures	O
on	O
apprend	O
dans	O
la	O
foule	O
qu'	O
un	O
peloton	O
comprenant	O
les	O
quatre	O
premiers	O
coureurs	O
vient	O
seulement	O
de	O
passer	O
à	O
Rennes	I-LIEU
à	O
10	O
h.	O
30	O
.	O
Comme	O
il	O
faut	O
au	O
moins	O
une	O
heure	O
et	O
demie	O
pour	O
venir	O
à	O
Fougères	I-LIEU
,	O
la	O
foule	O
se	O
disperse	O
.	O
A	O
12	O
h.	O
40	O
passent	O
en	O
peloton	O
Fleury	I-PERS
,	O
