640	O
gr	O
.	O
,	O
M.	O
Micault	I-PERS
3*	O
525	O
gr	O
.	O
,	O
M.	O
Thomas	I-PERS
;	O
4o	O
445	O
gr	O
.	O
,	O
M.	O
Serre	I-PERS
0°	O
400	O
gr	O
.	O
,	O
M.	O
Thouafil	I-PERS
;	O
6·	O
M.	O
Morel	I-PERS
;	O
7*	O
M.	O
Lacroix	I-PERS
,	O
8°	O
M.	O
Monnerie	I-PERS
,	O
9*	O
M.	O
Ferre	I-PERS
,	O
10*	O
M.	O
Berthelot	I-PERS
,	O
11	O
'	O
M.	O
Desprès	I-PERS
12*	O
M.	O
RivaTin	I-PERS
,	O
13o	O
M.	O
Marétheux	I-PERS
,	O
14°	O
M.	O
Vallée	I-LIEU
,	O
15	O
'	O
M.	O
Desbois	I-PERS
,	O
10»	O
M.	O
Quenouillère	I-PERS
,	O
170	O
M.	O
Garnier	I-PERS
,	O
18°	O
M.	O
Lahaie	I-PERS
,	O
19e	O
M.	O
Monnerie	I-PERS
,	O
20·	O
M.	O
Chevalier	I-PERS
,	O
21	O
'	O
M.	O
Angèle	I-PERS
,	O
W	O
M.	O
JouaulL	I-PERS
g3*	O
M.	O
Josse	I-PERS
,	O
84	O
"	O
M.	O
Haute-	I-PERS
bae	I-PERS
,	O
250	O
M.	O
Morin	I-PERS
,	O
26*	O
M.	O
Dousset	I-PERS
,	O
279	O
IL	O
Delagrée	I-PERS
,	O
28»	O
M.	O
Lefranc	I-PERS
.	O
Plue	O
beau	O
lot	O
de	O
perches	O
,	O
M.	O
Garnier	I-PERS
plus	O
beau	O
brochet	O
,	O
hi	O
.	O
Boyer	I-PERS
.	O
Prix	O
spéciaux	O
aux	O
dames	O
,	O
Mmes	O
Monnerie	I-PERS
,	O
Novellol	I-PERS
Delalande	I-PERS
,	O
Mlle	O
Fresnais	I-PERS
.	O
L'	O
après-midi	O
diverses	O
attractions	O
retinrent	O
la	O
foule	O
dans	O
le	O
bourg	O
.	O
L'	O
une	O
des	O
plus	O
intéressantes	O
furent	O
les	O
diverses	O
épreuves	O
sportives	O
organisées	O
par	O
le	O
V.	O
C.	O
A.	O
C.	O
R.	O
et	O
le	O
S.	O
R.	O
U.	O
C.	O
.	O
Résultats	O
de	O
ces	O
diverses	O
épreuves	O
CouRSes	O
.	O
ire	O
Cantonale	O
.	O
1	O
"	O
MM	O
.	O
VIIlebrun	I-PERS
,	O
Bruz	I-PERS
2*	O
Houdré	I-PERS
,	O
Bruz	I-PERS
80	O
P.	O
Tachet	I-PERS
,	O
Bruz	I-PERS
.	O
Sociétaires	O
du	O
V.	O
C.	O
R.	O
le	O
MM	O
.	O
Philippe	I-PERS
,	O
Rennes	I-LIEU
2*	O
Hareng	I-PERS
,	O
Rennes	I-LIEU
3«	O
Jrco	I-PERS
,	O
Rennes	I-LIEU
4e	O
H.	O
Philippe	I-PERS
.	O
Amateurs	O
.	O
1	O
"	O
MM	O
.	O
Poulard	I-PERS
,	O
Rennes	I-LIEU
2*	O
Ferron	I-PERS
30	O
Garnier	I-LIEU
,	O
40	O
Leduc	I-PERS
,	O
5e	O
Duval	I-PERS
,	O
6°	O
Renault	I-PERS
.	O
Courses	O
de	O
côtes	O
.	O
1	O
"	O
MM	O
.	O
Philippe	I-PERS
,	O
20	O
Leduc	I-PERS
,	O
Se	O
Harel	I-PERS
.	O
Courses	O
à	O
pied	O
,	O
100	O
mètres	O
.	O
1-	O
MM	O
.	O
Poisson	I-PERS
,	O
2*	O
Ghis	I-PERS
,	O
8*	O
Montouan	I-PERS
.	O
400	O
mètres	O
.	O
1	O
"	O
MM	O
.	O
Montouan	I-PERS
,	O
2*	O
Blanchard	I-PERS
,	O
3°	O
Ghis	I-PERS
alné	O
.	O
1.500	O
mètres	O
.	O
1	O
"	O
MM	O
.	O
Villebrun	I-PERS
,	O
20	O
Delarue	I-PERS
,	O
3	O
'	O
Brizard	I-PERS
.	O
Saut	O
en	O
longueur	O
.	O
1	O
"	O
Poisson	I-PERS
,	O
5	O
m.	O
50	O
20	O
Vivier	I-PERS
,	O
5	O
m.	O
3-	O
Blanchard	I-PERS
,	O
4	O
m.	O
50	O
.	O
Saut	O
en	O
hauteur	O
.	O
1	O
"	O
MM	O
.	O
Poisson	I-PERS
,	O
1	O
m.	O
55	O
;	O
2*	O
Blanchard	I-PERS
,	O
1	O
m.	O
50	O
;	O
Montouan	I-PERS
,	O
1	O
m.	O
15	O
.	O
LE	O
TEMPS	O
QU'IL	O
FAIT	O
.	O
Observation^	O
4u	O
26	O
juillet	O
.	O
Maison	O
Binda	O
,	O
rue	I-LIEU
Nationale	I-LIEU
.	O
romètre	O
à	O
8	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
760	O
température	O
à	O
9	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
20	O
la	O
plus	O
haute	O
de	O
veuille	O
,	O
28	O
la	O
plus	O
basse	O
de	O
la	O
nuit	O
,	O
12	O
.	O
LE	O
CRIME	O
DE	O
LA	O
RUE	I-LIEU
SAINT-MALO	I-LIEU
M.	O
le	I-PERS
bâtonnier	I-PERS
de	O
l'	O
Ordre	I-ORG
des	I-ORG
avocats	I-ORG
a	O
désigné	O
Me	O
Marcille	I-PERS
,	O
pour	O
défendre	O
devant	O
la	O
Cour	O
d'	O
assises	O
d'	O
Ille-etVilaine	I-LIEU
,	O
Louvet	I-LIEU
,	O
l'	O
assassin	O
de	O
Mlle	O
Cochet	I-PERS
.	O
Louvet	I-PERS
qui	O
ne	O
tient	O
pas	O
à	O
être	O
jugé	O
à	O
la	O
session	O
d'	O
août	O
,	O
se	O
pourvoit	O
en	O
classation	O
contre	O
l'	O
arrêt	O
rendu	O
mercredi	O
dernier	O
,	O
par	O
la	O
Chambre	O
des	O
mises	O
en	O
accusation	O
de	O
la	O
Cour	I-ORG
d'	I-ORG
appel	I-ORG
de	I-ORG
Rennes	I-ORG
.	O
Le	O
suicidé	O
du	O
Moulin-du-Comte	I-LIEU
Aucune	O
indication	O
n'	O
est	O
parvenue	O
hier	O
à	O
la	O
police	O
permettant	O
de	O
la	O
fixer	O
sur	O
l'	O
identité	O
du	O
suicidé	O
mystérieux	O
du	O
Moulin-duComte	I-LIEU
.	O
Les	O
agents	O
n'	O
ont	O
pas	O
,	O
à	O
l'	O
heure	O
où	O
nous	O
écrivons	O
,	O
réussi	O
dans	O
leurs	O
recherches	O
.	O
On	O
croit	O
cependant	O
que	O
le	O
jeune	O
homme	O
inconnu	O
doit	O
être	O
un	O
ouvrier	O
coiffeur	O
,	O
plutôt	O
qu'	O
un	O
employé	O
de	O
commerce	O
.	O
Ce	O
qui	O
le	O
fait	O
croire	O
,	O
c'	O
est	O
qu'	O
il	O
avait	O
autour	O
des	O
bras	O
,	O
sur	O
sa	O
chemise	O
,	O
des	O
caoutchoucs	O
,	O
comme	O
en	O
ont	O
en	O
général	O
les	O
coiffeurs	O
pour	O
empêcher	O
leurs	O
manches	O
de	O
tomber	O
sur	O
les	O
mains	O
en	O
travaillant	O
.	O
Le	O
mystère	O
reste	O
donc	O
entier	O
.	O
Il	O
parait	O
d'autant	O
plus	O
impénétrable	O
et	O
plus	O
grand	O
,	O
que	O
le	O
suicidé	O
dont	O
le	O
cadavre	O
est	O
en	O
ce	O
moment	O
à	O
l'	O
amphithéâtre	O
devait	O
avoir	O
de	O
graves	O
raisons	O
pour	O
rester	O
Inconnu	O
,	O
car	O
avant	O
de	O
se	O
jeter	O
dans	O
la	O
rivière	O
,	O
Il	O
avait	O
pris	O
soin	O
de	O
démarquer	O
son	O
linge	O
.	O
La	O
coiffe	O
de	O
son	O
chapeau	O
,	O
même	O
,	O
ne	O
portait	O
aucune	O
marque	O
permettant	O
de	O
mettre	O
la	O
police	O
sur	O
une	O
piste	O
quelconque	O
.	O
Il	O
peut	O
se	O
faire	O
d'ailleurs	O
que	O
l'	O
identité	O
du	O
noyé	O
ne	O
soit	O
pas	O
reconnue	O
de	O
sitôt	O
,	O
si	O
,	O
comme	O
il	O
est	O
possible	O
,	O
l'	O
inconnu	O
n'	O
habitait	O
pas	O
Rennes	I-LIEU
.	O
Un	O
détail	O
pourrait	O
permettre	O
de	O
le	O
croire	O
les	O
boutons	O
de	O
son	O
pantalon	O
portent	O
le	O
nom	O
d'	O
un	O
tailleur	O
de	O
Guingamp	I-LIEU
,	O
M.	O
Hellivan	I-PERS
.	O
Le	O
lycée	O
de	O
filles	O
Le	O
vote	O
définitif	O
.	O
Convention	O
passée	O
entre	O
le	O
ministre	O
de	O
l'	O
Instruction	O
publique	O
et	O
la	O
Ville	I-ORG
Dans	O
sa	O
séance	O
d'	O
hier	O
,	O
ainsi	O
qu'	O
on	O
a	O
pu	O
le	O
voir	O
par	O
le	O
compte	O
rendu	O
que	O
nous	O
en	O
avons	O
donné	O
hier	O
en	O
Il	O
Dernière	I-ORG
Heure	I-ORG
»	O
,	O
leConseil	I-ORG
municipal	I-ORG
a	O
consacré	O
le	O
vote	O
de	O
principe	O
émis	O
il	O
y	O
a	O
près	O
d'	O
un	O
an	O
,	O
relativement	O
à	O
la	O
construction	O
d'	O
un	O
lycée	I-ORG
de	I-ORG
filles	I-ORG
à	O
Rennes	I-LIEU
.	O
On	O
se	O
rappelle	O
à	O
la	O
suite	O
de	O
quels	O
incidents	O
,	O
Mlle	O
Ory	I-PERS
installa	O
son	O
internat	O
dans	O
le	O
local	O
occupé	O
autrefois	O
par	O
les	O
Frères	O
de	I-PERS
Ploërmel	I-PERS
.	O
Depuis	O
,	O
le	O
ministère	O
de	O
l'	O
Instruction	O
publique	O
a	O
fait	O
faire	O
démarche	O
sur	O
démarche	O
pour	O
arriver	O
à	O
décider	O
la	O
ville	O
à	O
participer	O
à	O
la	O
création	O
du	O
lycée	O
.	O
C'	O
est	O
à	O
la	O
suite	O
de	O
la	O
promesse	O
faite	O
par	O
le	O
ministre	O
de	O
l'	O
Instruction	I-ORG
publique	I-ORG
et	O
des	O
Beaux-Arts	I-ORG
d'	O
intervenir	O
auprès	O
de	O
son	O
collègue	O
ce	O
l'	O
Intérieur	O
,	O
pour	O
permettre	O
à	O
la	O
ville	O
de	O
prélever	O
les	O
nouvelles	O
taxes	O
municipales	O
votées	O
en	O
remplacement	O
des	O
taxes	O
sur	O
les	O
boissons	O
hygiéniques	O
supprimées	O
,	O
que	O
le	O
Conseil	I-ORG
municipal	I-ORG
vota	O
le	O
projet	O
de	O
convention	O
suivant	O
11	O
Les	I-ORG
Cours	I-ORG
secondaire	O
municipaux	O
ae	O
jeunes	O
filles	O
seront	O
transformés	O
en	O
Lycée	O
.	O
Dès	O
que	O
le	O
terrain	O
dit	O
de	O
Saint-Melaine	I-LIEU
»	O
,	O
évalué	O
à	O
250.000	O
Ir	O
.	O
,	O
sera	O
rendu	O
libre	O
par	O
la	O
construction	O
prochaine	O
des	O
nouveaux	O
pavillons	O
de	O
PontciiaiUou	I-LIEU
,	O
ce	O
terrain	O
sera	O
affecté	O
à	O
la	O
construction	O
du	O
futur	O
Lycée	O
,	O
à	O
laquelle	O
l'	O
Etat	I-ORG
voudra	O
bien	O
participer	O
,	O
pour	O
moitié	O
,	O
dans	O
la	O
