dépense	O
totale	O
,	O
qui	O
ne	O
devra	O
pas	O
excéder	O
85G	O
.	O
OOO	O
fr	O
.	O
,	O
y	O
compris	O
la	O
valeur	O
du	O
terrain	O
.	O
B-	O
La	O
subvention	O
de	O
7.100	O
fr	O
.	O
,	O
qui	O
comprend	O
le	O
prix	O
du	O
loyer	O
,	O
actuellement	O
fournie	O
par	O
la	O
Ville	I-ORG
dotflennes	O
pour	O
contribuer	O
à	O
l'	O
entretien	O
des	O
cours	O
secondaire	O
de	O
jeunes	O
filles	O
,	O
sera	O
portée	O
il	O
.	O
10.000	O
fr	O
.	O
il	O
.	O
partir	O
de	O
la	O
ratification	O
de	O
la	O
convention	O
A	O
intervenir	O
entre	O
la	O
Ville	I-ORG
de	I-ORG
Rennes	I-ORG
et	O
l'	O
Etat	I-ORG
,	O
jusque	O
l'	O
achèvement	O
du	O
nouveau	O
Lycée	I-ORG
.	O
Après	O
la	O
prise	O
de	O
possession	O
du	O
Lycée	I-ORG
,	O
cette	O
subvention	O
de	O
10.000	O
fr	O
.	O
sera	O
supprimée	O
et	O
remplacée	O
par	O
le	O
produit	O
d'	O
une	O
imposition	O
andhelle	O
nécessaire	O
pour	O
assurer	O
le	O
service	O
de	O
l'	O
emprunt	O
trentenaire	O
.	O
4	O
'	O
La	O
Ville	I-ORG
de	I-ORG
Rennes	I-ORG
cédera	O
il	O
l'	O
Etat	I-ORG
son	O
droit	O
au	O
bail	O
de	O
la	O
maison	O
Bousquet	I-PERS
,	O
avenue	I-LIEU
du	I-LIEU
MallDonges	I-LIEU
,	O
ainsi	O
gue	O
les	O
charges	O
y	O
afférentes	O
.	O
Le	O
ministre	O
de	O
l'	O
Instruction	O
publique	O
ayant	O
tenu	O
sa	O
promesse	O
et	O
les	O
taxes	O
ayant	O
été	O
,	O
inutile	O
de	O
redire	O
après	O
quelle	O
longue	O
attente	O
,	O
approuvées	O
par	O
le	O
gouvernement	I-ORG
,	O
Il	O
ne	O
restait	O
plus	O
à	O
la	O
ville	I-ORG
de	I-ORG
Rennes	I-ORG
qu'	O
à	O
S'	O
exécuter	O
.	O
Le	O
15	O
juin	O
dernier	O
,	O
M.	O
Pinault	I-PERS
,	O
étant	O
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
eut	O
une	O
conférence	O
avec	O
les	O
direc-	O
teurs	O
de	O
l'	O
Enseignement	I-ORG
supérieur	I-ORG
et	O
de	O
l'	O
Enseignement	I-ORG
secondaire	I-ORG
et	O
avec	O
le	O
recteur	O
de	O
l'	O
Académie	I-ORG
.	O
Ensemble	O
,	O
ces	O
messieurs	O
examinèrent	O
les	O
deux	O
questions	O
de	O
juxtaposition	O
des	O
bibliothèques	O
municipale	O
et	O
universitaire	O
et	O
du	O
lycée	O
de	O
filles	O
.	O
Il	O
fut	O
décidé	O
que	O
la	O
première	O
de	O
ces	O
questions	O
ne	O
pouvait	O
être	O
sérieusement	O
reprise	O
qu'	O
après	O
une	O
visite	O
à	O
Rennes	I-LIEU
du	O
directeur	O
de	O
1	O
Enseignement	I-ORG
supérieur	I-ORG
.	O
A	O
la	O
suite	O
de	O
oette	O
conférence	O
,	O
M.	O
Laronze	I-PERS
,	O
le	O
recteur	O
d'	O
Académie	I-ORG
communiquait	O
au	O
maire	O
de	O
Rennes	I-LIEU
une	O
dépêche	O
du	O
ministre	O
de	O
l'	O
Instruction	O
publique	O
qu'	O
accompagnait	O
le	O
projet	O
de	O
traité	O
,	O
soumis	O
à	O
la	O
séance	O
publique	O
d'	O
avant-hier	O
,	O
que	O
M.	O
Briand	I-PERS
lui	O
demandait	O
de	O
vouloir	O
bien	O
signer	O
avant	O
la	O
fin	O
du	O
mois	O
courant	O
.	O
Voici	O
les	O
principaux	O
article»	O
de	O
oette	O
cooyention	O
ART	O
.	O
t.	O
•	O
>-	O
Le	O
nouvel	O
établissement	O
,	O
destiné	O
à	O
remplacer	O
les	O
cours	O
secondaires	O
de	O
jeunes	O
filles	O
actuellement	O
existant	O
à	O
Rennes	I-LIEU
recevra	O
des	O
exterpes	O
libres	O
et	O
des	O
externes	O
surveil	O
.	O
lées	O
.	O
La	O
Ville	I-ORG
est	O
autorisée	O
à	O
y	O
annexer	O
un	O
interne	O
ou	O
seront	O
admises	O
des	O
pensionnaires	O
et	O
des	O
demi-pensionnaires	O
,	O
Aar	O
.	O
8	O
.	O
Le	O
Lycée	I-ORG
de	I-ORG
jeunes	I-ORG
filles	I-ORG
de	O
Rennes	I-ORG
sera	O
installé	O
dans	O
des	O
bâtiments	O
à	O
construire	O
sur	O
les	O
terrains	O
dits	O
de	O
Saint-Molaine	I-ORG
,	O
dès	O
que	O
ces	O
terrains	O
seront	O
rendus	O
libres	O
par	O
la	O
construction	O
prochaine	O
des	O
nouveaux	O
pavillons	O
de	O
Pontchaiiiou-	I-LIEU
L'	O
Etat	I-ORG
participera	O
pour	O
moitié	O
dans	O
la	O
dépense	O
totale	O
,	O
qui	O
ne	O
devra	O
pas	O
excéder	O
856	O
.	O
UW	O
fr	O
.	O
,	O
y	O
compris	O
la	O
valeur	O
du	O
terrain	O
,	O
estimé	O
250.000	O
fr	O
.	O
Toutefois	O
la	O
Ville	I-ORG
et	O
l'	O
Etat	I-ORG
pourront	O
,	O
d'	O
un	O
commun	O
accord	O
,	O
décider	O
avant	O
le	O
l	O
'	O
juillet	O
1908	O
,	O
que	O
-le	O
Lycée	O
recevra	O
une	O
autre	O
installation	O
.	O
Anr	O
.	O
8	O
.	O
La	O
composition	O
du	O
personnel	O
et	O
le	O
taux	O
des	O
traitements	O
seront	O
réglés	O
par	O
le	O
ministre	O
,	O
conformément	O
aux	O
décrets	O
et	O
arrêtés	O
sur	O
la	O
matière	O
.	O
Les	O
répétitrices	O
de	O
l'	O
externat	O
seront	O
nommées	O
par	O
le	O
ministre	O
elles	O
seront	O
logées	O
gratuitement	O
dans	O
l'	O
externat	O
et	O
pourront	O
prendre	O
leurs	O
repas	O
dans	O
¡	O
-Internat	O
,	O
moyennant	O
une	O
somme	O
de	O
45	O
fr	O
.	O
"	O
par	O
mois	O
,	O
sans	O
déduction	O
pour	O
les	O
journées	O
d'	O
absence	O
,	O
sauf	O
dans	O
le	O
cas	O
où	O
l'	O
absence	O
atteindra	O
au	O
moins	O
une	O
semaine	O
.	O
ART	O
.	O
9	O
.	O
La	O
directrice	O
du	O
Lycée	O
,	O
h	O
qui	O
Incombe	O
la	O
responsabilité	O
générale	O
de	O
l'	O
établissement	O
,	O
recevra	O
dp	O
la	O
ville	O
une	O
indemnité	O
annuelle	O
de	O
1.000	O
fr	O
.	O
pour	O
la	O
rémunération	O
de	O
ses	O
services	O
à	O
l'	O
internat	O
Le	O
personnel	O
est	O
nommé	O
par	O
le	O
maire	O
,	O
avec	O
l'	O
agrément	O
du	O
ministre	O
,	O
sur	O
la	O
proposition	O
du	O
reeteur	O
d'	O
académie	O
.	O
ART	O
.	O
10	O
.	O
Les	O
dépenses	O
annuelles	O
du	O
Lycéeexternat	O
Incomberont	O
à	O
l'	O
Elat	I-ORG
,	O
celles	O
de	O
l'	O
internat	O
seront	O
A	O
la	O
charge	O
exclusive	O
de	O
la	O
Ville	I-ORG
.	O
En	O
conséquence	O
,	O
la	O
gestion	O
et	O
la	O
comptabilité	O
des	O
deux	O
établissements	O
seront	O
distinctes	O
.	O
Les	O
budgets	O
et	O
les	O
comptes	O
d'	O
administration	O
de	O
rexternal	O
seront	O
arrêtés	O
par	O
le	O
ministre	O
,	O
ceuit	O
de	O
l'	O
internat	O
seront	O
votés	O
par	O
le	O
conseil	O
municipal	O
dans	O
les	O
conditions	O
fixées	O
par	O
le	O
décret	O
du	O
7	O
Janvier	O
1899	O
et	O
le	O
règlement	O
du	O
4	O
mai	O
suivant	O
.	O
AAT	O
.	O
11	O
.	O
La	O
Ville	I-ORG
pourra	O
faire	O
gérer	O
l'	O
internat	O
par	O
l'	O
économe	O
du	O
Lycée	I-ORG
externat	O
et	O
,	O
dans	O
ce	O
cas	O
,	O
elle	O
lui	O
allouera	O
une	O
indemnité	O
annuelle	O
de	O
1.200	O
tr	O
.	O
,	O
non	O
soumise	O
aux	O
retenues	O
pour	O
pensions	O
civiles	O
.	O
Asr	O
.	O
12	O
.	O
L'	O
Ctnt	O
subviendra	O
h	O
l'	O
entretien	O
des	O
collections	O
scientifiques	O
et	O
littéraires	O
et	O
du	O
matériel	O
d'	O
enscignement	O
.	O
ll	O
supportera	O
les	O
frais	O
de	O
réparation	O
et	O
de	O
renouvellement	O
du	O
mobilier	O
usuel	O
de	O
l'	O
externat	O
.	O
Le	O
mobilier	O
de	O
l'	O
internat	O
(	O
literie	O
,	O
ustensiles	O
,	O
linge	O
,	O
vaisselle	O
,	O
etc	O
.	O
)	O
sera	O
acouis	O
,	O
entretenu	O
et	O
renouvelé	O
par	O
la	O
Ville	I-ORG
qui	O
nssurera	O
,	O
en	O
outre	O
,	O
l'	O
entretien	O
et	O
la	O
réparation	O
de	O
tout	O
l'	O
immeuble	O
(	O
internat	O
et	O
externatl	O
.	O
Les	O
dépenses	O
d'	O
ameublement	O
des	O
logements	O
et	O
chambres	O
des	O
fonctionnaires	O
et	O
femmes	O
de	O
service	O
de	O
l'	O
internat	O
seront	O
également	O
à	O
la	O
charge	O
de	O
la	O
Ville	I-ORG
.	O
A"rt	O
.	O
13	O
.	O
Dans	O
le	O
cas	O
où	O
les	O
bâtiments	O
'	O
du	O
Lycée	O
cesseraient	O
,	O
par	O
le	O
fait	O
de	O
la	O
Ville	I-ORG
,	O
de	O
conserver	O
leur	O
affectation	O
,	O
la	O
commune	O
devrait	O
tenir	O
compte	O
à	O
l'	O
Etat	I-ORG
des	O
sommes	O
qu'	O
elle	O
aurait	O
reçues	O
de	O
lui	O
pour	O
les	O
dépenses	O
de	O
première	O
installation	O
.	O
Dispositions	O
transitoires	O
.	O
ART	O
.	O
14	O
.	O
En	O
attendant	O
l'	O
installation	O
définitive	O
du	O
Lycée	I-ORG
,	O
l'	O
Etat	I-ORG
pourra	O
procéder	O
à	O
une	O
installation	O
provisoire	O
il	O
dater	O
du	O
1*	O
octobre	O
1906	O
,	O
conformément	O
aux	O
paragraphes	O
8	O
et	O
4	O
de	O
la	O
convention	O
approuvée	O
par	O
Ip	O
conseil	I-ORG
municipal	I-ORG
le	O
14	O
octobre	O
1905	O
.	O
Anr	O
.	O
15	O
.	O
Pendant	O
toute	O
la	O
durée	O
de	O
l'	O
installation	O
provisoire	O
,	O
la	O
Ville	I-ORG
sera	O
déchargée	O
de	O
toutes	O
les	O
