obligations	O
qui	O
lui	O
incombent	O
en	O
vertu	O
des	O
dispositions	O
qui	O
précèdent	O
,	O
moyennant	O
le	O
versement	O
annuel	O
dans	O
la	O
caisse	O
du	O
Lycée	O
externat	O
d'	O
une	O
subvention	O
fixe	O
de	O
10.000	O
Ir	O
.	O
Ce	O
.	O
versement	O
aura	O
lieu	O
par	O
moitié	O
au	O
1	O
'	O
octobre	O
et	O
au	O
1*	O
avril	O
de	O
chaque	O
année	O
.	O
La	O
Ville	O
cèdera	O
au	O
Lycée	O
son	O
droit	O
il	O
bail	O
de	O
la	O
maison	O
Bousquet	I-PERS
,	O
avenue	I-LIEU
du	I-LIEU
Mail	I-LIEU
d'	I-LIEU
Onges	I-LIEU
,	O
où	O
sont	O
actuellement	O
Installés	O
les	O
cours	O
secondaires	O
.	O
ainsi	O
que	O
les	O
charges	O
y	O
afférant	O
.	O
L'	O
internat	O
visé	O
dans	O
la	O
convention	O
cidessus	O
est	O
facultatif	O
,	O
dit	O
M.	O
le	O
Maire	O
de	O
Rennes	I-LIEU
dans	O
son	O
rapport	O
,	O
et	O
le	O
Conseil	I-ORG
municipal	I-ORG
pourra	O
le	O
créer	O
immédiatement	O
ou	O
en	O
ajourner	O
la	O
création	O
à	O
l'	O
époque	O
qui	O
lui	O
conviendra	O
.	O
Dans	O
sa	O
lettre	O
jointe	O
à	O
la	O
dépêche	O
ministérielle	O
,	O
M.	O
le	O
recteur	O
d'	O
Académie	I-ORG
fait	O
remarquer	O
que	O
la	O
création	O
d'	O
un	O
internat	O
est	O
non	O
seulement	O
un	O
moyen	O
de	O
donner	O
satisfaction	O
aux	O
populations	O
des	O
régions	O
voisines	O
de	O
Rennes	I-LIEU
et	O
d'	O
assurer	O
un	O
recrutement	O
plus	O
large	O
au	O
lycée	O
,	O
mais	O
que	O
c'	O
est	O
encore	O
,	O
avec	O
une	O
bonne	O
gestion	O
,	O
une	O
source	O
de	O
revenus	O
pour	O
la	O
ville	O
qui	O
encaisse	O
définitivement	O
les	O
bonis	O
de	O
l'	O
internat	O
,	O
et	O
M.	O
Laronze	I-PERS
ajoute	O
qu'	O
il	O
pourrait	O
citer	O
tels	O
internats	O
dont	O
les	O
bonis	O
varient	O
annuellement	O
entre	O
6.000	O
et	O
8.000	O
francs	O
»	O
.	O
La	O
question	O
du	O
lycée	O
de	O
filles	O
est	O
définitivement	O
tranchée	O
.	O
Il	O
ne	O
reste	O
plus	O
qu'	O
à	O
attendre	O
pour	O
le	O
construire	O
l'	O
achèvement	O
des	O
hospices	O
de	O
vieillards	O
,	O
ce	O
qui	O
demande	O
cinq	O
à	O
six	O
ans	O
.	O
D	O
ici	O
là	O
,	O
on	O
devra	O
se	O
contenter	O
de	O
l'	O
ancien	O
pensionnat	I-ORG
de	I-ORG
Notre-Dame	I-ORG
du	I-ORG
Thabor	I-ORG
.	O
G.	O
C	O
UNION	O
DES	O
PECHEURS	O
A	O
LA	O
LIGNE	O
La	O
réunion	O
semestrielle	O
de	O
1	O
'	O
Union	I-ORG
des	I-ORG
pêcheurs	I-ORG
à	I-ORG
la	I-ORG
ligne	I-ORG
de	I-ORG
Rennes	I-ORG
et	O
de	O
la	O
région	O
a	O
eu	O
lieu	O
hier	O
soir	O
à	O
¡	O
'	O
Hôtel	O
de	O
Ville	O
.	O
Plus	O
de	O
300	O
personnes	O
y	O
assistaient	O
.	O
M.	O
Lamarre	I-PERS
présidait	O
,	O
ayant	O
à	O
ses	O
côtés	O
M.	O
Sacher	I-PERS
,	O
président	O
d'	O
honneur	O
,	O
et	O
les	O
membres	O
du	O
bureau	O
.	O
Après	O
lecture	O
du	O
procès-verbal	O
,	O
on	O
a	O
procédé	O
à	O
l'	O
élection	O
des	O
membres	O
sortants	O
rééligibles	O
.	O
Pendant	O
que	O
l'	O
on	O
procédait	O
dans	O
la	O
salle	O
des	O
Gardes	O
au	O
dépouillement	O
du	O
scrutin	O
,	O
M.	O
Lamarre	I-PERS
a	O
donné	O
connaissance	O
de	O
l'	O
excellente	O
situation	O
morale	O
et	O
financière	O
de	O
la	O
société	O
qui	O
,	O
depuis	O
janvier	O
dernier	O
,	O
compte	O
300	O
membres	O
de	O
plus	O
.	O
Puis	O
il	O
a	O
fait	O
l'	O
éloge	O
du	O
garde	O
Chauvin	I-PERS
,	O
grâce	O
à	O
la	O
vigilance	O
duquel	O
nombre	O
de	O
braconniers	O
ont	O
été	O
pris	O
en	O
défaut	O
.	O
M.	O
Lamarre	I-PERS
a	O
annoncé	O
l'	O
entrée	O
en	O
fonctions	O
prochaine	O
d'	O
un	O
second	O
garde	O
.	O
Il	O
a	O
ensuite	O
donné	O
connaissance	O
de	O
deux	O
vœux	O
du	O
syndicat	O
central	O
des	O
pêcheurs	O
de	O
Frt.	O
.	O
ice	O
le	O
premier	O
demandant	O
une	O
plus	O
sévère	O
répression	O
du	O
braconnage	O
et	O
l'	O
emprisonnement	O
des	O
léc^iivistes	O
,	O
le	O
second	O
réclamant	O
que	O
des	O
mesures	O
soient	O
prises	O
pour	O
empêcher	O
l'	O
empoisonneuicnt	O
des	O
rivières	O
.	O
M.	O
Lamarre	I-PERS
a	O
été	O
amené	O
à	O
parler	O
à	O
la	O
satisfaction	O
générale	O
du	O
concours	O
de	O
pêche	O
de	O
Châteaugiron	I-LIEU
du	O
5	O
août	O
pour	O
lequel	O
de	O
nombreux	O
prix	O
et	O
très	O
importants	O
ont	O
été	O
accordés	O
et	O
dont	O
nous	O
donnerons	O
le	O
programme	O
demain	O
.	O
Dès	O
aujourd'hui	O
les	O
inscriptions	O
seront	O
reçues	O
au	O
siège	O
de	O
l	O
'	O
u	O
Union	O
rue	I-LIEU
Thiers	I-LIEU
.	O
A	O
la	O
fin	O
de	O
la	O
réunion	O
,	O
le	O
résultat	O
du	O
scrutin	O
a	O
été	O
proclamé	O
.	O
Ont	O
été	O
réélus	O
MM	O
.	O
Mériais	I-PERS
,	O
268	O
voix	O
Maniez	I-PERS
,	O
267	O
Boulé	I-PERS
,	O
265	O
Duvau	I-PERS
,	O
252	O
Aide	O
,	O
246	O
Chouan	I-PERS
,	O
241	O
Mérel	I-PERS
,	O
240	O
.	O
Ont	O
obtenu	O
MM	O
.	O
Colleu	I-PERS
,	O
32	O
voix	O
Esnoult	I-PERS
,	O
25	O
Raulin	I-PERS
,	O
10	O
Delahaye	I-PERS
,	O
10	O
;	O
Dorison	I-PERS
,	O
13	O
Subill	I-PERS
,	O
8	O
voix	O
.	O
M.	O
Sacher	I-PERS
a	O
félicité	O
les	O
membres	O
sortants	O
de	O
leur	O
réélection	O
et	O
dit	O
que	O
c'	O
était	O
là	O
une	O
preuve	O
que	O
les	O
membres	O
de	O
1	O
'	O
«	O
Union	O
des	O
pêcheurs	O
»	O
leur	O
avaient	O
conservé	O
une	O
confiance	O
qu'	O
ils	O
avaient	O
bien	O
placée	O
.	O
C'	O
est	O
sur	O
ces	O
quelques	O
mots	O
que	O
les	O
pêcheurs	O
se	O
sont	O
séparés	O
juqu'à	O
rHronnche	O
en	O
huit	O
.	O
VOLS	O
k	O
L'	O
HOPITAL	O
MILITAIRE	O
,	O
L'	O
administration	O
de	O
l'	O
hôpital	O
militaire	O
constatant	O
depuis	O
quelque	O
temps-que	O
des	O
vols	O
de	O
denrées	O
étaient	O
commis	O
,	O
soupçonna	O
un	O
garçon	O
épicier	O
de	O
se	O
rendre	O
coupable	O
de	O
ces	O
détournements	O
.	O
Sur	O
une	O
consigne	O
à	O
lui	O
donnée	O
par	O
le	O
capitaine	O
.	O
Dwnrd	I-PERS
,	O
le	O
sergent-concierge	O
,	O
la	O
prochaine	O
foi*	O
que	O
la	O
garçon	O
Ilvreur	O
en	O
question	O
,	O
Jules	I-PERS
B.	I-PERS
i	I-PERS
Tint	I-PERS
a	O
sortirjui	O
demanda	O
ce	O
qu'	O
il	O
emportait	O
dans	O
sa	O
voiture	O
.	O
Il	O
y	O
trouva	O
une	O
caisse	O
pleine	O
de	O
biscuits	O
de	O
soldat	O
et	O
quelques	O
kilos	O
de	O
cafe	O
.	O
M.	O
Déblais	I-PERS
,	O
a.	O
la	O
requête	O
de	O
l'	O
administration	O
militaire	O
,	O
arrêta	O
B.	O
Ce	O
dernier	O
nie	O
les	O
faits	O
et	O
prétend	O
par	O
conséquent	O
n'	O
avoir	O
pas	O
eu	O
de	O
complice	O
,	O
comme	O
on	O
était	O
en	O
droit	O
de	O
le	O
croire	O
.	O
L'	O
enquête	O
se	O
poursuit	O
.	O
MORT	O
D'	O
UN	O
AGENT	O
.	O
M.	O
Blanchet	I-PERS
,	O
le	O
plus	O
jeune	O
des	O
agents	O
de	O
police	O
de	O
notre	O
ville	O
,	O
est	O
décédé	O
chez	O
ses	O
parents	O
.	O
h	O
Pleine-Fougères	I-LIEU
.	O
Ses	O
obsèques	O
ont	O
lieu	O
aujourd'hui	O
.	O
Ses	O
collègues	O
ont	O
fait	O
l'	O
achat	O
d'	O
une	O
très	O
belle	O
couronne	O
portant	O
cette	O
inscription	O
Le	O
personnel	O
des	O
agents	O
de	O
police	O
de	O
Rennes	I-LIEU
à	O
leur	O
camarade	O
Blanchet	I-PERS
Les	O
agents	O
seront	O
représentés	O
aux	O
obsèques	O
,	O
par	O
quatre	O
de	O
leurs	O
collègues	O
en	O
tenuo	O
MM	O
.	O
Bcrthault	I-PERS
,	O
Bidault	I-PERS
,	O
Revault	I-PERS
et	O
Hoisnard	I-PERS
,	O
et	O
par	O
le	O
brigadier	O
Poulain	I-PERS
.	O
LES	O
DISTRIBUTIONS	O
DE	O
PRIX	O
.	O
Avanthier	O
a	O
eu	O
lieu	O
la	O
distribution	O
des	O
prix	O
aux	O
élèves	O
de	O
l'	O
internat	O
dirigé	O
par	O
Allle	I-PERS
Bohuon	I-PERS
.	O
Le	O
maire	O
de	O
Rennes	I-LIEU
y	O
assistait	O
.	O
Au	O
discours	O
qui	O
lui	O
a	O
été	O
adressé	O
,	O
il	O
a	O
répondu	O
par	O
quelques	O
mots	O
.	O
Il	O
a	O
témoigné	O
sa	O
sympathie	O
pour	O
les	O
enfants	O
des	O
écoles	O
et	O
leurs	O
familles	O
et	O
fait	O
comprendre	O
combien	O
l'	O
éducation	O
était	O
chose	O
importante	O
dans	O
la	O
vie	O
,	O
plus	O
encore	O
que	O
l'	O
instruction	O
.	O
Les	O
élèves	O
,	O
dans	O
l'	O
exécution	O
de	O
leurs	O
chants	O
,	O
ont	O
fait	O
honneur	O
leur	O
maîtresse	O
.	O
Les	O
morceaux	O
de	O
piano	O
et	O
de	O
violon	O
ont	O
été	O
très	O
bien	O
joués	O
.	O
Les	O
rôles	O
des	O
saynètes	O
et	O
de	O
la	O
comédie	O
ont	O
