été	O
remplis	O
avec	O
beaucoup	O
de	O
naturel	O
.	O
UNE	O
FAUSSE	O
ALERTE	O
.	O
Les	O
habitants	O
de	O
la	O
maison	O
portant	O
le	O
numéro	O
12	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
rue	I-LIEU
Doublet	I-LIEU
,	O
voyant	O
sortir	O
une	O
lueur	O
de	O
la	O
chattière	O
de	O
la	O
chambre	O
occupée	O
par	O
M.	O
X.	I-PERS
ouvrier	O
peintre	O
,	O
qui	O
ne	O
demeure	O
lA	O
que	O
depuis	O
la	O
Saint-Jean	O
dernière	O
,	O
crurent	O
que	O
le	O
feu	O
était	O
dans	O
la	O
maison	O
.	O
Ils	O
allèrent	O
prévenir	O
le	O
poste	O
des	O
pompiers	O
et	O
celui'des	O
agents	O
.	O
Comme	O
il	O
n'	O
y	O
avait	O
personne	O
et	O
que	O
la	O
porte	O
était	O
fermée	O
clef	O
,	O
on	O
pénétra	O
de	O
force	O
dans	O
l'	O
appartement	O
,	O
qui	O
était	O
rempli	O
de	O
fumée	O
.	O
Mr	O
is	O
il	O
n'	O
y	O
avait	O
de	O
feu	O
que	O
dans	O
la	O
cheminée	O
.	O
La	O
fumée	O
était	O
provoquée	O
par	O
un	O
tas	O
de	O
bourriers	O
qui	O
brûlaient	O
et	O
,	O
au	O
lieu	O
de	O
monter	O
,	O
cette	O
fumée	O
était	O
rabattue	O
dans	O
la	O
chambre	O
.	O
LE	I-ORG
CONGRÈS	I-ORG
DES	I-ORG
AGENTS	I-ORG
DE	I-ORG
LORIENT	I-ORG
.	O
Nous	O
indiquons	O
en	O
chronique	O
de	O
Lorient	I-ORG
les	O
revendications	O
des	O
séances	O
du	O
Congrès	I-ORG
des	O
agents	O
de	O
police	O
,	O
qui	O
doit	O
s'	O
ouvrir	O
dans	O
cette	O
ville	O
le	O
2	O
août	O
,	O
et	O
auquel	O
la	O
municipalité	O
a	O
refusé	O
aux	O
agents	O
de	O
Rennes	I-LIEU
de	O
se	O
rendre	O
.	O
Ceux	O
-ci	O
en	O
sont	O
encore	O
a	O
attendre	O
la	O
réponse	O
officielle	O
de	O
la	O
mairie	O
et	O
n'	O
ont	O
pu	O
en	O
conséquen-	O
ca	O
répondre	O
eux-mêmes	O
rinvitation	O
du	O
comité	O
d'	O
organisation	O
.	O
LA	I-ORG
CHARCUTERIE	I-ORG
DESBOIS	I-ORG
informe	O
sa	O
clientèle	O
que	O
pendant	O
tes	O
.	O
travaux	O
de	O
réfection	O
du	O
magasin	O
principal	O
,	O
situé	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Nemours	I-LIEU
,	O
18	O
,	O
la	O
vente	O
se	O
fera	O
dans	O
l'	O
arrière-	O
magasin	O
et	O
ne	O
subira	O
aucune	O
interruption	O
.	O
ECOLE	I-ORG
DE	I-ORG
LA	I-ORG
DUCHESSE-ANNE	I-ORG
.	O
Parmi	O
les	O
distributions	O
de	O
prix	O
,	O
celle	O
de	O
l'	O
école	O
de	O
la	O
Duchesse-Anne	I-PERS
a	O
été	O
particulièrement	O
intéressante	O
.	O
M.	O
Pinault	I-PERS
,	O
sénateur	O
,	O
présidait	O
entouré	O
de	O
M.	O
le	I-PERS
Curé	I-PERS
de	I-PERS
NotreDlame	I-PERS
,	O
M.	O
Brager	I-PERS
de	I-PERS
la	I-PERS
Villemoysan	I-PERS
,	O
sénateur	O
de	O
MM	O
.	O
Hébert	I-PERS
et	O
Banéat	I-PERS
,	O
conseillers	O
municipaux	O
M.	O
le	I-PERS
Principal	I-PERS
du	O
Collège	O
Saint-Malo	I-LIEU
,	O
M.	O
le	I-PERS
chanoine	I-PERS
Hamard	I-PERS
,	O
M.	O
l'	O
abbé	O
Levavasseur	I-PERS
,	O
vicaire	O
à	O
Saint-Hélier	I-LIEU
,	O
ex-directeur	O
de	O
l'	O
école	O
.	O
Après	O
un	O
discours	O
très	O
à	O
propos	O
,	O
auquel	O
M.	O
le	I-PERS
Maire	I-PERS
de	I-PERS
Rennes	I-PERS
a	O
répondu	O
à	O
la	O
satisfaction	O
de	O
tous	O
,	O
les	O
jeunes	O
gens	O
de	O
l'	O
école	O
ont	O
charmé	O
la	O
longue	O
liste	O
des	O
heureux	O
lauréats	O
,	O
par	O
des	O
chants	O
et	O
de	O
petites	O
comédies	O
qui	O
font	O
honneur	O
à	O
leur	O
talent	O
d'	O
artiste	O
et	O
aux	O
maîtres	O
experts	O
qui	O
les	O
ont	O
exercés	O
.	O
Le	O
grand	O
prix	O
d'	O
honneur	O
a	O
été	O
décerné	O
à	O
l'	O
élève	O
T.	I-PERS
Beillard	I-PERS
.	O
Les	O
cours	O
de	O
vacances	O
commenceront	O
le	O
6	O
août	O
,	O
et	O
la	O
rentrée	O
générale	O
se	O
fera	O
le	O
10	O
septembre	O
.	O
MEMENTO	O
DES	O
VENTES	O
MOBILIÈRES	O
.	O
Semaine	O
du	O
29	O
juillet	O
au	O
5	O
août	O
.	O
Mercredi	O
,	O
deux	O
heures	O
,	O
Champ	O
de	O
Foire	I-LIEU
,	O
chevaux	O
,	O
voitures	O
,	O
harnais	O
Jeudi	O
,	O
Il	O
une	O
heure	O
,	O
hôtel	O
des	O
ventes	O
,	O
3	I-LIEU
,	I-LIEU
rue	I-LIEU
Saint-Yves	I-LIEU
,	O
meubles	O
de	O
toutes	O
sortes	O
,	O
literie	O
.	O
TRIBUNAL	I-ORG
DE	I-ORG
COALVlEHCIi	I-ORG
.	O
I.	O
Déclaration	O
de	O
liquidation	O
judiciaire	O
du	O
20	O
juillet	O
lSiCKi	O
,	O
Charles	I-PERS
Le	I-PERS
CloCrec	I-PERS
.	O
menuisier	O
à	O
Rennes	I-LIEU
,	O
boulevard	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Liberté	I-LIEU
,	O
9	O
.	O
Juge-commissaire	O
,	O
M.	O
Louis	I-PERS
Marion	I-PERS
liquidateur	O
,	O
M.	O
Favry	I-PERS
.	O
Assemblée	I-ORG
de	I-ORG
créanciers	I-ORG
,	O
le	O
3	O
août	O
,	O
9	O
heures	O
,	O
liquidation	O
Blandin	I-PERS
,	O
première	O
affirmation	O
des	O
créances	O
.	O
Clôtures	O
,	O
le	O
20	O
juillet	O
1906	O
,	O
faillite	O
Depasse	O
,	O
jugement	O
de	O
clôture	O
,	O
inexcusabilité	O
du	O
failli	O
.	O
Le	O
20	O
juillet	O
1906	O
,	O
liquidation	O
Morel	I-LIEU
,	O
jugement	O
de	O
clôture	O
,	O
inexcusabilité	O
du	O
liquidé	O
.	O
£TATCIVIL_DE	O
RENNES	I-LIEU
Naissances	O
E6	O
.	O
Hyacinthe	I-PERS
Marion	I-PERS
,	O
boulevard	I-LIEU
du	I-LIEU
Colombier	I-LIEU
,	O
14	O
.	O
Décès	O
26	O
.	O
Mme	O
Vve	I-PERS
Pierret	I-PERS
,	O
née	O
Marie	I-PERS
Loison	I-PERS
,	O
rentière	O
,	O
85	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Manège	I-LIEU
,	O
2	O
Jean	I-PERS
MausBet	I-PERS
,	O
menuisier	O
,	O
marié	O
,	O
36	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
Saiut-Malo	O
,	O
10	O
Francis	I-PERS
Limeul	I-PERS
,	O
couvreur	O
,	O
célibataire	O
,	O
26	O
ans	O
Hôtel-Dieu	I-LIEU
Augustine	I-PERS
Grimault	I-PERS
,	O
S	O
ans	O
7	O
mois	O
,	O
Hôtel-Dieu	I-LIEU
Eugénie	I-PERS
Morinals	I-PERS
,	O
cultivatrice	O
,	O
célibataire	O
,	O
26	O
ans	O
,	O
Hôtel-Dieu	I-LIEU
.	O
Tribunal	O
correctionnel	O
de	O
Rennes	I-LIEU
Audience	O
du	O
56	O
juillet	O
Rennes	I-LIEU
.	O
Rixe	O
en	O
tramway	O
.	O
M.	O
G.	I-PERS
a	O
été	O
condamné	O
pour	O
les	O
faits	O
dont	O
nous	O
avons	O
parlé	O
dans	O
notre	O
numéro	O
de	O
dimanche	O
dernier	O
à	O
25	O
francs	O
d'	O
amende	O
avec	O
sursis	O
.	O
Le	O
tribunal	O
a	O
tenu	O
à	O
indiquer	O
dans	O
le	O
jugement	O
que	O
les	O
employés	O
du	O
tramway	O
avaient	O
tait	O
preuve	O
d'	O
un	O
zèle	O
excessif	O
et	O
d'	O
une	O
vivacité	O
exagérée	O
.	O
Rennes	I-LIEU
.	O
Infraction	O
à	O
la	O
police	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
.	O
Désiré	I-PERS
Le	I-PERS
Tilly	I-PERS
,	O
né	O
le	O
23	O
mai	O
1877	O
à	O
Rennes	I-LIEU
,	O
a	O
déjà	O
subi	O
vingt-six	O
condamnations	O
,	O
dont	O
sept	O
pour	O
infraction	O
à	O
la	O
police	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
.	O
Cet	O
individu	O
aime	O
beaucoup	O
les	O
voyages	O
,	O
il	O
condition	O
que	O
ce	O
soit	O
il	O
l'	O
œil	O
il	O
prend	O
un	O
billet	O
,	O
par	O
exemple	O
,	O
pour	O
Noyal-sur-Vilaine	I-LIEU
et	O
se	O
rend	O
à	O
Laval	I-LIEU
,	O
au	O
Mans	I-LIEU
,	O
à	O
Paris	O
une	O
fuis	O
à	O
destination	O
,	O
il	O
descend	O
à	O
contre-voie	O
et	O
attend	O
le	O
moment	O
propice	O
pour	O
sortir	O
de	O
la	O
gare	O
sans	O
être	O
vu	O
.	O
Ce	O
procédé	O
ne	O
lui	O
a	O
pas	O
toujours	O
réussi	O
et	O
souvent	O
il	O
a	O
été	O
pris	O
mais	O
chose	O
beaucoup	O
plus	O
grave	O
,	O
il	O
y	O
a	O
quelques	O
mois	O
,	O
en	O
voulunt	O
sortir	O
de	O
la	O
gare	O
de	O
Versailles	I-LIEU
sans	O
faire	O
usage	O
du	O
passage	O
souterrain	O
,	O
il	O
a	O
eu	O
le	O
bras	O
droit	O
écrasé	O
au	O
moment	O
où	O
il	O
traversait	O
la	O
voie	O
.	O
Ce	O
terrible	O
accident	O
n'	O
a	O
pas	O
corrigé	O
l'	O
ardent	O
voyageur	O
dernièrement	O
,	O
il	O
prenait	O
un	O
billet	O
à	O
la	O
gare	O
de	O
SaintMalo	I-LIEU
pour	O
La	O
Gouesnère-Cancale	O
et	O
descendait	O
à	O
Rennes	I-LIEU
le	O
lendemain	O
,	O
à	O
Ilennes	O
,	O
il	O
se	O
faisait	O
délivrer	O
un	O
billet	O
pour	O
Belton	I-LIEU
et	O
descendait	O
à	O
Saint-Malo	I-LIEU
.	O
Poursuivi	O
i	O
une	O
fois	O
de	O
plus	O
pour	O
ces	O
faits	O
,	O
le	O
tribunal	O
veut	O
bien	O
tenir	O
compte	O
de	O
sa	O
situation	O
spéciale	O
,	O
le	O
faire	O
bénéficier	O
dans	O
une	O
large	O
mesure	O
des	O
circonstances	O
atténuantes	O
et	O
ne	O
le	O
condamne	O
qu'	O
à	O
15	O
jours	O
de	O
prison	O
.	O
Le	I-PERS
Tilly	I-PERS
purge	O
en	O
ce	O
moment	O
la	O
prison	O
de	O
Rennes	I-LIEU
une	O
peine	O
de	O
15	O
jours	O
d'	O
emprisonnement	O
à	O
laquelle	O
il	O
a	O
été	O
condamné	O
,	O
toujours	O
pour	O
son	O
délit	O
favori	O
.	O
LE	O
Rheu	O
.	O
Voies	O
de	O
fait	O
.	O
=	O
Jean-Baptiste	I-PERS
Champalaune	I-PERS
,	O
