abandonné	O
sa	O
femme	O
le	O
13	O
juillet	O
1905	O
et	O
l'	O
avait	O
laissée	O
avec	O
deux	O
petits	O
enfants	O
antérieurement	O
à	O
cette	O
date	O
,	O
il	O
avait	O
été	O
condamne	O
,	O
le	O
7	O
juillet	O
1905	O
,	O
par	O
le	O
tribunal	O
de	O
Redon	I-LIEU
,	O
à	O
six	O
mois	O
de	O
prison	O
pour	O
coups	O
donnés	O
à	O
son	O
fils	O
Augustin	I-PERS
,	O
de	O
19	O
mois	O
.	O
Mme	O
Bouillet	I-PERS
,	O
après	O
de	O
nombreux	O
ennuis	O
,	O
finit	O
par	O
trouver	O
une	O
place	O
à	O
Paris	I-LIEU
elle	O
conduisit	O
alors	O
ses	O
deux	O
efnants	O
chez	O
sa	O
mère	O
qui	O
habite	O
près	O
de	O
Chàteaubriant	I-LIEU
,	O
tenant	O
à	O
les	O
éloigner	O
de	O
leur	O
père	O
qui	O
les	O
maltraitait	O
à	O
chaque	O
instant	O
c	O
est	O
cependant	O
là	O
que	O
Bouillet	I-PERS
vint	O
les	O
reprendre	O
en	O
septembre	O
1905	O
pour'les	O
conduire	O
chez	O
sa	O
mere	O
à	O
Pire	I-LIEU
cest	O
là	O
que	O
la	O
petite	O
Marie	I-PERS
aurait	O
été	O
victime	O
du	O
crime	O
odieux	O
dont	O
nous	O
avons	O
parlé	O
,	O
crime	O
dont	O
l'	O
auteur	O
restera	O
malheureusement	O
impuni	O
,	O
car	O
quoique	O
les	O
plus	O
grandes	O
présomptions	O
pèseut	O
sur	O
lui	O
,	O
la	O
preuve	O
n'	O
ayant	O
pas	O
été	O
faite	O
,	O
l'	O
enfant	O
n'	O
ayant	O
jamais	O
pu	O
parler	O
il	O
pcrsexme	O
,	O
le	O
misérable	O
a	O
bénéficié	O
d'	O
une	O
ordonnance	O
de	O
non-lieu	O
.	O
Bouillet	I-PERS
,	O
Augustin	I-PERS
,	O
est	O
né	O
à	O
Piré	I-LIEU
,	O
le	O
30	O
mai	O
1872	O
il	O
a	O
subi	O
cinq	O
condamnations	O
sa	O
sœur	O
,	O
Douillet	I-PERS
,	O
Emilie	I-PERS
,	O
née	O
à	O
Piré	I-LIEU
,	O
le	O
9	O
juin	O
18S4	O
,	O
n'	O
a	O
jamais	O
été	O
condamnée	O
tous	O
les	O
deux	O
sont	O
poursuivis	O
pour	O
coups	O
,	O
violences	O
envers	O
une	O
enfant	O
âgée	O
de	O
moins	O
de	O
15	O
ans	O
.	O
Tous	O
les	O
faits	O
que	O
nous	O
avons	O
relatés	O
ci-dessus	O
sont	O
exposés	O
à	O
l'	O
audience	O
par	O
de	O
nombreux	O
témoins	O
.	O
Buuillet	I-PERS
avec	O
un	O
.	O
cynisme	O
révoltant	O
nie	O
énergiquement	O
les	O
faits	O
qu'	O
on	O
lui	O
reproche	O
la	O
fille	O
Douillet	I-PERS
prétend	O
qu'	O
elle	O
a	O
toujours	O
bien	O
soigné	O
sa	O
petite	O
nièce	O
,	O
elle	O
oserait	O
bientôt	O
se	O
donner	O
comme	O
modèle	O
.	O
M.	O
le	O
substitut	O
du	O
procureur	O
de	O
la	O
République	O
,	O
dans	O
un	O
réquisitoire	O
très	O
énergi-j	O
que	O
,	O
requiert	O
une	O
aplication	O
sévère	O
de	O
la	O
loi	O
.	O
Les	O
inculpés	O
ont	O
été	O
très	O
habilement	O
dé-	O
fer	O
.	O
dus	O
par	O
M	O
"	O
Bourdy	I-PERS
et	O
Marcille	I-PERS
.	O
Après	O
en	O
avoir	O
délibéré	O
,	O
le	O
tribunal	O
a	O
con-	O
damné	O
Bouillet	I-PERS
à	O
6	O
mois	O
de	O
prison	O
et	O
la	O
fille	O
Bouillet	I-PERS
il	O
2	O
mois	O
de	O
la	O
même	O
peine	O
.	O
11	O
faut	O
avouer	O
,	O
disaient	O
(	O
plusieurs	O
personnes	O
en	O
sortant	O
de	O
l'	O
audience	O
,	O
que	O
Bouillet	I-PERS
et	O
sa	O
sœur	O
s'	O
en	O
tirent	O
à	O
bon	O
marché	O
.	O
PETITE	O
CORRESPONDANCE	O
M.	O
Z.	I-PERS
H.	I-PERS
Vitré	I-PERS
.	O
Bien	O
reçus	O
votre	O
lettre	O
.	O
Mais	O
on	O
ast	O
unanimement	O
d'	O
avis	O
que	O
,	O
pour	O
les	O
ilrtéressés	O
eux-mêmes	O
,	O
mieux	O
vaut	O
na	O
pas	O
la	O
publier	O
.	O
t»	O
•	O
^v	O
–	O
UN	O
ENNEMI	O
DES	O
OUVRIERS	O
,	O
CE	O
QU'EST	O
DICTRY	O
,	O
forte	O
brochure	O
de	O
cinquante	O
r^T'^i	O
par	O
Pierre	I-PERS
Dabry	I-PERS
,	O
directeur	O
de	O
la	O
Vie	O
catholique	O
.	O
Le	O
chef	O
des	O
prétendus	O
syndicats	O
jaunes	O
apparait	O
tel	O
qu'	O
il	O
est	O
et	O
tel	O
que	O
le	O
public	O
doit	O
le	O
connaître	O
dans	O
les	O
chapitres	O
dont	O
les	O
titres	O
suivent	O
,	O
et	O
qui	O
soulignent	O
les	O
phases	O
les	O
plus	O
c	O
;	O
iraolorisiiques	O
de	O
son	O
aventureuse	O
existence	O
:	O
Introduction	O
.	O
Bièlry	I-PERS
chez	O
tes	O
socialistes	O
.	O
Blêtry	I-PERS
chea	O
les	O
Jaunes	O
.	O
Biêlry	I-PERS
chez	O
le	O
Pïre	O
Edouard	I-PERS
.	O
Biétry	I-PERS
chez	O
lapy	O
.	O
L'	O
altitude	O
du	O
Jaune	O
.	O
Le	O
Père	I-PERS
Edouard	I-PERS
.	O
Conclusion	O
.	O
Prix	O
de	O
l'	O
exemplaire	O
0	O
fr	O
.	O
20	O
.	O
Le	O
cent	O
pour	O
les	O
particuliers	O
et	O
les	O
groupes	O
,	O
15	O
tr	O
.	O
;	O
peur	O
tes	O
libraires	O
,	O
10	O
fr	O
.	O
En	O
vente	O
la	O
librairie	O
Qe	O
la	O
Vie	O
cr	O
.	O
i'i'iqm	O
,	O
e	O
,	O
rU	O
HaUé	O
,	O
Paris	O
,	O
XIV*	O
arrond	O
.	O
==>	O
/Volumes/Num_TRAV$/Europeana	O
Newspapers/NER_corpus_validation-oct2014/Extraction_pour_annotation/EXTRACTION_2/0641142/txt/X0000004	O
.	O
txt	O
<==	O
L'	O
Ouest-Eclalr	O
LA	O
REGION	O
Malouine	I-PERS
et	O
Dinannaise	I-PERS
SAINT-MALO	I-LIEU
HEURES	O
DES	O
MAREES	O
,	O
Aujourd'hui	O
17	O
Juillet	O
,	O
pleine	O
mer	O
a	O
10	O
h.	O
du	O
matin	O
et	O
h	O
10	O
h.	O
K	O
4	O
h.	O
38	O
du	O
aoir	O
.	O
CASINOS	O
.	O
Saint-Malo	I-PERS
LA	O
Mmitr»	I-ORG
de	O
Chapeut	I-LIEU
.	O
la	O
CUW	O
.	O
Peramé	I-PERS
Roméo	I-PERS
ei	O
Juitette	I-PERS
.	O
Oœard	O
Concert	O
.	O
FETE	O
DE	O
GYMNASTIQUE	O
,	O
La	O
grande	O
tête	O
de	O
gymnastique	O
à	O
laquelle	O
donent	O
prendre	O
part	O
toutes	O
les	O
sociétés	O
de	O
la	O
région	O
rient	O
d'	O
être	O
définitivement	O
fixée	O
au	O
dimanche	O
26	O
août	O
à	O
Saint-Serran	I-LIEU
.	O
Deux	O
cent-cibqunnte	O
gymnusiarques	O
prêteront	O
leur	O
concours	O
.	O
CONCOURS	O
DE	O
TIR	O
Dimanche	O
dertuer	O
a	O
eu	O
lieu	O
au	O
stand	O
de	O
l'	O
Hermine	O
un	O
conoours	O
de	O
tir	O
dont	O
voici	O
les	O
résultats	O
Carabine	I-PERS
à	O
12	O
mCtres	O
.	O
MAI	O
.	O
Valiois	I-PERS
.	O
35	O
points	O
Parian	I-PERS
.	O
34	O
;	O
Pesquet	I-PERS
,	O
32	O
;	O
Winslow	I-PERS
et	O
Hefsry	I-PERS
,	O
29	O
;	O
Janvier	O
et	O
Hus	I-PERS
,	O
28	O
;	O
Pain	I-PERS
et	O
Qaadton	I-PERS
.	O
27	O
:	O
Josse	I-PERS
,	O
22	O
:	O
Cattiau	I-PERS
,	O
20	O
;	O
Busnel	I-PERS
,	O
11	O
;	O
Lecanr	I-PERS
,	O
18	O
:	O
Savignard	I-PERS
,	O
11	O
.	O
Carabine	O
À	O
100	O
mètres	O
.	O
MM	O
.	O
Parlan	I-PERS
,	O
W	I-PERS
peints-	I-PERS
Cattiau	I-PERS
39	O
;	O
Hesrv	I-PERS
,	O
31	O
;	O
Pesquet	I-PERS
,	O
28	O
:	O
Jossç	O
24	O
;	O
A.	I-PERS
Coudron	I-PERS
,	O
22	O
.	O
Itsloiel	O
MM	O
.	O
Coltiau	I-PERS
,	O
71	O
points	O
;	O
L	O
Coudron	I-PERS
,	O
C7	O
;	O
Busnel	I-PERS
et	O
Savignard	I-PERS
,	O
61	O
;	O
Pesquest	I-PERS
et	O
lius	I-PERS
.	O
GO	O
;	O
He&ry	I-PERS
.	O
48	O
;	O
Lecaur	I-PERS
,	O
35	O
.	O
SUICIDE	O
.	O
Mardi	O
soir	O
une	O
fetnme	O
de	O
Saint-Servan	I-LIEU
,	O
Mme	O
L.	I-PERS
après	O
une	O
scène	O
assez	O
vrolente	O
avec	O
son	O
mari	O
,	O
résolut	O
de	O
mettre	O
iln	O
et	O
ses	O
jours	O
.	O
Elle	O
se	O
rendit	O
donc	O
sur	O
la	O
grève	O
du	O
Rosais	I-LIEU
et	O
entra	O
tout	O
habillée	O
dans	O
l'	O
eau	O
.	O
La	O
nier	O
montait	O
à	O
ce	O
momenl	O
et	O
la	O
malheureuse	O
attendit	O
d'	O
être	O
complèlement	O
submergée	O
.	O
Mme	O
L.	I-PERS
jouissait	O
d'	O
une	O
bonne	O
considération	O
dans	O
notre	O
ville	O
.	O
Le	O
cadavre	O
de	O
la	O
pauvre	O
femme	O
a	O
été	O
retrouvé	O
hier	O
matin	O
sur	O
la	O
grève	O
du	O
Rosais	I-LIEU
.	O
FRAPPE	O
DE	O
CONGESTION	O
.	O
Un	O
manoeuvre	O
employé	O
au	O
sentoe	O
d'	O
un	O
négociant	O
en	O
charbon	O
était	O
occupé	O
mardi	O
malin	O
au	O
déChargement	O
d'	O
un	O
vapeur	O
anglais	O
lorsque	O
,	O
tout	O
à	O
coup	O
,	O
pris	O
d'	O
un	O
malaise	O
,	O
il	O
s'	O
affaissa	O
dans	O
la	O
cale	O
où	O
il	O
travaillait	O
.	O
Ses	O
camarades	O
le	O
hissèrent	O
sur	O
le	O
quai	O
,	O
pendant	O
qu'	O
on	O
allait	O
chercher	O
le	O
chef	O
du	O
poste	O
de	O
police	O
de	O
ta	O
gare	O
qui	O
arriva	O
bientôt	O
avec	O
un	O
brancari	O
et	O
fit	O
transporter	O
le	O
malheureux	O
ouvricr	O
à	O
son	O
domicile	O
,	O
rue	I-LIEU
des	I-LIEU
Petits-Degrés	I-LIEU
.	O
Un	O
médecin	O
appelé	O
,	O
a	O
constaté	O
un	O
commencement	O
de	O
congestion	O
provoqué	O
par	O
l'	O
extrême	O
chaleur	O
qui	O
