régnait	O
alors	O
dans	O
la	O
cale	O
du	O
vapeur	O
.	O
PRESTATION	O
nE	O
SERMENT	O
.	O
M.	O
Jean-Marie	I-PERS
Pesguin	I-PERS
,	O
a	O
prêté	O
sermPnt	O
hier	O
devant	O
le	O
tribtinal	O
en	O
qualité	O
de	O
gardien-chef	O
la	O
Société	I-ORG
des	O
tianiwuyb	O
de	O
Dmard	I-LIEU
à	O
Saint-Briec	I-LIEU
.	O
ETAT-CIVIL	O
.	O
Saissnnecs	O
.	O
René	I-LIEU
Lefcvre	I-PERS
,	O
Jean	I-PERS
Monnet	I-PERS
,	O
Emile	I-PERS
Balavoine	I-PERS
,	O
Yvonne	I-PERS
Lenormand	I-PERS
.	O
Mariage	O
.	O
Edouard	I-PERS
Fleury	I-PERS
,	O
et	O
Louise	I-PERS
Mitreoé	I-PERS
.	O
Décès	O
.	O
Alfred	I-PERS
Lecné	I-PERS
,	O
maçon	O
,	O
23	O
ans	O
,	O
et	O
Jean	I-PERS
Robin	I-PERS
,	O
ooftimissionnaire	O
,	O
37	O
ans	O
.	O
Saint-Servan	I-PERS
UNE	O
JEUNE	O
FEMME	O
QUI	O
SE	O
SUICIDE	O
.	O
<	O
–	O
Avant-hier	O
,	O
vers	O
11	O
h.	O
15	O
,	O
Mme	O
L.	I-PERS
25	O
ans	O
,	O
femme	O
d'	O
un	O
boulanger	O
du	O
quartier	O
Solidor	I-PERS
,	O
a	O
mis	O
fin	O
à	O
ses	O
jours	O
en	O
se	O
jetant	O
toute	O
habillée	O
dans	O
la	O
Itance	O
,	O
sur	O
la	O
grève	O
du	O
Posais	I-LIEU
.	O
Des	O
personnes	O
l'	O
ayant	O
aperçue	O
•	O
'	O
empressèrent	O
immédiatement	O
de	O
lui	O
porter	O
secours	O
;	O
mais	O
il	O
était	O
trop	O
tard	O
,	O
la	O
malheureuse	O
jeune	O
femme	O
avait	O
déjà	O
cessé	O
de	O
Vivre	O
.	O
Les	O
obsèques	O
ont	O
eu	O
lieu	O
hier	O
matin	O
jeudi	O
.	O
ABUS	O
DE	O
CONFIANCE	O
.	O
Ces	O
jours	O
derniers	O
,	O
Mme	O
N.	I-PERS
arrivait	O
en	O
villégiature	O
à	O
Saint-Servan	I-LIEU
,	O
-	O
et	O
désirant	O
attendre	O
ses	O
meubles	O
,	O
elle	O
profitait	O
de	O
l'	O
hospitalité	O
offerte	O
par	O
son	O
amie	O
,	O
Mme	O
D.	I-PERS
Ne	O
voulant	O
cependant	O
pas	O
abuser	O
,	O
elle	O
pria	O
Mme	O
D.	O
de	O
lui	O
conuer	O
des	O
meubles	O
et	O
des	O
vêtements	O
pour	O
les	O
quelques	O
jours	O
nécessaires	O
au	O
transport	O
de	O
son	O
mobilier	O
.	O
Mme	O
iJ	I-PERS
.	O
n'	O
a	O
jamais	O
revu	O
les	O
objets	O
prêtés	O
.	O
Elle	O
a	O
porté	O
plaintc	O
et	O
une	O
enquête	O
est	O
ouverle	O
.	O
Cancale	O
CONVOCATIONS	O
(	O
DE	O
COMMISSIONS	O
.	O
La	O
commission	O
des	O
travaux	O
se	O
réunira	O
aujourd'hui	O
à	O
2	O
heures	O
à	O
la	O
mairie	O
,	O
pour	O
opérer	O
la	O
rectification	O
d'	O
alignement	O
du	O
chemin	O
vicinal	O
nQ	O
il	O
(	O
chemin	I-LIEU
des	I-LIEU
Crolles	I-LIEU
)	O
.	O
La	O
commission	O
du	O
bureau	O
de	O
bienfaisance	O
se	O
réunira	O
à	O
3	O
heures	O
pour	O
l'	O
examen	O
du	O
plan	O
comprenant	O
les	O
lotissements	O
des	O
terrains	O
du	O
Vaujoyeux	O
destinés	O
à	O
être	O
vendus	O
par	O
parcelles	O
.	O
Dimanche	O
à	O
9	O
heures	O
réunion	O
du	O
conseil	O
municipal	O
qui	O
aura	O
à	O
examiner	O
la	O
question	O
du	O
service	O
des	O
eaux	O
.	O
On	O
sait	O
qu'	O
un	O
emprunt	O
de	O
50.000	O
fr	O
.	O
destinés	O
à	O
cet	O
usage	O
a	O
été	O
voté	O
par	O
la	O
commune	O
,	O
mais	O
à	O
la	O
suite	O
des	O
échantillons	O
d'	O
eau	O
prélevés	O
à	O
la	O
fontaine	O
des	O
Jeux	O
et	O
soumis	O
à	O
l'	O
analyse	O
de	O
la	O
Faculté	I-ORG
des	I-ORG
Sciences	I-ORG
de	O
Rennes	I-LIEU
,	O
il	O
a	O
été	O
reconnu	O
que	O
cette	O
eau	O
,	O
sans	O
contenir	O
aucun	O
bacille	O
malfaisant	O
,	O
se	O
trouve	O
trop	O
forte	O
en	O
chlorure	O
de	O
sodium	O
pour	O
être	O
livrée	O
telle	O
qu'	O
elle	O
est	O
à	O
la	O
consommation	O
publique	O
.	O
Ce	O
cas	O
est	O
fréquent	O
au	O
bord	O
de	O
la	O
mer	O
par	O
suite	O
des	O
émanations	O
salines	O
(	O
qui	O
influent	O
beaucoup	O
sur	O
'	O
9'eau	O
.	O
Le	O
conseil	O
aura	O
donc	O
à	O
examiner	O
si	O
pour	O
remédier	O
à	O
cet	O
inconvénient	O
,	O
il	O
y	O
aura	O
lieu	O
de	O
faire	O
passer	O
dans	O
la	O
fontaine	O
des	O
Jeux	O
un	O
courant	O
d'	O
ozone	O
,	O
ou	O
si	O
l'	O
on	O
devra	O
se	O
préoccuper	O
d'	O
une	O
autre	O
source	O
pour	O
l'	O
alimentation	O
du	O
service	O
projeté	O
.	O
UNE	O
FALAISE	O
EN	O
FEU	O
.	O
Jeudi	O
dans	O
la	O
journée	O
,	O
les	O
habitants	O
de	O
Rothéneuf	I-LIEU
fu-	O
rent	O
très	O
étonnés	O
d'	O
apercevoir	O
des	O
flammes	O
sur	O
les	O
falaises	O
avoisinant	O
la	O
grève	O
du	O
Val	I-LIEU
et	O
le	I-LIEU
havre	I-LIEU
.	O
On	O
se	O
rendit	O
immédiatement	O
B-	O
r	O
le	O
lieu	O
de	O
l'	O
incendie	O
-i	O
fut	O
éteint	O
après	O
une	O
lutte	O
de	O
plusieurs	O
heures	O
.	O
La	O
maladresse	O
d'	O
un	O
fumeur	O
,	O
qui	O
avait	O
laissé	O
tomber	O
par	O
mégarde	O
une	O
allumette	O
au	O
milieu	O
d'	O
une	O
touffe	O
de	O
bruvère	O
desséchée	O
,	O
est	O
,	O
semblet	O
-il	O
,	O
la	O
cause	O
de	O
ce	O
sinistre	O
,	O
dont	O
les	O
conséquences	O
«'-t-^ent	O
pu	O
être	O
graves	O
.	O
Baguer-Morvan	I-LIEU
ETAT-CIVIL	O
de	O
juin	O
et	O
juillet	O
.	O
Naissances	O
.	O
Théodore	I-PERS
Gautier	I-PERS
.	O
A	O
la	O
Dibûis	I-LIEU
Amélie	I-PERS
Brindejonc	I-PERS
,	O
au	O
Freiche	O
.	O
beces	O
.	O
Gabnel	I-PERS
Ch&bron	I-PERS
,	O
1	O
mois	O
,	O
enfant	O
assisté	O
Julien	I-PERS
L«breton	I-PERS
,	O
76	O
ans	O
,	O
cultivateur	O
,	O
il	O
la	O
Péholière	O
anonymes	O
,	O
Royer	I-PERS
et	O
Glémot	I-PERS
.	O
Saint-Briac	I-PERS
NOYEE	I-PERS
.	O
Une	O
femme	O
de	O
chambre	O
de	O
nationalité	O
écossaise	O
,	O
depuis	O
quatre	O
ans	O
au	O
service	O
de	O
M.	O
William	I-PERS
Murray	I-LIEU
,	O
demeurant	O
villa	O
Miramar	I-LIEU
,	O
Mlle	O
Genny	I-PERS
Finley	I-PERS
,	O
âgée	O
de	O
19	O
ans	O
,	O
s'	O
est	O
noyée	O
accidentellement	O
hier	O
à	O
Saint-Briac	I-LIEU
.	O
Prévenu	O
par	O
un	O
enfant	O
du	O
danger	O
que	O
courait	O
la	O
jeune	O
fille	O
,	O
M.	O
du	I-PERS
Breul	I-PERS
des	I-PERS
Sacconay	I-PERS
,	O
marchands	O
de	O
vins	O
,	O
de	O
passage	O
non	O
loin	O
de	O
là	O
,	O
se	O
précipita	O
dans	O
un	O
canot	O
pour	O
porter	O
secours	O
à	O
la	O
malheureuse	O
mais	O
il	O
était	O
trop	O
tard	O
,	O
et	O
le	O
docteur	O
Roussel	I-PERS
,	O
mandé	O
,	O
ne	O
pu	O
que	O
constater	O
le	O
décès	O
.	O
PLUMAUGAT	O
ATTAQUE	O
NOCTURNE	O
Une	O
voiture	O
arrêtés	O
sur	O
la	O
route	O
par	O
quatre	O
noctambule»	O
M.	O
Morel	I-PERS
revenait	O
de	O
Coltinée	I-LIEU
avec	O
•	O
i	O
voitura	O
lorsqu'	O
à	O
la	O
Ville-Dannay	I-LIEU
.	O
en	O
Plumaugat	O
plusieurs	O
individus	O
sautèrent	O
la	O
bride	O
de	O
son	O
cheval	O
et	O
l'	O
arrêtèrent	O
.	O
Il	O
descendit	O
à	O
terre	O
pnur	O
les	O
^aire	O
lâcher	O
,	O
mais	O
ü	O
reçut	O
une	O
vclée	O
de	O
coups	O
de	O
poings	O
et	O
de	O
pieds	O
.	O
Le	O
malheureux	O
demanda	O
grâce	O
à	O
ses	O
agresseurs	O
l'	O
un	O
d'	O
eux	O
dit	O
alors	O
Si	O
je	O
savais	O
que	O
c'	O
est	O
un	O
chouan	O
,	O
je	O
le	O
finirais	O
Tout	O
étourdi	O
par	O
les	O
coups	O
qu'	O
il	O
avait	O
reçus	O
,	O
M.	O
More	I-PERS
!	O
alla	O
s'	O
asseoir	O
sur	O
le	O
talus	O
qui	O
borde	O
la	O
route	O
.	O
Les	O
individus	O
qui	O
l'	O
avaient	O
attaqué	O
montèrent	O
dans	O
la	O
voiture	O
et	O
s'	O
emparèrent	O
d'	O
un	O
fusil	O
modèle	O
1874	O
,	O
transformé	O
,	O
charge	O
et	O
armé	O
.	O
M.	O
Morel	I-PERS
voulut	O
reprendre	O
cette	O
arme	O
il	O
y	O
eut	O
une	O
nouvelle	O
lutte	O
,	O
au	O
cours	O
de	O
laquelle	O
il	O
put	O
appliquer	O
un	O
coup	O
de	O
crosse	O
sur	O
la	O
tête	O
d'	O
un	O
des	O
assaillants	O
.	O
Les	O
rôdeurs	O
en	O
cherchant	O
à	O
lui	O
arracher	O
le	O
fusil	O
pressèrent	O
la	O
détente	O
et	O
un	O
coup	O
de	O
feu	O
partit	O
sans	O
blesser	O
personne	O
.	O
Voyant	O
qu'	O
il	O
allait	O
être	O
assommé	O
par	O
les	O
malfaiteun	O
,	O
M.	O
Morel	I-PERS
prit	O
la	O
fuite	O
et	O
se	O
réfugia	O
chez	O
M.	O
Thomas	I-PERS
,	O
cultivateur	O
,	O
où	O
ses	O
agresseurs	O
le	O
rejoignirent	O
.	O
M.	O
Thomas	I-PERS
ferma	O
la	O
porte	O
et	O
donna	O
des	O
soins	O
à	O
M.	O
Morel	I-PERS
.	O
Le	O
lendemain	O
ce	O
dernier	O
porta	O
plainte	O
.	O
M.	O
Thomas	I-PERS
ayant	O
reconnu	O
les	O
agresseurs	O
.	O
la	O
gendarmerie	O
les	O
interrogea	O
,	O
ils	O
répondirent	O
qu'	O
en	O
revenant	O
de	O
Caulnes	I-LIEU
ils	O
avaient	O
