rencontré	O
une	O
voiture	O
sans	O
lanternes	O
,	O
dont	O
le	O
conducteur	O
était	O
endormi	O
et	O
laissait	O
les	O
guides	O
traîner	O
à	O
terre	O
.	O
Qu'	O
alors	O
ils	O
l'	O
avaient	O
réveillé	O
,	O
et	O
que	O
loin	O
de	O
l'	O
avoir	O
frappé	O
c'	O
était	O
eux	O
qui	O
avaient	O
été	O
menacés	O
par	O
M.	O
Morel	I-PERS
.	O
Alli	I-PERS
'	O
,	O
i	O
DE	O
CONFIAI\CE	O
.	O
Le	O
8	O
avril	O
dernier	O
,	O
M.	O
Jean-Marie	I-PERS
Lehret	I-PERS
,	O
cultivateur	O
à	O
la	O
Grande-Maison	O
,	O
en	O
Plun	I-LIEU
augat	O
,	O
engageait	O
le	O
nommé	O
Joseph	I-PERS
Neveu	I-PERS
,	O
comme	O
dornesiique	O
.	O
Il	O
devait	O
entrer	O
en	O
service	O
le	O
24	O
juin	O
et	O
reçut	O
5	O
francs	O
de	O
denier	O
à	O
Dieu	I-ORG
.	O
Huit	O
jours	O
plus	O
tard	O
,	O
Neveu	I-PERS
recevait	O
40	O
francs	O
de	O
M.	O
Lebret	I-PERS
pour	O
venir	O
travailler	O
immédiateinent	O
.	O
Il	O
donna	O
un	O
reçu	O
de	O
la	O
somme	O
et	O
déclora	O
qu'	O
ils	O
partait	O
chercher	O
ses	O
vêlements	O
.	O
Depuis	O
ce	O
jour-là	O
,	O
il	O
n'	O
est	O
pas	O
revenu	O
et	O
toutes	O
les	O
recherches	O
faites	O
par	O
M.	O
Lebret	I-PERS
pour	O
le	O
retrouver	O
-ont	O
restées	O
infructu	O
;	O
ses	O
.	O
Plainte	O
a	O
été	O
portée	O
contre	O
Neveu	I-PERS
qui	O
est	O
originaire	O
de	O
Guenroc	I-LIEU
.	O
Dinan	I-LIEU
ETAT-CIVIL	O
.	O
Naissances	O
.	O
Olivia	I-PERS
Tostivn	I-PERS
,	O
Lucien	I-PERS
Dupas	I-PERS
,	O
Adolphe	I-PERS
Colleu	I-PERS
,	O
Gabrielle	I-PERS
Guyomard	I-PERS
,	O
Germaine	I-PERS
Ponldemê	I-PERS
.	O
Publication	O
de	O
mariage	O
.	O
Jean	I-PERS
Leforestier	I-PERS
.	O
employé	O
de	O
chemin	O
de	O
fer	O
,	O
et	O
Aurélie	I-PERS
Dagnel	I-PERS
,	O
cuisinière	O
.	O
Mariages	O
.	O
Georges	I-PERS
Bignon	I-PERS
,	O
22	O
ans	O
,	O
menuisier	O
,	O
et	O
Thérèse	I-PERS
Audren	I-PERS
,	O
couturière	O
Albert	I-PERS
Lebouc	I-PERS
,	O
26	O
ans	O
,	O
serrurier	O
,	O
et	O
Marie	I-PERS
elaune	I-PERS
,	O
24	O
ans	O
,	O
commerçante	O
à	O
Rennes	I-LIEU
Emile	I-PERS
Sénéchal	I-PERS
,	O
31	O
ans	O
,	O
commis	O
marchand	O
de	O
vn	O
,	O
et	O
Eugénie	I-PERS
Thomas	I-PERS
,	O
modiste	O
François	I-PERS
Yvergnaux	I-PERS
,	O
22	O
ans	O
,	O
charron	O
,	O
et	O
Eugénie	I-PERS
Biflard	I-PERS
,	O
19	O
ans	O
,	O
factrice	O
.	O
Décès	O
.	O
Jeanne	I-PERS
Raulet	I-PERS
,	O
68	O
ans	O
,	O
ménarère	O
,	O
veuve	O
Hermange	I-PERS
Thérès	I-PERS
Beaufort	I-LIEU
,	O
§6	O
ans	O
,	O
entrepreneur	O
de	O
serrurerie	O
,	O
veuve	O
Vallée	I-PERS
Mélanie	I-PERS
Sautier	I-PERS
,	O
73	O
ans	O
,	O
journalière	O
,	O
veuve	O
Boutrais	I-PERS
.	O
angon	O
UNE	O
ATTAQUE	O
NOCTURNE	O
.	O
M.	O
Eugène	I-PERS
Allain	I-PERS
,	O
48	O
ans	O
,	O
maçon	O
à	O
La	I-ORG
Bouétée	I-ORG
,	O
en	O
Jugon	I-LIEU
,	O
faisait	O
la	O
rencontre	O
à	O
l'	O
auberge	O
Lemétayer	I-ORG
,	O
du	O
nommé	O
Couallan	I-PERS
,	O
qui	O
lui	O
demanda	O
de	O
payer	O
une	O
bolée	O
.	O
M.	O
Allain	I-PERS
refusa	O
d'	O
accéder	O
à	O
ce	O
désir	O
.	O
Mal	O
lui	O
en	O
prit	O
,	O
car	O
une	O
demi	O
heure	O
plus	O
tard	O
,	O
il	O
fut	O
rejoint	O
sur	O
la	O
route	O
par	O
Couallan	I-PERS
qui	O
cette	O
f.	O
iaf	O
lui	O
demanda	O
50	O
centimes	O
,	O
sans	O
quoi	O
il	O
serait	O
frappé	O
.	O
Nouveau	O
refus	O
de	O
M.	O
Allain	I-LIEU
qui	O
fut	O
aussitôt	O
terrassé	O
.	O
Son	O
agresseur	O
lui	O
porta	O
nombre	O
de	O
coups	O
de	O
poing	O
et	O
de	O
pied	O
,	O
dont	O
l'	O
un	O
lui	O
brisa	O
la	O
jambe	O
droite	O
.	O
Couallan	I-PERS
abandonna	O
le	O
maçon	O
sur	O
la	O
route	O
où	O
il	O
passa	O
la	O
nuit	O
.	O
Ce	O
n'	O
est	O
que	O
le	O
lendemain	O
matin	O
qu'	O
il	O
fut	O
aperçu	O
par	O
un	O
passant	O
,	O
qui	O
le	O
transporta	O
en	O
voiture	O
à	O
son	O
domicile	O
.	O
M.	O
le	I-PERS
docteur	I-PERS
Donne	I-PERS
,	O
de	O
Broons	I-LIEU
,	O
donna	O
ses	O
soins	O
au	O
blessé	O
et	O
conclut	O
à	O
une	O
incapacitié	O
do	O
travail	O
d'	O
au	O
moins	O
deux	O
mois	O
.	O
Plainte	O
ayant	O
portée	O
,	O
Couallan	I-PERS
a	O
été	O
interrogé	O
par	O
les	O
gendarmes	O
.	O
il	O
a	O
prétendu	O
d'abord	O
qu'	O
il	O
avait	O
été	O
attaqué	O
à	O
coups	O
de	O
bâton	O
par	O
un	O
inconnu	O
et	O
qu'	O
il	O
s'	O
était	O
défendu	O
tout	O
simplement	O
.	O
Plusieurs	O
contradictions	O
ayant	O
été	O
relevées	O
dans	O
son	O
récit	O
il	O
finit	O
par	O
avouer	O
qu'	O
il	O
était	O
ivre	O
et	O
qu'	O
il	O
ne	O
se	O
rappelait	O
pas	O
ce	O
qui	O
s'	O
était	O
passé	O
entre	O
lui	O
et	O
Allain	I-PERS
.	O
Trémeur	O
VOL	O
DE	O
POULES	O
.	O
La	O
demoiselle	O
Annette	I-PERS
,	O
ménagère	O
à	O
Tremeijr	I-LIEU
,	O
inculpée	O
de	O
vols	O
de	O
poules	O
,	O
a	O
désigné	O
comme	O
étant	O
sa	O
complice	O
la	O
demoiselle	O
Marie	I-PERS
Lebret	I-PERS
,	O
habitant	O
au	O
village	O
de	O
Bois-Menu	I-LIEU
.	O
Interrogée	O
,	O
Marie	I-PERS
Lebret	I-PERS
a	O
reconnu	O
avoir	O
dérobé	O
plusieurs	O
volailles	O
et	O
les	O
avoir	O
mangées	O
avec	O
Annette	I-PERS
.	O
Brusvily	I-LIEU
LE	O
FEU	O
.	O
-M	O
.	O
Jean	I-PERS
Josselin	I-PERS
,	O
cuit	O
'	O
valeur	O
au	O
Creux	O
,	O
en	O
Brusvily	I-LIEU
,	O
arrachait	O
<i--9	O
pommes	O
de	O
terre	O
dans	O
son	O
jardin	O
,	O
lorsqu	O
1	O
f	O
;	O
it	O
1	O
prévenu	O
par	O
son	O
fils	O
que	O
le	O
feu	O
s'	O
teait	O
déclaré	O
dans	O
un	O
hangar	O
attenant	O
à	O
sa	O
maison	O
d'	O
habitation	O
.	O
Les	O
voisins	O
acconris	O
dureut	O
se	O
borner	O
à	O
protéger	O
la	O
maison	O
d'	O
habitation	O
,	O
dont	O
ils	O
sortirent	O
le	O
mobilier	O
par	O
mesure	O
de	O
précaution	O
une	O
voilure	O
a	O
pu	O
être	O
retirée	O
du	O
hangar	O
qui	O
a	O
été	O
complètement	O
détruit	O
,	O
ainsi	O
que	O
tous	O
les	O
autres	O
objets	O
qu'	O
il	O
contenait	O
.	O
Yvignac	I-PERS
UN	O
MARI	O
BRUTAL	O
.	O
M.	O
Louis	I-PERS
Daniel	I-PERS
,	O
cultivateur	O
à	O
Lance	O
,	O
en	O
Yvignuc	I-LIEU
,	O
hérita	O
,	O
l'	O
an	O
dernier	O
,	O
d'	O
une	O
somme	O
de	O
5C0	O
francs	O
.	O
Cet	O
argent	O
ayant	O
disparu	O
il	O
accusa	O
sa	O
femme	O
de	O
l'	O
avoir	O
pris	O
et	O
depuis	O
ce	O
temps	O
,	O
non	O
content	O
de	O
lui	O
refuser	O
tout	O
subside	O
,	O
il	O
maltraita	O
la	O
malheureuse	O
,	O
la	O
battant	O
comme	O
plâtre	O
malgré	O
eon	O
état	O
avancé	O
de	O
grossesse	O
.	O
Lasse	O
d	O
étre	O
frappée	O
,	O
Mme	O
Daniel	I-PERS
a	O
purté	O
plainte	O
il	O
la	O
gendarmerie	O
.	O
Elle	O
a	O
déclaré	O
que	O
les	O
560	O
francs	O
cause	O
de	O
la	O
désunion	O
qui	O
règne	O
dans	O
le	O
ménage	O
,	O
avaient	O
dû	O
être	O
volés	O
,	O
car	O
son	O
mari	O
monlrait	O
son	O
argent	O
à	O
tout	O
le	O
monde	O
.	O
riancoei	O
JEUNES	O
IMPRUDENTS	O
.	O
La	O
petite	O
Angèle	I-PERS
Plestan	I-PERS
,	O
âgée	O
de	O
trois	O
ans	O
,	O
s'	O
amusait	O
autour	O
d'	O
une	O
machine	O
à	O
battre	O
appartenant	O
à	O
M.	O
Lecorvaisier	I-PERS
,	O
mécanicien	O
à	O
Ptancoët	I-LIEU
,	O
lorsque	O
le	O
jeune	O
Névot	I-PERS
,	O
cinq	O
ans	O
,	O
fit	O
tourner	O
le	O
volant	O
de	O
cette	O
machine	O
.	O
La	O
petite	O
Angèle	I-PERS
,	O
qui	O
avait	O
la	O
main	O
sur	O
les	O
engrenages	O
,	O
a	O
eu	O
deux	O
doigts	O
broyés	O
.	O
Elle	O
a	O
reçu	O
les	O
soins	O
de	O
M.	O
le	O
docteur	O
Cuambrin	I-PERS
,	O
qui	O
a	O
jugé	O
l'	O
amputation	O
nécessaire	O
.	O
Une	O
enquête	O
ouverte	O
à	O
propos	O
de	O
cet	O
accident	O
,	O
a	O
démontré	O
que	O
M.	O
Lecurvaisier	I-PERS
avait	O
oublié	O
d'	O
entraver	O
sa	O
machine	O
.	O
Pléven	I-PERS
FETK	I-PERS
NATION-ALE	I-ORG
.	O
Voici	O
le	O
programme	O
des	O
fêtes	O
qui	O
auront	O
lieu	O
à	O
Pleven	I-LIEU
,	O
le	O
dimanche	O
5	O
août	O
.	O
1°	O
Course	O
d'	O
enfants	O
3	O
prix	O
,	O
0	O
fr	O
.	O
50	O
,	O
0	O
fr	O
.	O
30	O
et	O
0	O
fr	O
.	O
20	O
2°	O
course	O
d'	O
hommes	O
2	O
prix	O
,	O
1	O
Ir	O
.	O
et	O
0	O
Ir	O
.	O
50	O
3	O
"	O
perche	O
prix	O
.	O
1	O
franc	O
4	O
'	O
pierra	O
pesante	O
prix	O
,	O
1	O
franc	O
;	O
