contre	O
votre	O
élection	O
il	O
l'	O
a	O
laissée	O
passer	O
sans	O
détourner	O
la	O
tête	O
de	O
son	O
traVous	O
n'	O
avez	O
reçu	O
,	O
Monsieur	O
le	O
député	O
,	O
ni	O
une	O
insulte	O
ni	O
une	O
violence	O
d'	O
un	O
seul	O
silloniste	O
.	O
Pas	O
un	O
de	O
nos	O
camarades	O
n'	O
est	O
monté	O
à	O
la	O
tribune	O
pour	O
vous	O
contredire	O
.	O
Jamais	O
nous	O
n'	O
avous	O
fait	O
répondre	O
soit	O
directement	O
soit	O
indirectement	O
aux	O
lrjures	O
dont	O
nous	O
poursuivait	O
Le	I-ORG
Clairon	I-ORG
Républicain	I-ORG
,	O
votre	O
journal	O
.	O
Et	O
cependant	O
vous	O
nous	O
attaquiez	O
un	O
peu	O
partout	O
,	O
vous	O
vous	O
serviez	O
contre	O
nous	O
de	O
la	O
haine	O
,	O
de	O
la	O
calomnie	O
,	O
voire	O
du	O
mauvais	O
goût	O
ne	O
nous	O
appeliez	O
-vous	O
pas	O
dédaigneusement	O
les	O
membres	O
du	O
Souilton	I-ORG
éplthète	O
qui	O
,	O
n'	O
ayant	O
aucun	O
sens	O
,	O
ne	O
saurait	O
passer	O
pour	O
une	O
plaisanterie	O
.	O
Si	O
,	O
au	O
cours	O
de	O
vos	O
tournées	O
de	O
propagande	O
,	O
vous	O
avez	O
pris	O
pour	O
des	O
Sillonistes	I-ORG
tous	O
les	O
électeurs	O
âgés	O
de	O
moins	O
de	O
trente	O
ans	O
qui	O
manifestaient	O
contre	O
vous	O
,	O
c'	O
est	O
trop	O
de	O
complaisance	O
et	O
vous	O
comprendrez	O
que	O
nous	O
ne	O
pouvons	O
accepter	O
la	O
responsabilité	O
que	O
de	O
nos	O
actes	O
.	O
On	O
ne	O
saurait	O
être	O
plus	O
catégorique	O
et	O
nous	O
n'	O
insisterons	O
pas	O
.	O
Mais	O
NI	O
.	O
de	I-PERS
Kerguézec	I-PERS
se	O
sentant	O
battu	O
sur	O
ce	O
terrain	O
se	O
retourne	O
contre	O
l'	O
OuestEclair	O
.	O
Fâcheuse	O
inspiration	O
,	O
car	O
,	O
comme	O
on	O
va	O
le	O
voir	O
,	O
ses	O
accusations	O
contre	O
nous	O
sont	O
aussi	O
injustifiées	O
que	O
celles	O
qu'	O
il	O
a	O
dirigées	O
contre	O
les	O
sillonnistes	O
de	O
Guingamp	I-LIEU
.	O
S'	O
il	O
y	O
a	O
un	O
journal	O
qui	O
soit	O
d'	O
un	O
accès	O
facile	O
et	O
où	O
l'	O
on	O
accueille	O
volontiers	O
le*	O
réponses	O
et	O
les	O
rectifications	O
des	O
adversaires	O
,	O
c'	O
est	O
à	O
coup	O
sûr	O
le	O
nôtre	O
.	O
Sous	O
ce	O
rapport	O
,	O
tout	O
le	O
monde	O
en	O
Bretagne	I-LIEU
s'	O
accorde	O
à	O
nous	O
rendre	O
témoignage	O
.	O
Mais	O
nous	O
ajouterons	O
que	O
si	O
quelqu	O
un	O
est	O
peu	O
qualifié	O
pour	O
nous	O
adresser	O
,	O
à	O
cet	O
égard	O
,	O
le	O
moindre	O
reproche	O
,	O
c'	O
est	O
bien	O
M.	O
de	I-PERS
Kerguézec	I-PERS
en	O
personne	O
.	O
Nous	O
ne	O
nous	O
souvenons	O
pas	O
,	O
en	O
effet	O
,	O
d'	O
avoir	O
jamais	O
refusé	O
les	O
insertions	O
qu'	O
il	O
nous	O
demandait	O
quand	O
il	O
agissait	O
en	O
vertu	O
d'	O
un	O
droit	O
.	O
Nous	O
croyons	O
même	O
avoir	O
fait	O
preuve	O
,	O
en	O
pareille	O
matière	O
,	O
d'	O
une	O
largeur	O
d'	O
esprit	O
et	O
d'	O
une	O
tolérance	O
dont	O
nous	O
pensions	O
qu'	O
il	O
nous	O
saurait	O
quelque	O
gré	O
.	O
Quant	O
à	O
la	O
polémique	O
électorale	O
dont	O
il	O
lui	O
plaît	O
aujourd'hui	O
de	O
réveiller	O
le	O
souvenir	O
,	O
nous	O
osons	O
dire	O
qu'	O
elle	O
n'	O
a	O
jamais	O
dépassé	O
les	O
limites	O
de	O
ce	O
qui	O
est	O
autorisé	O
par	O
les	O
usages	O
en	O
semblable	O
circonstance	O
.	O
C'	O
est	O
à	O
peine	O
si	O
nous	O
avons	O
publié	O
trois	O
ou	O
quatre	O
des	O
innombrables	O
communications	O
qui	O
nous	O
ar-	O
rivaient	O
alors	O
de	O
la	O
1	O
"	O
circonscription	O
de	O
Guiugamp	I-LIEU
.	O
D'	O
une	O
manière	O
plus	O
générale	O
,	O
M	O
de	I-PERS
kerguézee	I-PERS
est	O
peut-être	O
celui	O
de	O
nos	O
adversaires	O
anticléricaux	O
,	O
qui	O
,	O
étant	O
le	O
plus	O
facile	O
il	O
.	O
preftdre	O
en	O
défaut	O
,	O
a	O
été	O
par	O
nous	O
le	O
plus	O
ménagé	O
.	O
Sans	O
doute	O
le	O
député	O
de	O
Guinganip	I-LIEU
a	O
-l	O
-il	O
senti	O
qu'	O
il	O
y	O
avait	O
dans	O
notre	O
indulgence	O
pour	O
ses	O
fantaisies	O
et	O
ses	O
violences	O
un	O
peu	O
trop	O
de	O
pitié	O
dédaigneuse	O
et	O
celte	O
impression	O
lui	O
a	O
été	O
mortuianle	O
.	O
Mais	O
,	O
de	O
cela	O
,	O
nous	O
n'	O
avons	O
cure	O
.	O
Ce	O
qui	O
est	O
certain	O
,	O
c'	O
est	O
que	O
M.	O
de	I-PERS
Kerguézec	I-PERS
se	O
trompe	O
s'	O
il	O
s'	O
imagine	O
qu'	O
il	O
réussira	O
à	O
nous	O
mettre	O
en	O
'	O
jdère	O
en	O
nous	O
injuriant	O
.	O
Le	O
style	O
de	O
ses	O
lettre§	O
et	O
des	O
articles	O
qu'	O
il	O
fait	O
publier	O
dans	O
ses	O
journaux	O
justifierait	O
amplement	O
de	O
dures	O
ripostes	O
de	O
notre	O
part	O
.	O
Mais	O
s'	O
il	O
est	O
vrai	O
que	O
tout	O
ce	O
qui	O
vint	O
d'	O
un	O
député	O
nous	O
parait	O
peu	O
d	O
!	O
gne	O
d'	O
occuper	O
notre	O
attention	O
,	O
à	O
plus	O
forte	O
raison	O
ne	O
saurions	O
nous	O
nous	O
émouvoir	O
quand	O
ce	O
député	O
s'	O
appelle	O
M.	O
de	I-PERS
Kerguézec	I-PERS
.	O
Nous	O
continuerons	O
d'	O
être	O
animés	O
en	O
ce	O
qui	O
le	O
concerne	O
de	O
la	O
plus	O
douce	O
,	O
de	O
la	O
plus	O
patiente	O
des	O
Indifférences	O
.	O
ETAT-CIVIL	O
.	O
Naissances	O
.	O
Paul	I-PERS
Lemieux	I-PERS
Alexandre	I-PERS
Baliezre	I-PERS
Louise	I-PERS
Malinge	I-PERS
Albert	I-PERS
Anthoine	I-PERS
Auguste	I-PERS
Briand	I-PERS
;	O
Henriette	I-PERS
Didelot	I-PERS
.	O
Mariage	O
.	O
Alexandre	I-PERS
Berest	I-PERS
.	O
22	O
ans	O
,	O
sous-officier	O
au	O
48*	O
de	O
ligne	O
et	O
Jeanne	I-PERS
Ollivier	I-PERS
23	O
ans	O
.	O
Décès	O
.	O
Analse	I-PERS
Galopin	I-PERS
,	O
15	O
ans	O
Marie	I-PERS
Le	I-PERS
Naourès	I-PERS
,	O
52	O
ans	O
,	O
débitante	O
,	O
veuve	O
Allain	I-PERS
Marie	I-PERS
Fleury	I-PERS
,	O
72	O
ans	O
,	O
veuve	O
Durand	I-PERS
.	O
Saint-Brieuc	I-LIEU
ETAT-CIVIL	O
.	O
Nalesance	O
.	O
Marie	I-PERS
Le	I-PERS
Call	I-PERS
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Rohan	I-LIEU
.	O
Dicta	O
.	O
Jean	I-PERS
Salmon	I-PERS
,	O
10	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
Paul-Bert	I-LIEU
,	O
8	O
bli	O
.	O
Martagê»	O
.	O
Etienne	I-PERS
Desbois	I-PERS
,	O
tailleur	O
de	O
pierres	O
,	O
et	O
.	O
Maria	I-PERS
Thépot	I-PERS
,	O
brossière	O
François	I-PERS
MOrin	I-LIEU
,	O
nettoyeur-aux	O
chemins	O
de	O
fer	O
,	O
et	O
Marie	I-PERS
Bculalre	I-PERS
,	O
ménagère	O
Français	I-PERS
Le	I-PERS
Roy	I-PERS
,	O
mécani-	O
cien	O
et	O
Marie	I-PERS
Dauphin	I-PERS
couturiére	O
Joseph	I-PERS
Flanaroi8	I-PERS
,	O
négociant	O
,	O
et	O
Marthe	I-PERS
Morel	I-PERS
,	O
sans	O
profesison	O
,	O
LannioB	I-PERS
SAUVETAGE	O
.	O
M.	O
François	I-PERS
Marie	I-PERS
Roverch	I-PERS
,	O
homme	O
d'	O
équipe	O
5	I-LIEU
la	I-LIEU
gare	I-LIEU
de	I-LIEU
Lannion	I-LIEU
,	O
se	O
rendait	O
à	O
son	O
jardin	O
,	O
lorsqu'	O
il	O
aperçut	O
de«	O
enfants	O
qui	O
se	O
baignaient	O
.	O
Il	O
leur	O
fit	O
l'	O
observation	O
que	O
la	O
mer	O
montait	O
et	O
que	O
c'	O
était	O
dangereux	O
,	O
le	O
courant	O
étant	O
très	O
fort	O
.	O
II	O
était	O
à	O
peine	O
rentré	O
dans	O
son	O
jardin	O
que	O
des	O
cris	O
attirèrent	O
son	O
attention	O
et	O
,	O
pressentant	O
un	O
malheur	O
,	O
Il	O
accourut	O
aussitôt	O
.	O
N'	O
écoutant	O
que	O
son	O
courage	O
,	O
il	O
se	O
jeta	O
rsolument	O
à	O
l'	O
eau	O
et	O
arriva	O
juste	O
à	O
temps	O
pour	O
sauver	O
le	O
jeune	O
Pierre	O
Connan	I-LIEU
,	O
âgé	O
de	O
huit	O
ans	O
,	O
qui	O
allait	O
se	O
noyer	O
.	O
FETES	O
.	O
Les	O
commissaires	O
des	O
fêtes	O
de	O
Lannfon	I-LIEU
se	O
sont	O
réunis	O
à	O
l'	O
Hôtel	I-ORG
de	O
Ville	O
et	O
ont	O
nommé	O
comme	O
président	O
des	O
fêtes	O
M.	O
Hippolyte	I-PERS
Tassel	I-PERS
vice-présidents	O
,	O
MM	O
.	O
Charles	I-PERS
Péron	I-PERS
et	O
Jean	I-PERS
Ropers	I-PERS
trésorier	O
,	O
M.	O
Le	I-PERS
Monn	I-PERS
secrétaires	O
,	O
MM	O
.	O
Crétual	I-PERS
et	O
Eugène	I-PERS
Barré	I-PERS
.	O
Les	O
fêtes	O
sont	O
fixées	O
aux	O
dimanche	O
et	O
lundi	O
26	O
et	O
27	O
août	O
1906	O
.	O
Le	O
programme	O
sera	O
publié	O
ultérieurement	O
.	O
ETAT-CIVIL	O
.	O
Naissance	O
.	O
Yvonne	I-PERS
Nicolas	I-PERS
.	O
Maringe	O
.	O
Yves	I-PERS
Guuguen	I-PERS
,	O
30	O
ans	O
maître	O
plâtrier	O
,	O
et	O
Marie-Louise	I-PERS
Bellec	I-PERS
,	O
31	O
ans	O
,	O
cuisiniére	O
.	O
̃	O
Décès	O
.	O
Jean	I-PERS
Guillou	I-PERS
,	O
84	O
ans	O
Pierre	I-PERS
Le	I-PERS
Coa	I-PERS
,	O
30	O
ans	O
,	O
