toujours	O
les	O
plus	O
sages	O
recommandations	O
.	O
Moi-même	O
,	O
je	O
le	O
soignais	O
et	O
je	O
m'	O
attachais	O
à	O
mériter	O
ses	O
bonnes	O
grâces	O
.	O
Mais	O
.	O
malgré	O
tout	O
,	O
à	O
propos	O
de	O
tout	O
et	O
de	O
rien	O
,	O
NI	O
.	O
-	O
Pot	I-PERS
faisait	O
fréquemment	O
des	O
scènes	O
terribles	O
à	O
son	O
fils	O
.	O
M.	O
Pot	I-PERS
nous	O
avait	O
caché	O
qu'	O
il	O
avait	O
acheté	O
une	O
arme	O
ces	O
jours	O
derniers	O
.	O
Rien	O
dans	O
son	O
attitude	O
ne	O
donnait	O
à	O
penser	O
qu'	O
il	O
voulait	O
se	O
suicider	O
;	O
tout	O
,	O
par	O
contre	O
,	O
me	O
faisait	O
craindre	O
le	O
malheur	O
qdi	O
s'	O
est	O
produit	O
.	O
Ce	O
que	O
disent	O
MM	O
,	O
Bosc	I-PERS
et	O
L.	I-PERS
Boyer	I-PERS
M.	O
Lucien	I-PERS
Boyer	I-PERS
et	O
NI	O
.	O
Bosc	I-PERS
furent	O
,	O
enteiv	O
dus	O
à	O
leur	O
tour	O
.	O
~s	O
'	O
lis	O
tirent	O
f.	O
'	O
ux	O
aussi	O
le	O
plus	O
grand	O
éloge	O
de	O
Fragson	I-PERS
,	O
dont	O
il	O
vantèrent	O
fort	O
l'	O
amour	O
filial	O
.	O
Constamment	O
,	O
dirent	O
-ils	O
,	O
Fragson	I-PERS
nous	O
parlait	O
de	O
son	O
cher	O
«	O
father	O
n	O
il	O
aimait	O
désigner	O
son	O
père	O
sous	O
ce	O
vocable	O
britanIl	O
nous	O
disait	O
,	O
ces	O
temps	O
derniers	O
,	O
les	O
inquiétudes	O
qu'	O
il	O
avait	O
de	O
son	O
extrême	O
irritabilité	O
.	O
Il	O
faisait	O
pourtant	O
pour	O
lui	O
tout	O
ce	O
qu'	O
il	O
pouvait	O
,	O
lui	O
donnait	O
tou'/	O
argent	O
que	O
le	O
vieillard	O
'	O
demandait	O
.	O
C'	O
est	O
ainsi	O
que	O
le	O
«	O
falher	O
n	O
avait	O
toujours	O
en	O
poche	O
une	O
somme	O
variant	O
de	O
•	O
"	O
>	O
à	O
400	O
francs	O
.	O
Fragson	I-PERS
avait	O
bien	O
constate	O
que	O
son	O
père	O
lui	O
en	O
voulait	O
d'	O
avoir	O
Paulette	I-PERS
pour	O
amie	O
.	O
Mais	O
comme	O
i	O
!	O
se	O
montrait	O
jaloux	O
au	O
même	O
degré	O
de	O
toutes	O
les	O
relations	O
qu'	O
il	O
avait	O
nouées	O
,	O
il	O
n'	O
avait	O
pas	O
jugé	O
à	O
propos	O
de	O
rompre	O
avec	O
la	O
jeune	O
femme	O
.	O
Il	O
l'	O
eût	O
fa	O
.	O
it	O
pourtant	O
si	O
son	O
père	O
le	O
lui	O
eût	O
nettement	O
notifié	O
,	O
tant	O
était	O
grand	O
son	O
amour	O
pour	O
le	O
vieillard	O
.	O
Mais	O
M.	O
Pot	I-PERS
était	O
trop	O
malin	O
pour	O
risquer	O
pareille	O
démarche	O
.	O
Comment	O
son	O
fils	O
eût	O
-il	O
accueilli	O
une	O
telle	O
demande	O
?	O
Voilà	O
cc	O
qu'	O
il	O
ne	O
savait	O
pas	O
.	O
Et	O
le	O
vieillard	O
pouvait	O
penser	O
qu'	O
obligé	O
d'	O
opter	O
entre	O
lui	O
et	O
Paulette	I-PERS
,	O
Fragson	I-PERS
eût	O
préféré	O
cette	O
dernière	O
.	O
LE	O
VIEILLARD	O
A	O
L'	O
INSTRUCTION	O
Dans	O
.	O
l'	O
après-midi	O
,	O
NI	O
.	O
Pot	I-PERS
a	O
été	O
conduit	O
au	O
cabinet	O
de	O
M.	O
Boucard	I-PERS
,	O
juge	O
d'	O
instruction	O
.	O
Il	O
répéta	O
,	O
au	O
magisfrat	O
,	O
les	O
déclarations	O
qu'	O
il	O
avait	O
faites	O
,	O
le	O
matin	O
,	O
a	O
M.	O
le	O
commissairc	O
de	O
police	O
Defert	I-PERS
,	O
Pas	O
un	O
instant	O
,	O
il	O
n'	O
essaya	O
de	O
rejeter	O
son	O
crime	O
sur	O
le	O
compte	O
de	O
la	O
'	O
folie*	O
Apres	O
avoir	O
leroîiné	O
son	O
récit	O
,	O
le	O
vieillard	O
s'	O
est	O
effondre	O
sur	O
une	O
chaise	O
.	O
Le	O
magistrat	O
n'	O
a	O
pas	O
voulu	O
prolonger	O
cette	O
scène	O
pénible	O
,	O
surfont	O
qu'	O
il	O
s'	O
agissait	O
d'	O
un	O
simple	O
inierrogaloirp	O
d'	O
identité	O
.	O
Il	O
laissé	O
M.	O
Pot	I-PERS
reprendre	O
ses	O
sons	O
,	O
puis	O
l'	O
a	O
fait	O
conduire	O
,	O
par	O
les	O
gardes	O
,	O
il	O
la	O
«	O
souricière	O
n.	O
De	O
là	O
,	O
l'	O
accusé	O
a	O
été	O
amené	O
,	O
en	O
voiture	O
,	O
à	O
la	O
Santé	I-ORG
où	O
il	O
a	O
été	O
écroué	O
sous	O
l'	O
inculpation	O
d'	O
homicide	O
volontaire	O
.	O
Avant	O
de	O
quitter	O
le	O
cabinet	O
du	O
magistrat	O
,	O
M.	O
Pot	O
a	O
indiqué	O
qu'	O
il	O
allait	O
prier	O
NI	O
.	O
le	O
bàtonnier	O
Henri	I-PERS
Robert	I-PERS
de	O
le	O
défendre	O
.	O
M.	O
Rouca	I-PERS
.	O
rd	O
a	O
commis	O
,	O
dans	O
la	O
soirée	O
,	O
le	O
docteur	O
Socquet	I-PERS
,	O
pour	O
procéder	O
à	O
l'	O
autopsie	O
du	O
cadavre	O
de	O
Fragson	I-PERS
,	O
qui	O
a	O
été	O
transporté	O
à	O
la	O
morgue	O
.	O
DUS	O
LES	O
MILIEUX	O
ARTISTIQUES	O
Un	O
collaborateur	O
de	O
M.	O
Bosc	I-PERS
,	O
l'	O
ami	O
de	O
Fragson	I-PERS
,	O
qui	O
s'	O
occupe	O
de	O
sa	O
maison	O
d'	O
édition	O
musicale	O
,	O
nous	O
a	O
exprimé	O
,	O
en	O
ces	O
termes	O
,	O
l'	O
impression	O
générale	O
produite	O
dans	O
le	O
monde	O
dn	O
music-hall	O
et	O
du	O
théâtre	O
,	O
par	O
la	O
mort	O
stupéfiante	O
de	O
l'	O
artiste	O
disparu	O
Nous	O
savions	O
tous	O
que	O
Harry	I-PERS
avait	O
un	O
père	O
extrêmement	O
ombrageux	O
au	O
point	O
de	O
vite	O
sentimental	O
.	O
Il	O
était	O
jaloux	O
,	O
mais	O
d'	O
une	O
jalousie	O
vraiment	O
maladive	O
l'	O
égard	O
de	O
tous	O
ceux	O
,	O
hommes	O
ou	O
femmes	O
,	O
qui	O
étaient	O
en	O
rapports	O
avec	O
son	O
fils	O
.	O
Le	O
ressentiment	O
qu'	O
il	O
éprouvait	O
pour	O
Mlle	O
Paulette	I-PERS
eût	O
été	O
le	O
même	O
vis-à-vis	O
de	O
toute	O
amie	O
que	O
Harry	I-PERS
eut	O
amenée	O
chez	O
lui	O
.	O
Jusqu'	O
à	O
ces	O
mois	O
derniers	O
,	O
Harry	I-PERS
s'	O
était	O
bien	O
gardé	O
de	O
recevoir	O
les	O
visites	O
de	O
celles	O
Or	O
,	O
j'	O
ai	O
tout	O
lieu	O
de-roire	O
que	O
ce	O
sont	O
eux	O
qui	O
disent	O
la	O
vérité	O
.	O
2ar	O
non	O
seulement	O
ils	O
sont	O
incapables	O
de	O
la	O
travestir	O
le	O
moindrernent	O
,	O
mais	O
tous	O
cax	O
qui	O
les	O
connaissent	O
vous	O
diront	O
coabieri	O
leur	O
éducation	O
parfaite	O
leur	O
interdit	O
bute	O
insolence	O
envers	O
les	O
gens	O
qu'	O
ils	O
sollicifcnt	O
,	O
même	O
lorsque	O
ceux	O
-ci	O
abusent	O
de	O
leur	O
situation	O
pour	O
les	O
humilier	O
de	O
la	O
façon	O
la	O
pl's	O
outrageante	O
.	O
Bravo	O
Ça	O
c'	O
est	O
tap	O
approuvait	O
Lavergne	I-PERS
.	O
Un	O
murmure	O
de	O
satisfittion	O
courut	O
parmi	O
l'	O
assistance	O
.	O
Et	O
Lcgrand-Vernet	I-PERS
,	O
qu	O
se	O
savait	O
peu	O
aimé	O
,	O
se	O
contenta	O
de	O
grogicr	O
C'	O
est	O
c'	O
est	O
Je	O
ne	O
veux	O
pas	O
discuter	O
.	O
Je	O
suis	O
libre	O
faire	O
ce	O
qne	O
je	O
veux	O
.	O
Oh	O
parfaitement	O
,	O
Aonsieur	O
.	O
parfaitement	O
.	O
approu\a	O
Il	O
Ion	O
tôr	O
le	O
gendre	O
du	O
père	O
Yaillard	I-PERS
.	O
»	O
C'	O
est	O
moi	O
qui	O
avaiseu	O
l'	O
idée	O
de	O
faire	O
entrer	O
M.	O
et	O
madame	O
Vdlant	I-PERS
chez	O
vous	O
.	O
Je	O
ne	O
puis	O
que	O
les	O
félicite	O
de	O
votre	O
refus	O
,	O
car	O
vraiment	O
,	O
ce	O
n'	O
était	O
pa	O
leur	O
place	O
.	O
Ah	O
ça	O
,	O
monsieutle	O
militaire	O
,	O
s'	O
écriait	O
cette	O
fois	O
le	O
nouveau	O
poprietaire	O
du	O
château	I-LIEU
de	I-LIEU
Nitry	I-LIEU
,	O
je	O
crois	O
queV'ou	O
.	O
s	O
êtes	O
en	O
train	O
de	O
vm»	O
oavef*	O
<na	O
tête	O
.	O
qu'	O
il	O
aitna	O
.	O
Il	O
eut	O
des	O
liaisons	O
retentissantes	O
,	O
notamment	O
avec	O
une	O
comédienne	O
du	O
boulevard	O
et	O
une	O
vedette	O
de	O
concert	O
.	O
Elles	O
ne	O
parurent	O
jamais	O
56	I-LIEU
,	I-LIEU
rue	I-LIEU
Lafayette	I-LIEU
.	O
Le	O
pauvre	O
Fragson	I-PERS
connaissait	O
le	O
caractère	O
de	O
son	O
père	O
.	O
Il	O
en	O
souffrait	O
,	O
mais	O
cela	O
vn	O
'	O
affaiblissait	O
en	O
rien	O
l'	O
affection	O
qui	O
!	O
lui	O
.	O
fartait	O
.	O
Plùt	O
au	O
ciel	O
qu'	O
il	O
eût	O
placé	O
le	O
vieillard	O
dans	O
une	O
confortable	O
maison	O
de	O
retraite	O
,	O
.	O
comme	O
le	O
lui	O
conseillaient	O
ses	O
amis	O
Maie	O
VoiTljà	O
il	O
ne	O
voulait	O
pas	O
se	O
séparer	O
de	O
lui	O
Et	O
la	O
fatalité	O
a	O
