joué	O
un	O
grand	O
rôle	O
dans	O
sa	O
fin	O
tragique	O
.	O
D'	O
dTdinaire	O
,	O
il	O
partait	O
'	O
Je	O
chez	O
lui	O
en	O
habit	O
,	O
tout	O
prêt	O
à	O
paraître	O
en	O
scène	O
.	O
Par	O
une	O
dérogation	O
\a	O
ses	O
habitudes	O
,	O
mardi	O
soir	O
,	O
il	O
alla	O
dîner	O
avjec	O
NI	O
.	O
Bosc	I-PERS
,	O
à	O
la	O
taverne	O
de	O
l'	O
avenue	I-LIEU
Trudainb	I-LIEU
,	O
sans	O
être	O
en	O
tenue	O
de	O
soirée	O
.	O
C'	O
est	O
pourquoi	O
il	O
fut	O
forcé	O
de	O
rentrer	O
chez	O
son	O
père	O
.	O
i	O
,	O
Il	O
gageait	O
beaucoup	O
d'	O
argent	O
plus	O
de	O
cent	O
mille	O
francs	O
par	O
an	O
et	O
vivait	O
largernent	O
.	O
Cependant	O
,	O
il	O
avait	O
tenu	O
à	O
assurer	O
le	O
bien-être	O
yde	O
son	O
père	O
,	O
quoi	O
qu'	O
ift	O
arrivât	O
.	O
Il	O
s'	O
était	O
assuré	O
sur	O
la	O
vie	O
au	O
lard	O
,	O
pour	O
une	O
somme	O
de	O
trois	O
cent	O
mille	O
francs	O
.	O
Il	O
était	O
,	O
en	O
outre	O
,	O
intéressé	O
pour	O
cent	O
mitle	O
francs	O
dans	O
l'	O
exploitation	O
du	O
bal	O
dont	O
M.	O
Bosc	I-PERS
est	O
le	O
propriétaire-directeur	O
.	O
Il	O
avait	O
,	O
devant	O
lui	O
,	O
des	O
engagements	O
jus	O
qu'	O
en	O
1U16	O
.	O
Quelle	O
belle	O
situation	O
brisée	O
par	O
un	O
évé	O
nement	O
stupide	O
Le	O
pressentiment	O
de	O
M.	O
R.	I-PERS
Bussy	I-PERS
Le	O
jour	O
même	O
du	O
drame	O
,	O
à	O
l'	O
heure	O
de	O
'	O
l'	O
apéritif	O
,	O
M.	O
Bussy	I-PERS
,	O
artiste	O
dramatique	O
,	O
se	O
trouvait	O
en	O
compagnie	O
de	O
NI	O
.	O
Fragson	I-PERS
père	O
et	O
de	O
quelques	O
amis	O
dans	O
un	O
café	O
du	O
carrefour	I-LIEU
Chàteaudun	I-LIEU
.	O
Le	O
papa	O
Il	O
Fragson	I-PERS
,	O
comme	O
l'	O
appelaient	O
volontiers	O
ses	O
familiers	O
,	O
avait	O
pris	O
une	O
absinthe	O
.	O
La	O
conversation	O
tomba	O
sur	O
son	O
fils	O
.	O
Il	O
en	O
oarla	O
avec	O
enthousiasme	O
.	O
Et	O
c'	O
est	O
cela	O
qui	O
,	O
pour	O
moi	O
,	O
nous	O
a	O
dit	O
hier	O
M.	O
Bussy	I-PERS
,	O
demeure	O
incompréhensible	O
,	O
inouï	O
Le	O
bonhomme	O
Fragson	I-PERS
adorait	O
son	O
fils	O
.	O
Pourquoi	O
l'	O
a	O
-t-il	O
tué	O
?	O
.	O
Le	O
père	O
Fragson	I-PERS
a	O
-t-il	O
prémédité	O
son	O
horrible	O
geste	O
'	O
'	O
Je	O
ne	O
serais	O
pas	O
éloigné	O
de	O
le	O
croire	O
.	O
Et	O
voici	O
pourquoi	O
il	O
portait	O
constantment	O
sur	O
lui	O
,	O
enveloppé	O
avec	O
soin	O
dans	O
un	O
papier	O
jaune	O
,	O
le	O
revolver	O
dont	O
il	O
avait	O
fait	O
l'	O
acquisition	O
.	O
Je	O
vis	O
cette	O
arme	O
dimanche	O
dernier	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
.	O
Il	O
me	O
la	O
montra	O
ainsi	O
qu'	O
aux	O
amis	O
groupés	O
autour	O
de	O
lui	O
,	O
en	O
fit	O
l'	O
éloge	O
.	O
Elle	O
était	O
à	O
sa	O
main	O
et	O
fonctionnait	O
à	O
merveille	O
.	O
Deux	O
fois	O
de	O
suite	O
,	O
le	O
père	O
Fragson	I-PERS
nons	O
exhiba	O
ce	O
revolver	O
en	O
nous	O
en	O
vantant	O
le	O
mécanisme	O
et	O
la	O
qualité	O
.	O
Je	O
savais	O
que	O
l'	O
affection	O
qu'	O
il	O
portait	O
à	O
Harry	I-PERS
ne	O
l'	O
empé	O
cliait	O
pas	O
de	O
lui	O
chercher	O
querelle	O
pour	O
de	O
menus	O
faits	O
sans	O
importance	O
,	O
pour	O
ces	O
mille	O
et	O
un	O
riens	O
qui	O
rendent	O
la	O
vie	O
insupportable	O
et	O
sont	O
autant	O
de'prétextes	O
faciles	O
quand	O
on	O
ne	O
veut	O
pas	O
faire	O
de	O
concessions	O
.	O
Une	O
inquiétude	O
vague	O
m'	O
envahit	O
,	O
puis	O
elle	O
s'	O
affirma	O
au	O
point	O
que	O
j'	O
éprouvai	O
le	O
besoin	O
d'	O
avertir	O
notre	O
pauvre	O
ami	O
de	O
ce	O
qui	O
se	O
passait	O
.	O
En	O
conséquence	O
,	O
dimanche	O
soir	O
,	O
j'	O
attendis	O
Fragson	I-PERS
à	O
la	O
sortie	O
de	O
l'	O
Alhambra	I-ORG
.	O
Je	O
l'	O
abordai	O
de	O
vant	O
le	O
contrôle	O
,	O
et	O
après	O
lui	O
avoir	O
parlé	O
de	O
la	O
Scala	I-ORG
,	O
où	O
M.	O
Héros	I-PERS
,	O
le	O
nouveau	O
directeur	O
,	O
avait	O
l'	O
intention	O
de	O
l'	O
engager	O
,	O
je	O
lui	O
dis	O
A	O
propos	O
?	O
.	O
Et	O
chez	O
toi	O
?	O
:	O
Comment	O
cela	O
va	O
-t-il	O
?	O
.	O
Sais	O
-tu	O
que	O
ton	O
père	O
a	O
acheté	O
an	O
révoiver	O
,	O
qu'	O
il	O
l'	O
a	O
toujours	O
sur	O
lui	O
.	O
J'	O
ajoutai	O
Tu	O
ferais	O
peut-être	O
bien	O
de	O
prendre	O
des	O
précautions	O
.	O
Un	O
accident	O
pourrait	O
arriver	O
,	O
car	O
tou	O
père	O
sort	O
ce	O
revolver	O
comme	O
sa	O
montre	O
ou	O
son	O
étui	O
à	O
cigarettes	O
.	O
A	O
ta	O
place	O
,	O
je	O
le	O
lui	O
enlèverais	O
.	O
Fragson	I-PERS
répliqua	O
avec	O
une	O
belle	O
insouciance	O
Tout	O
cela	O
,	O
c'	O
est	O
de	O
la	O
blague	O
D'ailleurs	O
tout	O
sera*	O
fini	O
au	O
mois	O
de	O
janvier	O
.	O
Tout	O
quoi	O
?	O
.	O
Qu'	O
a	O
-t-il	O
voulu	O
dire	O
par	O
là	O
?	O
Je	O
ne	O
lui	O
ai	O
pas	O
fait	O
préciser	O
.	O
Je	O
ne	O
saurais	O
donc	O
le	O
dire	O
.	O
MOUVEMENT	O
^PREFECTORAL	O
Par	O
décret	O
rendu	O
sur	O
la	O
proposition	O
du	O
ministre	O
de	O
l'	O
Intérieur	O
MM	O
.	O
Hudelo	I-PERS
,	O
préfet	O
du	O
Var	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
du	O
Gard	I-LIEU
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Duponteil	I-PERS
,	O
mis	O
en	O
disponibilité	O
sur	O
sa	O
demande	O
.	O
NI	O
.	O
Duvernoy	I-PERS
,	O
sous-préfet	O
de	O
Pontoise	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
du	O
Var	I-ORG
.	O
M.	O
'	O
fruc	I-PERS
,	O
préfet	O
de	O
la	O
Creuse	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
de	O
la	O
Haute-Vienne	I-LIEU
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Morain	I-PERS
.	O
précédemment	O
nommé	O
directeur	O
du	O
personnel	O
au	O
ministère	O
de	O
l'	O
Intérieur	O
.	O
,	O
NI	O
.	O
Rischmann	I-PERS
,	O
sous-préfet	O
de	O
Boulogne	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
de	O
la	O
Creuse	I-LIEU
.	O
M.	O
Lacombe	I-PERS
,	O
préfet	O
des	O
Basses-Alpes	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
de	O
la	O
Corrèze	I-LIEU
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Vergé	I-PERS
,	O
mis	O
en	O
disponibilité	O
.	O
,	O
NI	O
.	O
Fontanes	I-PERS
,	O
administrateur	O
du	O
territoire	O
de	O
Beifort	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
des	O
Basses-	I-LIEU
Alpes	I-LIEU
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Lacombe	I-PERS
,	O
nommé	O
préfet	O
de	O
la	O
Corrèze	I-LIEU
.	O
.	O
Ni	O
.	O
(	O
ioubiet	I-PERS
,	O
sous-préfet	O
de	O
Beaune	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
administrateur	O
du	O
territoire	O
de	O
Belfort	I-LIEU
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Fontanee	I-PERS
.	O
M.	O
Chaloil	I-PERS
,	O
préfet	O
du	O
Finistère	I-LIEU
,	O
est	O
nommés	O
préfet	O
de	O
lu	O
Dorcïogne	I-LIEU
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
M.	O
Beauvais	I-PERS
,	O
nommé	O
préfet	O
honoraire	O
M.	O
Thiiion	I-PERS
,	O
préfet	O
de	O
la	O
Corse	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
du	O
'	O
Finistère	I-LIEU
,	O
en	O
.	O
remplacement	O
de	O
M.	O
M.	O
Brin	I-PERS
,	O
préfet	O
de	O
l'	O
Ain	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
de	O
la	O
Corse	I-LIEU
.	O
M.	O
Peytnal	I-PERS
,	O
sous-préfet	O
de	O
Verdun	I-LIEU
,	O
est	O
nommé	O
préfet	O
de	O
l'	O
Ain	I-LIEU
.	O
Ni	O
.	O
Vergé	I-PERS
,	O
préfet	O
de	O
la	O
Corréze	I-LIEU
,	O
reçoit	O
la	O
croix	O
d'	O
officier	O
de	O
la	O
Légion	O
d'	O
honneur	O
.	O
Un	O
mouvement	O
comportant	O
la	O
nomination	O
de	O
secrétaires	O
généraux	O
,	O
de	O
sous-préfets	O
et	O
de	O
conseillers	O
de	O
préfecture	O
paraltra	O
ultérieurement	O
.	O
Auz	I-PERS
lecteurs	O
.	O
Pour	O
quelques	O
jours	O
seulement	O
LES	O
ETRENNES	O
OU	O
r	O
JANVIER	O
Oui	O
,	O
un	O
mufle	O
.	O
un	O
gros	O
mufle	O
,	O
et	O
jc	O
ne	O
suis	O
pas	O
fâche	O
de	O
vous	O
le	O
dire	O
en	O
face	O
.	O
sauf	O
le	O
respect	O
que	O
je	O
dois	O
à	O
M*	O
Gaugeard	I-PERS
et	O
ses	O
invités	O
.	O
n	O
»	O
Mais	O
je	O
suis	O
tranquille	O
.	O
ils	O
me	O
connaissent	O
et	O
vous	O
aussi	O
.	O
Ils	O
savent	O
bien	O
que	O
