j'	O
ai	O
raison	O
.	O
Et	O
s'	O
ils	O
ne	O
vous	O
ont	O
pas	O
lâché	O
le	O
paquet	O
,	O
c'	O
est	O
que	O
ce	O
sont	O
de	O
braves'gens	O
qui	O
n'	O
aiment	O
ni	O
les	O
disputes	O
ni	O
les	O
histoires	O
.	O
»	O
Mais	O
moi	O
qui	O
me	O
fiche	O
de	O
vous	O
comme	O
de	O
ma	O
première	O
tétine	O
de	O
biberon	O
,	O
je	O
suis	O
content	O
de	O
vous	O
dire	O
en	O
face	O
et	O
tout	O
haut	O
ce	O
que	O
les	O
autres	O
pensent	O
de	O
vous	O
par	O
derrière	O
et	O
tout	O
bas	O
Avant	O
que	O
M.	O
Legrand-Vernet	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
furieux	O
,	O
roulait	O
des	O
yeux	O
en	O
boule	O
de	O
loto	O
,	O
ait	O
pu	O
articuler	O
une	O
parole	O
de	O
protestation	O
,	O
lé	O
tambour	O
Lavergne	I-PERS
devant	O
,	O
son	O
verre	O
à	O
la	O
hauteur	O
de	O
sa	O
figure	O
s'	O
écria	O
Maintenant	O
,	O
je	O
vous	O
propose	O
de	O
boire	O
à	O
la	O
santé	O
de	O
Ni	O
,	O
Gaugeard	I-PERS
,	O
le	O
plus	O
brave	O
buveur	O
du	O
département	O
.	O
Alors	O
.	O
tous	O
les	O
convives	O
.	O
Bourru	I-PERS
et	O
Ratafia	I-PERS
en	O
tête	O
,	O
se	O
dressèrent	O
d'	O
un	O
même	O
élan	O
.	O
trinquant	O
joyeusement	O
A	O
la	O
santé	O
de	O
NI	O
,	O
Gaugeard	I-PERS
Seul	O
,	O
Legrand-Vernet	I-PERS
,	O
soufflant	O
,	O
haletant	O
et	O
dirigeant	O
toujours	O
vers	O
les	O
deux	O
soldats	O
des	O
regards	O
chargés	O
de	O
haine	O
,	O
était	O
demeuré	O
an<*	O
an	O
chaisp	O
.	O
ffrotnrnelnnt	O
entre	O
ses	O
dents	O
(	O
son	O
Un	O
ancien	O
employé	O
dérobe	O
soixante	O
mille	O
francs	O
Un	O
vol	O
,	O
dont	O
le	O
total	O
atteint	O
presque	O
soixante	O
mille	O
francs	O
et	O
qni	O
dénote	O
chez	O
son	O
auteur	O
une	O
habileté	O
et	O
un	O
sang-froid	O
rares	O
,	O
a	O
été	O
commis	O
,	O
hier	O
après	O
midi	O
,	O
au	O
préjudice	O
ae	O
la	O
compagnie	I-ORG
des	I-ORG
compteurs	I-ORG
,	O
dirigée	O
par	O
M.	O
Miche	I-PERS
]	O
,	O
et	O
dont	O
les	O
atelier	O
se	O
trouvent	O
16	I-LIEU
et	I-LIEU
18	I-LIEU
,	I-LIEU
.	I-LIEU
boulevard	I-LIEU
de	I-LIEU
Vaugirard	I-LIEU
.	O
Comme	O
de	O
coutume	O
,	O
les	O
jours	O
de	O
paye	O
,	O
M.	O
Mathéi	I-PERS
,	O
sous-directeur	O
,	O
avait	O
,	O
dans	O
la	O
matinée	O
,	O
établi	O
les	O
comptes	O
des	O
salaires	O
du	O
personnel	O
de	O
l'	O
usine	O
,	O
dont	O
la	O
somme	O
totale	O
s'	O
élevait	O
exactement	O
a	O
cinquante-neuf	O
mille	O
cent	O
trente	O
francs	O
cinquante	O
centimes	O
.	O
Cette	O
somme	O
avait	O
été	O
n'	O
partie	O
en	O
cent	O
vingt	O
et	O
une	O
enveloppes	O
,	O
que	O
M.	O
Mathéi	I-PERS
lui-même	O
avait	O
placées	O
dans	O
une	O
boite	O
et	O
enfermées	O
dans	O
un	O
meuble	O
bureau	O
du	O
type	O
américain	O
,	O
très	O
solide	O
.	O
Après	O
quoi	O
,	O
vers	O
midi	O
,	O
il	O
était	O
allé	O
déjeuner	O
.	O
01	O
'	O
,	O
à	O
.	O
son	O
retour	O
,	O
une	O
heure	O
et	O
demie	O
plus	O
tard	O
,	O
il	O
constatait	O
,	O
non	O
sans	O
stupeur	O
,	O
que	O
la	O
porte	O
de	O
son	O
cabinet	O
avait	O
été	O
fracturée	O
et	O
que	O
,	O
sur	O
le	O
tiroir	O
de	O
son	O
bureau	O
,	O
des	O
pesées	O
très	O
nettes	O
avaient	O
été	O
pratiquées	O
.	O
Vivement	O
ému	O
,	O
il	O
attira	O
à	O
lui	O
le	O
tiroir	O
qui	O
céda	O
sans	O
résislance	O
.	O
Le	O
meuble	O
était	O
vide	O
les	O
soixante	O
mille	O
francs	O
avaient	O
disparu	O
.	O
Comment	O
le	O
vol	O
fut	O
commis	O
M.	O
Cœuille	I-PERS
,	O
commissaire	O
du	O
quartier	O
Necker	I-PERS
fut	O
avisé	O
par	O
téléphone	O
et	O
se	O
rendit	O
sur	O
les	O
lieux	O
.	O
Après	O
quelques	O
hésitations	O
,	O
la	O
conviction	O
du	O
magistrat	O
fut	O
faite	O
le	O
vol	O
était	O
l'	O
œuvre	O
d'	O
un	O
individu	O
très	O
au	O
courant	O
des	O
habitudes	O
de	O
la	O
maison	O
et	O
connaissant	O
bien	O
les	O
lieux	O
.	O
Ces	O
bureaux	O
,	O
au	O
nombre	O
de	O
quatre	O
,	O
forment	O
un	O
groupe	O
d'abord	O
les	O
deux	O
plus	O
petits	O
,	O
occupés	O
par	O
deux	O
chefs	O
de	O
service	O
,	O
MM	O
.	O
De	I-PERS
.	I-PERS
lalande	I-PERS
et	O
Blanchet	I-PERS
ensuite	O
les	O
deux	O
plus	O
grands	O
réservés	O
à	O
M.	O
Michel	I-PERS
,	O
directeur	O
,	O
et	O
à	O
M.	O
Mathéi	I-PERS
,	O
sous-directeur	O
.	O
Or	O
,	O
d'après	O
les	O
conclusions	O
de	O
l'	O
enquête	O
basée	O
sur	O
diverses	O
constatations	O
et	O
aussi	O
sur	O
quelques	O
témoignages	O
,	O
voici	O
comment	O
le	O
voleur	O
avait	O
opéré	O
Arrivé	O
vers	O
midi	O
à	O
l'	O
usine	O
,	O
il	O
s'	O
est	O
présenté	O
tout	O
d'abord	O
à	O
M.	O
Blanchet	I-PERS
et	O
à	O
NI	O
.	O
Delalande	I-PERS
,	O
qui	O
se	O
trouvaient	O
encore	O
dans	O
leurs	O
cabinets	O
respectifs	O
.	O
Il	O
venait	O
les	O
entretenir	O
d'	O
une	O
commande	O
relative	O
à	O
un	O
compteur	O
à	O
alcool	O
.	O
Par	O
cette	O
entrevue	O
,	O
le	O
voleur	O
n'	O
avait	O
évidemment	O
pour	O
but	O
que	O
d'	O
expliquer	O
aux	O
yeux	O
des	O
sou	O
;	O
chefs	O
sa	O
nrésence	O
dans	O
l'	O
usine	O
.	O
C'	O
est	O
quelques	O
minutes	O
plus	O
tard	O
,	O
à	O
midi	O
vingt	O
,	O
que	O
le	O
coup	O
de	O
force	O
fut	O
accompli	O
.	O
Le	O
voleur	O
pénètre	O
d'abord	O
dans	O
le	O
grand	O
cabinet	O
occupé	O
par	O
M	O
,	O
Michel	I-PERS
sans	O
hésiter	O
il	O
s'	O
y	O
enferme	O
et	O
se	O
dirige	O
aussitôt	O
vers	O
la	O
porte	O
du	O
cabinet	O
de	O
M.	O
Mathéi	I-PERS
.	O
Mais	O
cette	O
porte	O
est	O
fermée	O
à	O
double	O
tour	O
.	O
Le	O
voleur	O
saisit	O
,	O
sur	O
la	O
table	O
de	O
M.	O
Michel	I-PERS
deux	O
tourne-vis	O
qui	O
y	O
sont	O
déposés	O
.	O
Mais	O
ces	O
deux	O
outils	O
sont	O
trop	O
faible*	O
.	O
Alors	O
il	O
ouvre	O
la	O
bibliothèque	O
où	O
se	O
trouve	O
un	O
tournevis	O
plus	O
résistant	O
et	O
à	O
l'	O
aide	O
de	O
ce	O
nouvel	O
outil	O
,	O
il	O
force	O
la	O
porte	O
.	O
Une	O
fois	O
dans	O
la	O
place	O
,	O
il	O
s'	O
attaque	O
au	O
bureau	O
américain	O
,	O
et	O
à	O
midi	O
quarante-cinq	O
,	O
c'est-à-dire	O
vingt	O
minutes	O
après	O
,	O
il	O
sort	O
le	O
plus	O
tranquillement	O
du	O
monde	O
,	O
ayant	O
eu	O
le	O
temps	O
de	O
s'	O
emparer	O
.	O
an	O
passage	O
,	O
du	O
pardessus	O
d'	O
un	O
garçon	O
de	O
bureau	O
,	O
qui	O
,	O
posé	O
sur	O
snn	O
bras	O
,	O
masque	O
les	O
cent	O
vingt	O
et	O
une	O
enveloppes	O
dératés	O
.	O
Tels	O
sont	O
les	O
faits	O
.	O
Le	O
coupable	O
a	O
fui	O
Les	O
soupçons	O
,	O
il	O
faut	O
le	O
dire	O
,	O
n'	O
ont	O
pas	O
tardé	O
à	O
se	O
fixer	O
sur	O
un	O
nom	O
celui	O
d'	O
un	O
employé	O
de	O
la	O
maison	O
,	O
garçon	O
de	O
bureau	O
renvoyé	O
à	O
la	O
suite	O
d'	O
an	O
vol	O
de	O
deux	O
cents	O
francs	O
qui	O
lui	O
avait	O
été	O
attribué	O
et	O
commis	O
d'	O
une	O
façon	O
très	O
habile	O
.	O
Cet	O
individu	O
,	O
Samuel-Robert	I-PERS
Dulex	I-PERS
,	O
né	O
en	O
il	O
Aigle	I-LIEU
,	O
canton	O
de	O
Vaud	I-LIEU
(	O
Suisse	I-LIEU
)	O
,	O
ancien	O
soldat	O
à	O
la	O
légion	O
étrangère	O
,	O
avait	O
été	O
,	O
en	O
outre	O
,	O
condamné	O
à	O
trois	O
mois	O
de	O
prison	O
pour	O
abus	O
de	O
confiance	O
,	O
à	O
hlarseille	I-LIEU
,	O
le	O
mars	O
et	O
à	O
dix	O
mois	O
de	O
prison	O
pour	O
un	O
vol	O
de	O
trois	O
mille	O
francs	O
au	O
préjudice	O
de	O
la	O
Compagnie	I-ORG
routière	I-ORG
,	O
le	O
3	O
juin	O
1913	O
.	O
M.	O
Cûeuille	I-PERS
,	O
en	O
possession	O
de	O
ces	O
indications	O
,	O
s'	O
empressa	O
de	O
rechercher	O
le	O
domicile	O
de	O
cet	O
individu	O
,	O
qui	O
habitait	O
en	O
hôtel	O
,	O
14	I-LIEU
,	I-LIEU
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Charenton	I-LIEU
.	O
Lorsque	O
les	O
inspecteurs	O
s'	O
y	O
présentèrent	O
,	O
Dnleï	I-PERS
venait	O
de	O
partir	O
,	O
après	O
avoir	O
payé	O
sa	O
note	O
.	O
ce	O
qui	O
lui	O
avait	O
donné	O
l'	O
occasion	O
d'	O
exhi	O
ber	O
,	O
à	O
la	O
