surprise	O
de	O
tous	O
,	O
une	O
liasse	O
énorme	O
de	O
billets	O
de	O
banque	O
.	O
Il	O
avait	O
demandé	O
,	O
avant	O
de	O
partir	O
,	O
un	O
itinéraire	O
de	O
chemin	O
de	O
fer	O
.	O
Selon	O
toute	O
probabilité	O
,	O
Dulex	I-PERS
est	O
en	O
compagnie	O
de	O
sa	O
maltresse	O
,	O
Blanche	I-PERS
Martin	I-PERS
,	O
âgée	O
de	O
vingt	O
ans	O
,	O
blanchisseuse	O
,	O
née	O
à	O
Bone	I-LIEU
Dulex	I-PERS
.	O
qui	O
porte	O
maintenant	O
la	O
barbe	O
à	O
deux	O
pointes	O
,	O
est	O
marqué	O
d'	O
une	O
baiafre	O
audessous	O
de	O
l'	O
œil	O
gauche	O
.	O
Le	O
café	I-ORG
Paillard	I-ORG
,	I-LIEU
comme	O
d'	O
habitude	O
,	O
regorgeait	O
de	O
clients	O
.	O
A	O
la	O
table	O
du	O
fond	O
,	O
Gaugeard	I-PERS
et	O
sa	O
bande	O
achevaient	O
de	O
diner	O
.	O
Lavergne	I-PERS
et	O
Vaillant	I-PERS
étaient	O
parmi	O
les	O
convives	O
.	O
Car	O
le	O
bon	O
tabellion	O
n'	O
avait	O
pas	O
voulu	O
les	O
lâcher	O
.	O
Legrand-Vernet	I-PERS
qui	O
n'	O
avait	O
pas	O
digéré	O
la	O
mercuriale	O
du	O
tambour	O
et	O
avait	O
parlé	O
de	O
se	O
retirer	O
,	O
sans	O
que	O
d'ailleurs	O
personne	O
ne	O
le	O
priât	O
de	O
rester	O
,	O
s'	O
était	O
cependant	O
rendu	O
au	O
restaurant	O
avec	O
tout	O
le	O
monde	O
,	O
la	O
perspective	O
d'	O
un	O
repas	O
succulent	O
l'	O
ayant	O
emporté	O
sur	O
la	O
rancune	O
.	O
Inutile	O
de	O
dire	O
que	O
la	O
joie	O
régnait	O
copieusement	O
.	O
que	O
le	O
notaire	O
avait	O
récité	O
déjà	O
trois	O
fois	O
l'	O
Alambic	O
,	O
que	O
Bourru	I-PERS
avait	O
déclatrié	O
l'	O
Ode	O
à	O
la	O
Colonne	O
,	O
de	O
Victor	I-PERS
Hugo	I-PERS
,	O
Ra	I-PERS
tafia	I-PERS
hurlé	O
les	O
Bœufs	O
,	O
de	O
Pierre	I-PERS
Dupont	I-PERS
,	O
que	O
le	O
maire	O
Maldidier	I-PERS
avait	O
«	O
poussé	O
sa	O
ro	O
mance	O
sentimentale	O
,	O
et	O
qu'	O
enfin	O
Lavergne	I-PERS
y	O
était	O
allé	O
de	O
sa	O
chansonnette	O
préférée	O
Si	O
tu	O
veux	O
!	O
air	O
'	O
mon	O
bonheur	O
,	O
Marguerite	I-PERS
(	O
bisj	O
Si	O
tu	O
veux	O
fair	O
'	O
mon	O
bonheur	O
,	O
Marguerite	I-PERS
ionn'	O
-moi	O
ton	O
cœur	O
.	O
Comme	O
tout	O
le	O
monde	O
reprenait	O
en	O
chœur	O
,	O
M.	O
l'	O
instituteur	O
Brandevin	I-PERS
,	O
nouvellement	O
'	O
arrivé	O
dans	O
le	O
pays	O
et	O
pas	O
encore	O
admis	O
dans	O
le	O
petit	O
cénacle	O
,	O
se	O
pencha	O
vers	O
son	O
.	O
̃	O
:	O
•	O
̃«	O
U*	O
"	O
iiLsa7	O
rxt	O
"	O
Mt'de	O
dfe	O
4c	O
!	O
iiis£>i-	O
j-	O
.	O
vfc	O
1s	O
Chï	O
j	O
acô	O
,	O
eivlui	O
h	O
l'	O
oreille	O
<	O
̃	O
'	O
i-t-é	O
i.	O
à	O
t.	O
r£c	O
iji^iv	O
'	O
Ces	O
"	O
̃>	O
.	O
«	O
un	O
<t>	O
r	O
:	O
)-c	O
tl	O
i\h	O
i	O
'	O
.	O
'	O
a-	O
OPÉRA	O
COMIQUE	O
.	O
Francesca	I-PERS
da	O
Rin	O
drame	O
de	O
Manon	I-PERS
Crawfo	I-PERS
.	O
'	O
ti	O
,	O
traduit	O
M.	O
Marcel	I-PERS
Schwob	I-PERS
,	O
musique	O
de	O
NI	O
.	O
Uéoni	I-PERS
Vie	O
brève	O
,	O
drame	O
en	O
deux	O
actes	O
<	O
!	O
e	O
M.	O
,	O
Fer	O
dez	O
.	O
Shaw	I-PERS
,	O
traduit	O
par	O
M.	O
Paul	I-PERS
MillieLfliuS	I-PERS
'	O
de	O
M.	O
deFalla	I-PERS
.	O
Avant	O
de	O
quitter	O
le	O
théâtre	I-ORG
de	I-ORG
I'Op	I-ORG
Comique	I-ORG
,	O
dont	O
il	O
assura	O
la	O
prospérité	O
dknt	O
de	O
fongues	O
années	O
,	O
M.	O
Albert	I-PERS
Car	I-PERS
,	O
donné	O
la	O
répétition	O
générale	O
des	O
deux	O
niers	O
ouvrages	O
qu'	O
il	O
prépara	O
lorsqu'	O
il	O
î	O
;	O
X	O
appelé	O
au	O
poste	O
d'	O
administrateur	O
gêner	O
:	O
la	O
Comédie-Française	I-ORG
.	O
Tous	O
deux	O
sont	O
à	O
des	O
compositeurs	O
de	O
nationalité	O
étranf	O
Le	O
premier	O
,	O
Francesca	I-PERS
da	I-PERS
Rimini	I-PERS
,	O
a	O
auteur	O
un	O
compositeur	O
italien	O
On	O
coi	O
l'	O
histoire	O
de	O
Françoise	I-PERS
de	I-PERS
Rimini	I-PERS
,	O
qu	O
grand	O
poète	O
,	O
Dante	I-PERS
Alighieri	I-PERS
,	O
a	O
imrao	O
'	O
̃̃̃̃	O
sée	O
.	O
Déjà	O
elle	O
avait	O
suggéré	O
à	O
notre	O
broise	O
Thomas	I-PERS
,	O
l'	O
auteur	O
de	O
Mignon	O
,	O
un	O
opéra	O
,	O
qui	O
fut	O
représenté	O
,	O
non	O
sans	O
su	O
à	O
l'	O
Opéra	I-ORG
,	O
en	O
Is82	O
.	O
Un	O
écrivain	O
anglais	O
,	O
Francis	I-PERS
M	I-PERS
:	I-PERS
Crawford	I-PERS
,	O
a	O
serré	O
1	O
aventure	O
en	O
trois	O
plus	O
brefs	O
:	O
le	O
premier	O
nous	O
montre	O
1	O
çoise	O
amenée	O
par	O
Paolo	I-PERS
pour	O
son	O
ma	O
avec	O
le	O
frère	O
de	O
Paolo	I-PERS
,	O
Maiatesta	I-PERS
:	O
le	O
st	O
dépeint	O
li	O
violente	O
antipathie	O
que	O
Frar	I-PERS
,	O
éprouve	O
pour	O
Malatesta	I-PERS
et	O
se	O
termirw	O
le	O
retour	O
de	O
Paolo	I-PERS
,	O
qui	O
s'	O
était	O
éloigné	O
hu	O
troisième	O
,	O
Paolo	I-PERS
et	O
Francesca	I-PERS
,	O
det	O
'	O
vm	O
amants	O
,	O
sont	O
surpris	O
au	O
moment	O
n	O
lisent	O
livre	O
des	O
amours	O
de	O
Lancelot	I-PERS
sa	O
souveraine	O
,	O
par	O
llalatesta	I-PERS
,	O
qui	O
les	O
«	O
Ce	O
jeur-là	O
,	O
ils	O
ne	O
lisent	O
pas	O
plus	O
av	O
.	O
'	O
Trad	O
de	O
l'	O
anglais	O
par	O
M.	O
.	O
Schwob	I-PERS
perf^été	O
à	O
Paris	I-LIEU
par	O
Mme	O
Sarah	I-PERS
Bernl	I-PERS
le	O
djgame	O
a	O
été	O
mis	O
en	O
musique	O
par	O
M.	O
1	O
composite	O
u	O
d'	O
origine	O
italienne	O
,	O
qui	O
s'	O
est	O
fixé	O
et	O
fait	O
souvent	O
applaudir	O
en	O
Angles	O
?	O
rc	O
.	O
La	O
partition	O
est	O
faciale	O
elle	O
suit	O
le	O
drar	O
̃	O
•	O
ai	O
sèment	O
elle	O
se	O
laisse	O
entendre	O
sans	O
îw-ïw	O
,	O
j	O
on	O
y	O
voudrait	O
plus	O
d'	O
émotion	O
vraie	O
.	O
1	O
<̃	O
•	O
été	O
interprétée	O
avec	O
conscience	O
par	O
\Il	O
(	O
Francesea	I-PERS
)	O
MM	O
.	O
Boulogne	I-PERS
,	O
doulo	O
eux	O
Maiatesta	I-PERS
et	O
Francell	I-PERS
,	O
agréable	O
Paolo	I-PERS
.	O
Beaucoup	O
plus	O
intéressante	O
s'	O
offrt	O
à	O
nous	O
j	O
la	O
Vie	O
Brève	O
,	O
de	O
M.	O
de	I-PERS
Falla	I-PERS
.	O
L'	O
autel-	O
fat	O
j	O
Espagnol	O
.	O
Tl	O
y	O
a	O
,	O
à	O
cette	O
heure	O
,	O
chez	O
let1	O
r~>vn	O
positeurs	O
espagnols	O
,	O
un	O
effort	O
sérieux	O
.	O
un	O
art	O
élevé	O
et	O
national	O
.	O
On	O
ne	O
saura	O
les	O
féliciter	O
.	O
Tl	O
s'	O
agit	O
,	O
dans	O
le	O
livret	O
Fernandez	I-PERS
Shaw	I-PERS
,	O
habilement	O
adapté	O
1	O
Paul	I-PERS
Milliet	I-PERS
,	O
d'	O
un	O
drame	O
extrêmemen	O
'	O
ple	O
.	O
Une	O
Andalouse	O
de	O
famille	O
très	O
Salud	O
,	O
s'	O
est	O
mise	O
à	O
aimer	O
un	O
jeune	O
b	O
'	O
--	O
in»	O
de	O
la	O
ville	O
de	O
Grenade	I-LIEU
.	O
qui	O
est	O
riche	O
et	O
>-<ni	O
Paco	I-PERS
quitte	O
sa	O
maîtresse	O
pour	O
se	O
mar	O
ï	O
.	O
»	O
j	O
soir	O
des	O
noces	O
,	O
pendant	O
la	O
fête	O
qui	O
1	O
compagne	O
,	O
Salud	I-PERS
apparaît	O
tout	O
à	O
co	O
vant	O
Paco	I-PERS
:	O
elle	O
lui	O
,	O
reproche	O
sa	O
trahi	O
elle	O
tombe	O
morte	O
ses	O
pieds	O
.	O
Color	O
brante	O
,	O
s'	O
inspirant	O
des	O
thèmes	O
popi	O
jm-s	O
espagnols	O
,	O
variés	O
et	O
d	O
un	O
rythme	O
-.	O
cn-i	O
tué	O
,	O
la	O
partition	O
de	O
de	I-PERS
Falla	I-PERS
fait	O
vi\	O
.	O
-le	O
vant	O
nous	O
la	O
belle	O
Espagne	I-LIEU
,	O
avec	O
se	O
et	O
ses	O
peines	O
,	O
ses	O
douceurs	O
et	O
ses	O
vio	O
ses	O
chants	O
et	O
ses	O
danses.1	O
Ce	O
n'	O
est	O
pa	O
:	O
la	O
V.	O
ie	O
Brève	O
est	O
aussi	O
t'	O
oeuvre	O
d'	O
ui	O
d'	O
un	O
vrai	O
musicien	O
,	O
qui	O
met	O
au	O
d'	O
une	O
inspiration	O
franche	O
une	O
science	O
:	O
DU	O
'	O
tenue	O
.	O
Mme	O
Marguerite	I-PERS
Carré	I-PERS
pers	O
,	O
Salud	O
avec	O
son	O
autorité	O
coutumiè	O
x.	O
Francell	I-PERS
(	O
Paco	I-PERS
!	O
,	O
Mlle	O
Rrohly	I-PERS
,	O
MM	O
.	O
>	O
et	O
Vigneau	I-PERS
complètent	O
an	O
ensembl	O
vaincu	O
et	O
ardent	O
,	O
que	O
M.	O
Ruhlmann	I-PERS
avec	O
une	O
rare	O
précision	O
.	O
Adolphe	I-PERS
ADE	O
LÉGION	O
IVHONNE	O
