DE	O
M.	O
ALBERT	I-PERS
CARRÉ	O
Le	O
nouvel	O
administrateur	O
général	O
de	O
la	O
Comédie-Franeaise	I-ORG
et	O
les	O
nouveaux	O
directeurs	O
de	O
l'	O
Opéra-Cornique	I-ORG
,	O
MM	O
.	O
Gheusi	I-PERS
et	O
Isola	I-PERS
,	O
ont	O
.	O
tenu	O
à	O
ce	O
que	O
la	O
cérémonie	O
de	O
la	O
transmission	O
des	O
pouvoirs	O
se	O
fît	O
sans	O
solennité	O
.	O
Hier	O
,	O
à	O
minuit	O
,	O
après	O
la	O
représentation	O
de	O
Louise	I-PERS
,	O
tous	O
les	O
artistes	O
et	O
le	O
personnel	O
de	O
la	O
rue	I-PERS
Favart	I-PERS
s'	O
étaient	O
réunis	O
autour	O
de	O
M.	O
Albert	I-PERS
Carré	I-PERS
,	O
qu'	O
entouraient	O
Mme	O
Marguerite	I-PERS
Carré	I-PERS
et	O
les	O
nouveaux	O
directeurs	O
.	O
Ce	O
fut	O
bref	O
,	O
cordial	O
et	O
simple	O
,	O
mais	O
d'autant	O
plus	O
émouvant	O
.	O
Après	O
un	O
échange	O
de	O
sincères	O
puretés	O
de	O
regreis	O
.	O
de	O
dévouement	O
et	O
de	O
reconnaissance	O
,	O
les	O
artistes	O
de	O
l'	O
Opéra-Comique	I-ORG
ont	O
offert	O
à	O
M.	O
Albert	I-PERS
Carré	I-PERS
,	O
comme	O
souvenir	O
d'	O
une	O
amicale	O
et	O
longue	O
collaboration	O
,	O
une	O
très	O
belle	O
reproduction	O
de	O
la	O
Source	O
de	O
Bartholomé	I-LIEU
.	O
Aujourd'hui	O
.	O
\l	O
.	O
Albert	I-PERS
Carré	I-PERS
prend	O
officieUément	O
possession	O
de	O
son	O
poste	O
d'	O
administrateur	O
général	O
de	O
la	O
Comédie-Fran('aise	I-ORG
,	O
Le	O
deuil	O
qui	O
vient	O
de	O
frapper	O
la	O
Maison	O
empêche	O
que	O
cette	O
cérémonie	O
ait	O
le	O
moindre	O
a.	O
pparat	O
officiel	O
.	O
Ce	O
matin	O
,	O
il	O
neuf	O
heures	O
,	O
NI	O
.	O
Albert	I-PERS
Carré	I-PERS
doit	O
recevoir	O
les	O
chefs	O
de	O
service	O
et	O
.	O
le	O
personnel	O
.	O
Dans	O
l'	O
après-midi	O
,	O
après	O
]a	O
matinée	O
.	O
il	O
recevra-tous	O
les	O
artistes	O
.	O
Le	O
rapport	O
des	O
experts	O
sur	O
la	O
catastrophe	O
du	O
«	O
Zodiac	I-ORG
»	O
Pontoise	I-LIEU
.	O
ol	O
décembre	O
.	O
On	O
n'	O
a	O
pas	O
onbiié	O
les	O
circonstances	O
douloureuses	O
dans	O
lesquelles	O
quatre	O
aéronautes	O
militaires	O
,	O
le	O
capitaine	O
Clavenad	I-PERS
,	O
le	O
lieutenant	O
de	O
Vassetof	I-PERS
.	O
le	O
capitaine	O
Henri	I-PERS
de	I-PERS
Noue	I-PERS
,	O
le	O
sergent	O
Riehy	I-PERS
,	O
et	O
M.	O
J.	I-PERS
Aunïont-ïhiéville	I-PERS
,	O
qui	O
montaient	O
un	O
ballon	O
,	O
le	O
Zodiac	I-ORG
,	O
trouvèrent	O
ta	O
mort	O
le	O
17	O
avril	O
dernier	O
,	O
à	O
la	O
suite	O
d'	O
un	O
mauvais	O
atterrissage	O
à	O
Xoisy-le-Orand	I-LIEU
.	O
Les	O
experts	O
chargés	O
de	O
.	O
l'	O
enquête	O
ont	O
remis	O
aujourd'hui	O
au	O
parquet	O
de	O
Pontoise	I-LIEU
leur	O
rapport	O
sur	O
les	O
causes	O
de	O
l'	O
accident	O
.	O
Ils	O
ont	O
dé	O
claré	O
que	O
le	O
ballon	O
était	O
parfaitement	O
cens	O
truit	O
et	O
aménagé	O
,	O
mais	O
que	O
;	O
e.	O
-	O
malheureux	O
qui	O
le	O
montaient	O
,	O
assez	O
inexpérimentés	O
.	O
après	O
avoir	O
insuffisamment	O
pris	O
du	O
lest	O
.	O
avaient	O
dû	O
e	O
:	O
i	O
voulan1	O
atterrir	O
,	O
se	O
servir	O
de	O
la	O
corde	O
de	O
déchirure	O
au	O
lieu	O
de	O
celle	O
faisant	O
foncl	O
ion	O
ner	O
la	O
,	O
soupape	O
,	O
.	O
Mutinerie	O
démentie	O
note	O
suivante	O
Aucun	O
rupp'jit	O
-p	O
iat	O
d	O
;	O
;	O
>"o	O
:	O
ni-Kim_ar	O
!	O
'	O
d	O
!	O
1	O
M.	O
irini*	O
nu	O
vrillent	O
a	O
l.	O
r.	O
ni	O
fie	O
.	O
son	O
hà'immi	O
,	O
dfin	O
.	O
i	O
ie	O
couiHiii	O
u.	O
i	O
mois	O
d-	O
"	O
novemb	O
,	O
-e	O
.	O
Le	O
ministre	O
n'	O
a	O
d'ailleurs	O
pas	O
élu	O
informé	O
n«u	O
plus	O
par	O
t«iéj	O
;	O
ranime	O
de	O
quoi	O
que	O
ce	O
soit	O
de	O
ce	O
•	O
»	O
.	O
-	O
Ij-j	O
.	O
iiang^renx	O
rna'fai'cur	O
inieniational	O
.	O
riomnié	O
Philipp'1	O
.	O
or-i^'inair	O
"	O
do	O
ParK	O
a	O
(	O
•	O
'	O
•	O
•	O
ap	O
n	O
Houtuiiiv	O
.	O
M	O
prnlif|iifii	O
!	O
!	O
̃-̃	O
ruq	O
;	O
;iTir-	O
.	O
̃	O
'	O
la	O
f	O
(	O
.	O
hnj	O
rogntMix	O
,	O
a>'Mni	O
.	O
appari-nu	O
)	O
fi	O
in	O
--	O
vtjon	O
ii'v	O
;	O
irt	O
Mu	O
moment	O
i'>d	O
il	O
'	O
'	O
Ifllvuvpiait	O
du	O
'	O
paquebot	O
de	O
Foikes-to	O
.	O
ir	O
.	O
i	O
bloc	O
d'	O
arsil	O
'	O
>fMiic-el	O
i	O
Marne	I-LIEU
.	O
Ou	O
n'	O
a	O
r	O
?	O
H	O
;	O
v	O
rpi'un	O
i-Hila\r	O
.	O
\	O
»	O
,	O
«	O
.	O
i	O
,	O
iiç	O
hnlciiùé	O
;	O
?	O
<U	O
:	O
<	O
<'i>	O
ir-a	O
<>	O
k	O
Icncontreux	O
hasard	O
le	O
taxi	O
ne	O
rcMrtait	O
pas	O
.	O
Le	O
moteur	O
,	O
bloqué	O
,	O
s'	O
obstinait	O
à	O
tarder	O
le	O
ensevelir	O
-iou-	O
;	O
eoip	O
l'	O
-role	O
.	O
̃•lirr'jhait	O
ira	O
panne	O
.	O
César	I-PERS
se	O
dit	O
.	O
n\ac	O
-jiie	O
ang(>i	O
.	O
->se	O
aiguë	O
tl'ï	O
a	O
quelqu'un	O
dans	O
le	O
taxi	O
.	O
quelqu'un	O
que	O
je	O
ne	O
doits	O
pas	O
voir.	O
.	O
l	O
'	O
:	O
ie	O
fe	O
;	O
rime	O
?	O
L'	O
idée	O
ue	O
lui	O
en	O
vi	O
.	O
it	O
wèin>	O
;	O
Voule-r-voijs	O
un	O
r.	O
onp	O
de	O
rua.	O
.	O
;	O
iin	O
?	O
.	O
.	O
Je	O
m'	O
y	O
ccumais	O
•	O
-	O
Merci	O
,	O
nionsiaur	O
Ce	O
n'	O
est	O
rien	O
.	O
C'	O
est	O
?	O
l	O
:	O
trernbleur	O
.	O
Ç&	O
y	O
est	O
.	O
l	O
il	O
rcl'erme	O
ie	O
capot	O
.	O
l'	O
a	O
dernier	O
tour	O
.	O
le	O
'	O
moteur	O
romle.	O
.	O
r	O
,	O
,u	O
à	O
l'	O
intérieur	O
.	O
Et	O
du	O
,	O
fond	O
de	O
son	O
cœur	O
monts	O
un	O
en	O
d'	O
épouvanté	O
,	O
un	O
cri	O
fement	O
qu'	O
il	O
_>xlïaL	O
'	O
et	O
qui	O
trahit	O
«on	O
;	O
nigoi-i-ic.	O
.	O
Mais	O
si	O
ie	O
vent	O
n'	O
avait	O
point	O
agité	O
if'ollcnuint	O
la	O
tlamrne	O
du	O
réverbère	O
.	O
il	O
avait	O
fait	O
jour	O
sn	O
pâleur	O
mortelle	O
.	O
'	O
îtrfinqe	O
.	O
l'	O
ho	O
;	O
reur	O
exprimée	O
par	O
son	O
regard	O
l'	O
eussent	O
trahi	O
.	O
Oui	O
.	O
ollf-	O
?	O
"	O
eussent	O
tram	O
,	O
car	O
il	O
avait	O
vu	O
se	O
dérobant	O
dans	O
ie	O
tax	O
)	O
,	O
m	O
hemmc	O
qui	O
at	O
renfonçait	O
ci	O
semblait	O
se	O
faire	O
tout	O
petit	O
.	O
lit	O
,	O
cet	O
.	O
homme	O
,	O
c'	O
était	O
ïcherko	O
.	O
Tcherko	O
.	O
accompagnant	O
jusque	O
chez	O
lui	O
le	O
lieutenant	O
Drogon	I-PERS
!	O
.	O
ie	O
jr-uri*-	O
et	O
enfant	O
offîL's	O
va_	O
L'	O
AMIE	O
J'	O
ERKi^lA	O
Le	O
juge	O
entend	O
Mathilde	I-PERS
L'	O
amie	O
ou	O
pius	O
e	O
:	O
w	O
f	O
•	O
i	O
i<	O
1	O
î	O
l'	O
ancienne	O
amie	O
de	O
Vincenzo	I-PERS
Peruggia	I-PERS
a	O
été	O
entendue	O
,	O
hier	O
,	O
par	O
M.	O
Diioux	I-PERS
.	O
Juge	O
d'	O
instruction	O
.	O
La	O
jeune	O
femme	O
dant	O
nous	O
continuerons	O
il	O
n'	O
indiquer	O
que	O
le	O
prénom	O
.	O
Mathilde	I-PERS
doit	O
se	O
marier	O
après-demain	O
samedi	O
,	O
janvier	O
.	O
avec	O
un	O
valet	O
,	O
de	O
chambre	O
employé	O
dans	O
la	O
même	O
maison	O
qu'	O
elle	O
.	O
aux	O
environs	O
de	O
Paris	I-LIEU
.	O
«	O
Mathilde	I-PERS
e	O
a	O
répété	O
an	O
magistrat	O
ce	O
qu'	O
elle	O
avait	O
déclaré	O
à	O
l'	O
inspecteur	O
de	O
la	O
police	O
mobile	O
qui	O
l'	O
avait	O
interrogée	O
.	O
Elle	O
Il	O
connu	O
Perupgia	I-LIEU
en	O
septembre	O
19J_	O
,	O
est	O
aiiée	O
avec	O
lui	O
cinq	O
ou	O
six	O
fois	O
dans	O
sa	O
chambre	O
,	O
mais	O
comme	O
elle	O
n'	O
v	O
a	O
jamais	O
logéf	O
elle	O
n'	O
a	O
pas	O
vu	O
le	O
réduit	O
où	O
l'	O
Italien	O
avait	O
'	O
,	O
enfermé	O
la	O
Jocondr	I-PERS
.	O
Cependant	O
,	O
le	O
7	O
mai	O
dernier	O
,	O
apercevant	O
,	O
près	O
de	O
la	O
cheminée	O
de	O
Perugfçia	I-LIEU
,	O
une	O
caisse	O
en	O
boit*	O
blanc	O
,	O
elle	O
lui	O
demanda	O
ce	O
qu'	O
eHe	O
ami	O
lui	O
répondit	O
qu'	O
elle	O
mifermait	O
des	O
vêtements	O
,	O
et	O
eîle	O
