n	O
insista	O
pas	O
.	O
La	O
jeune	O
femme	O
a	O
ajoute	O
qu'	O
elle	O
s'	O
était	O
j	O
rendue	O
chez	O
lee	O
frères	O
Lancelotti	I-PERS
plusieurs	O
fois	O
,	O
soit	O
seu	O
!	O
e.	O
soit	O
ave<	O
:	O
Peruytfia	I-PERS
.	O
Le	O
mai	O
,	O
celui	O
-ci	O
lui	O
défendit	O
de	O
les	O
revoir	O
,	O
sous	O
prétexte	O
qu'	O
il	O
s'	O
éfait	O
brouillé	O
avec	O
<-ux	O
.	O
Cela	O
m	O
'	O
étonna	O
fort	O
,	O
a	O
dit	O
ltathilde	O
»	O
.	O
car	O
les	O
Lam-elotti	I-PERS
et	O
Peruggia	I-PERS
étaient	O
on	O
ne	O
peut	O
plus	O
intimes	O
.	O
Depuis	O
,	O
j'	O
ai	O
réfléchi	O
et	O
je	O
crois	O
que	O
si	O
mon	O
ancien	O
ami	O
m'	O
avait	O
interdit	O
de	O
voir	O
ses	O
compatriotes	O
,	O
c'	O
est	O
qu'	O
il	O
redoutait	O
que	O
conx-ei	O
ne	O
bavardassent	O
en	O
ma	O
présence	O
.	O
L'	O
un	O
des	O
frères	O
Lancelotti	I-PERS
m'	O
a	O
,	O
d'ailleurs	O
,	O
appris	O
depuis	O
que	O
Peruggia	I-PERS
était	O
allé	O
en	O
Angleterre	I-LIEU
,	O
en	O
août	O
,	O
sans	O
me	O
dire	O
dans	O
quel	O
but	O
.	O
C'	O
était	O
évidemment	O
pour	O
tâcher	O
de	O
vendre	O
le	O
chef-d'œuvre	O
qu'	O
il	O
avait	O
vote	O
.	O
Mathiide	I-PERS
a	O
pu	O
quitter	O
le	O
Palais	O
sans	O
être	O
reconnue	O
.	O
Le	O
personne	O
!	O
ouvrier	O
du	O
gaz	O
A	O
minuit	O
un	O
quart	O
,	O
au	O
cours	O
d'	O
une	O
séance	O
tenue	O
cette	O
nuit	O
par	O
le	O
conseil	O
municipal	O
de	O
I	O
ans	O
,	O
M.	O
Lajarrige	I-PERS
a	O
déposé	O
et	O
fait	O
adopter	O
une	O
proposition	O
invitant	O
la	O
Société	I-ORG
du	I-ORG
gaz	I-ORG
a	I-ORG
examiner	O
avec	O
bienveillance	O
les	O
demandes	O
de	O
son	O
personnel	O
tendant	O
à	O
modifier	O
les	O
staiuts	O
des	O
ouvriers	O
temporaires	O
et	O
à	O
relever	O
leur	O
salaire	O
de	O
début	O
pour	O
faciliter	O
un	O
recrutement	O
normal	O
et	O
régulier	O
.	O
LA	O
QUERELLE	O
DES	O
ARCHIVES	O
M.	O
Viviani	I-PERS
,	O
ministre	O
de	O
l'	O
Instruction	O
pubhqne	O
,	O
vient	O
,	O
de	O
nommer	O
une	O
commission	O
chargée	O
d'	O
examiner	O
la	O
valeur	O
des	O
allégations	O
portées	O
contre	O
MM	O
.	O
Aulard	I-PERS
et	O
ses	O
copistes	O
.	O
Cette	O
commission	O
,	O
dont	O
les	O
membres	O
ont	O
été	O
pris	O
dans	O
le	O
sein	O
de	O
la	O
commission	O
supérieure	O
des	O
Archives	I-ORG
,	O
sera	O
présidée	O
par	O
M.	O
Lemonnicr	I-PERS
.	O
professeur	O
honoraire	O
à	O
la	O
Sorbonne	I-LIEU
.	O
Bans	O
mom	O
lit	O
,	O
un	O
industriel	O
•	O
«_	O
blessé	O
par	O
ion	O
_t__tie	O
En	O
un	O
coquet	O
appartement	O
situé	O
20	I-LIEU
.	I-LIEU
cité	I-LIEU
Guénot	I-LIEU
,	O
vivait	O
un	O
polisseur	O
sur	O
métaux	O
de	O
trente-deux	O
ans	O
,	O
M.	O
Jean	I-PERS
Bachelier	I-PERS
,	O
qui	O
dirigeait	O
un	O
petit	O
atelier	O
aménagé	O
rue	I-LIEU
Lafayette	I-LIEU
.	O
L'	O
industriel	O
vivait	O
avec	O
une	O
amie	O
d'	O
un	O
an	O
plus	O
jeune	O
que	O
lui	O
,	O
Mme	O
Angèie	I-PERS
Bontemps	I-PERS
,	O
d'	O
un	O
caractère	O
peu	O
commode	O
Mardi	O
,	O
en	O
l'	O
absence	O
de	O
M.	O
Bachelier	I-PERS
,	O
Mme	O
Bontemps	I-PERS
prit	O
sur	O
elle	O
de	O
congédier	O
un	O
des	O
ouvriers	O
,	O
sans	O
même	O
avoir	O
prévenu	O
l'	O
industriel	O
.	O
Celui	O
-ci	O
,	O
quand	O
il	O
apprit	O
la	O
chose	O
,	O
se	O
montra	O
d'autant	O
plus	O
mécontent	O
qu'	O
actuellement	O
il	O
a	O
besoin	O
de	O
tout	O
son	O
personnel	O
.	O
Il	O
en	O
fut	O
tellement	O
exaspéré	O
qu	O
lança	O
un	O
objet	O
quelconque	O
il	O
la	O
tête	O
de	O
son	O
amie	O
,	O
sans	O
toutefois	O
l'	O
atteindre	O
.	O
Le	O
soir	O
,	O
ils	O
regagnèrent	O
leur	O
logis	O
de	O
ta	O
cité	I-LIEU
Guénoi	I-LIEU
.	O
,	O
où	O
1a	O
querelle	O
recommença	O
.	O
La	O
jeune	O
femme	O
fort	O
surexcitée	O
par	O
de'nombre	O
uses	O
libations	O
apostropha	O
violemment	O
M.	O
Bachelier	I-PERS
,	O
qui	O
de	O
guerre	O
lasse	O
,	O
se	O
coucha	O
sans	O
lui	O
répondre	O
et	O
lui	O
tourna	O
le	O
dos	O
.	O
Alors	O
,	O
elle	O
,	O
de	O
plus	O
en	O
plus	O
furieuse	O
,	O
saisit	O
un	O
revolver	O
et	O
par	O
cinq	O
fois	O
fit	O
feu	O
sur	O
son	O
amant	O
.	O
Quatre	O
des	O
projectiles	O
se	O
perdirent	O
dans	O
j'	O
édredon	O
et	O
les	O
couvertures	O
où	O
l'	O
on	O
devait	O
les	O
retrouver	O
.	O
Mais	O
le	O
cinquième	O
atteignit	O
M.	O
Bachelier	I-PERS
entre	O
les	O
épaules	O
et	O
le	O
blessa	O
for	O
!	O
grièvement	O
,	O
si	O
bien	O
qu'	O
on	O
dut	O
faire	O
admettre	O
aussitôt	O
l'	O
industriel	O
à	O
rhôpital	I-ORG
Saint-Antomc	I-ORG
.	O
Quant	O
à	O
la	O
meurtrière	O
,	O
elle	O
fut	O
arrêtée	O
LES	O
VOLEURS	O
D'	O
AUTOMOBILES	O
Dans	O
le	O
quartier	O
de	O
la	O
Ueine-flenrielte	O
,	O
à	O
j	O
Colombes	I-LIEU
,	O
des	O
agents	O
trouvaient	O
,	O
hier	O
.	O
abandonnée	O
une	O
voilure	O
automobile	O
,	O
le	O
taxi	O
Le	O
véhicule	O
était	O
privé	O
de	O
ses	O
pneu	O
qui	O
pouvait	O
êtiv	O
fiuHlpnienl	O
vendu	O
.	O
L'	O
ne	O
enquête	O
tort	O
habilement	O
menée	O
ne	O
tarda	O
pas	O
il	O
faire	O
découvrir	O
tes	O
voleurs	O
.	O
Ceux	O
-ci	O
montaient	O
une	O
autre	O
automobile	O
sur	O
laquelle	O
ils	O
essayaient	O
de	O
fuir	O
.	O
Mais	O
.	O
par	O
malheur	O
pour	O
eux	O
,	O
ils	O
s'	O
engagèrent	O
dans	O
une	O
rue	O
barrée	O
et	O
furent	O
arrêtée	O
.	O
Ce	O
sont	O
Emile	I-PERS
Lavigue	I-PERS
.	O
chauffeur	O
,	O
de	O
nieurant	O
rue	O
M.	O
ulre	O
,	O
il	O
t'	O
Jichy	O
,	O
et	O
André	I-PERS
Fre-	I-PERS
jnaud	O
,	O
également	O
chnul'feur	O
.	O
Chez	O
le	O
colonel	O
de	O
Winterield	I-LIEU
Le	O
chef	O
lie	O
bataillon	O
l.	O
eva	O
.	O
nier	O
.	O
de	O
l'	O
étatmajor	O
particulier	O
du	O
ministre	O
de	O
!	O
a	O
Guerre	O
,	O
s'	O
est	O
rend	O
'	O
)	O
lundi	O
;	O
i	O
Grisolles	I-PERS
,	O
auprès	O
du	O
>-n	O
personne	O
!	O
-	O
de	O
M.	O
Xcilens	I-PERS
ci	O
.	O
en	O
son	O
nom	O
.	O
•	O
̃eux	O
de	O
"	O
nti'iiée	O
française	O
.	O
Très	O
Ion	O
.	O
-hé	O
cette	O
démarche	O
,	O
l'	O
aHiiché	O
remercié	O
le	O
chef	O
de	O
bataillon	O
Levanier	I-PERS
.	O
Olui-ei	O
remis	O
les	O
insignes	O
d'	O
ofiieier	O
d"ac	O
;	O
iiién	O
.	O
is	O
A	O
M.	O
Mas	O
>ot	O
et	O
,	O
de	O
ls	O
part	O
du	O
ministre	O
de	O
la	O
Guerre	O
,	O
des	O
à	O
Mme	O
et	O
à	O
Mlle	O
Masj-ot	I-PERS
.	O
foM	O
.	O
f-'rétlérie	O
f>rogi>i'it	O
.	O
snnnant	O
,	O
s'	O
avançait	O
vers	O
Cœur-qui-Treiubie	I-LIEU
\on	O
seulement	O
j'	O
accepte	O
vos	O
excuses	O
,	O
mais	O
,	O
somme	O
toute	O
,	O
je	O
ne	O
tiens	O
pas	O
savoir	O
pourquoi	O
vouj	O
me	O
les	O
feriez	O
.	O
Et	O
j'	O
irai	O
plus	O
loin	O
,	O
monsieur.	O
.	O
Je	O
vous	O
offre	O
mon	O
amitié	O
.	O
Je	O
ne	O
la	O
donne	O
pas	O
à	O
tout	O
le	O
monde	O
.	O
De	O
grand	O
cœur	O
,	O
je	O
l'	O
ucceplp	O
.	O
C'	O
est	O
n	O
peine	O
si	O
César	I-PERS
put	O
prononcer	O
ces	O
mots	O
.	O
Effi-iré	O
.	O
i	O
!	O
sentait	O
une	O
faiblesse	O
qx	O
:	O
i	O
un	O
:	O
ma	O
.	O
e	O
.	O
->̃	O
-̃	O
;	O
̃-	O
yeux	O
.	O
et	O
'	O
II	O
M.	O
Trèrvni	I-PERS
i	O
•	O
«	O
m.	O
uns.	O
.	O
Amitié	O
viMil	O
uire	O
l'	O
ou	O
biiez	O
pas	O
?	O
disait	O
l'	O
officier	O
.	O
Je	O
serai	O
digne	O
de	O
vutre	O
amitié	O
,	O
mon	O
lieutenavi*	O
.	O
fren	O
s'	O
enlr'ouvrii	O
.	O
_u	O
coup	O
de	O
sonnette	O
.	O
Droî^o	O
1	O
1	O
1	O
.	O
v	O
L	O
;	O
'	O
x'siir	O
descendit	O
l'	O
avcp	O
.	O
d^	O
en	O
tilubi'inl	O
.	O
11	O
se	O
co^nu	O
centre	O
deuv	O
gardiens	O
de	O
la	O
paix	O
ou	O
;	O
grognèrent	O
Faudrait	O
voir	O
h	O
>	O
<^n	O
:	O
<	O
^n	O
aller	O
.	O
au	O
pieu	O
,	O
garçon.	O
.	O
Ça	O
vous	O
f"ra	O
du	O
Men	O
Tc'nrrvo	O
ei	O
Kr_senibl	O
?	O
Est	O
-ce	O
que	O
.	O
'	O
a	O
folie	O
m»	O
leprend	O
I>e«	O
dét'oiiAerles	O
Plranges	O
César	I-PERS
se	O
réveilla	O
le	O
lendemain	O
;	O
