ivcr	O
une	O
forte	O
migraine	O
.	O
D	O
avait	O
m.	O
l	O
dormi	O
et	O
sa	O
nuit	O
avait	O
été	O
pleine	O
de	O
cauchemars	O
.	O
Dans	O
ces	O
caucheiïîsrs	O
naîYiboyait	O
un	O
numéro	O
formé	O
de	O
trois	O
chif-	O
Pour	O
gagner	O
un	O
louis	O
rencaisser	O
perd	O
2.000	O
francs	O
M.	O
Albert	I-PERS
.	O
Gciyard	I-PERS
c	O
:	O
-X	O
;	O
in	O
exi	O
;	O
elie	O
:	O
il	O
uunime	O
.	O
probe	O
et	O
travailleur	O
,	O
maishélas	O
,	O
un	O
peu	O
naif	O
.	O
Hier	O
,	O
ses	O
patrons	O
,	O
des	O
négociants	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
Geoffroy-Marie	I-LIEU
,	O
qui	O
l'	O
occupent	O
depuis	O
de	O
Ion	O
.	O
gnes	O
années	O
,	O
en	O
qualité	O
de	O
garçon	O
de	O
courses	O
,	O
le	O
chargèrent	O
d'	O
aller	O
encaisser	O
un	O
chèque	O
de	O
francs	O
,	O
dans	O
un	O
établissement	O
de	O
crédit	O
du	O
boulevard	I-LIEU
Haussuiann	I-LIEU
.	O
M.	O
Gayard	I-PERS
s'	O
y	O
rendit	O
aussitôt	O
.	O
Ayant	O
touché	O
la	O
somme	O
,	O
il	O
passai	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Provence	I-LIEU
,	O
lorsqu'	O
il	O
fut	O
accosté	O
par	O
drr	O
.	O
ix	O
individus	O
d'	O
apparence	O
correcte	O
.	O
Pourriez	O
-vous	O
nous	O
conduire	O
,	O
lui	O
dirent	O
-ils	O
,	O
avec	O
un	O
tort	O
accent	O
anglais	O
,	O
à	O
la	O
ôare	I-ORG
tiaint-Lazare	I-ORG
.	O
Il	O
y	O
aura	O
20	O
francs	O
de	O
i	O
écompense	O
pour	O
vous	O
.	O
Le	O
garçon	O
de	O
courses	O
y	O
consentit	O
.	O
Ku	O
r"u	O
!	O
e	O
l'	O
un	O
de	O
ses	O
compagnons	O
le	O
pria	O
d'	O
ail	O
̃	O
;	O
̃	O
lui	O
|	O
chercher	O
une	O
boîte	O
de	O
pastilles	O
con're	O
la	O
1	O
bronchite	O
clv	O
.	O
;	O
v.	O
un	O
uharmaeieri	O
de	O
hi	O
rue	I-LIEU
Jo	I-LIEU
.	I-LIEU
rbert	I-LIEU
.	O
dit	O
-il	O
,	O
en	O
lui	O
désignant	O
un	O
établissement	O
.	O
Ki	O
il	O
lui	O
rendit	O
KM	O
)	O
francs	O
.	O
Mais	O
,	O
se	O
ravi	O
sant	O
,	O
il	O
lui	O
demanda	O
s'	O
il	O
n'	O
a\	O
;	O
»	O
.	O
H	O
p-is	O
quelque	O
objet	O
de-	O
valeur	O
il	O
.	O
lui	O
laisser	O
eu	O
.	O
u.	O
'	O
i.	O
uc	O
.	O
Sans	O
méfiance	O
.	O
>f	O
.	O
(	O
.	O
îayard	O
remit	O
:	O
-on	O
(	O
lor'iefeuille	O
,	O
où	O
il	O
avait	O
soigneusement	O
serré	O
les	O
if	O
.	O
(	O
.100	O
francs	O
qu'	O
il	O
venait	O
ne	O
toucher	O
.	O
L'	O
n	O
Quart	O
d'	O
heure	O
plus	O
tard	O
,	O
il	O
revint	O
au	O
rendez-vous	O
avec	O
!	O
n	O
Liolte	O
de	O
pastilles	O
.	O
Les	O
deux	O
Anglais	O
avaient	O
disparu	O
.	O
volant	O
ainsi	O
les	O
2.000	O
francs	O
l'	O
américaine	O
.	O
M.	O
Diicroeq	I-PERS
,	O
commissaire	O
du	O
quartier	O
de	O
la	O
Chaussée-d'Antin	I-LIEU
,	O
rechercha	O
les	O
voleurs	O
.	O
Série	O
d'	O
aeeidents	O
à	O
Versailles	I-LIEU
en	O
accidents	O
.	O
Le	O
charretier	O
Henri	I-PERS
Bonnet	I-PERS
,	O
au	O
service	O
d'	O
un	O
marchand	O
de	O
enarbons	O
de	O
Boulogne	I-LIEU
,	O
a	O
par	O
suite	O
du	O
verglas	O
glissé	O
sous	O
son	O
attelage	O
qui	O
démarrait	O
boulevard	I-LIEU
de	I-LIEU
'	I-LIEU
a	I-LIEU
Pieine	I-LIEU
.	O
Un	O
passant	O
,	O
NI	O
,	O
Giguef	I-PERS
,	O
gardien	O
de	O
la	O
paix	O
en	O
retraite	O
,	O
s'	O
empressa	O
de	O
relever	O
le	O
malheureux	O
qui	O
allait	O
être	O
infailliblement	O
écrasé	O
par	O
son	O
véhicule	O
.	O
Un	O
convoyeur	O
des	O
postes	O
ci	O
télégraphes	O
.	O
M.	O
Emile	I-PERS
Pourchut	I-PERS
.	O
qui	O
traversait	O
un	O
souterrain	O
de	O
la	O
gare	I-ORG
des	I-ORG
Chantiers	I-ORG
,	O
est	O
tomté	O
et	O
s'	O
est	O
fracturé	O
,	O
la	O
jambe	O
gauche	O
.	O
Enfin	O
,	O
place	I-LIEU
de	I-LIEU
l'	I-LIEU
Ouest	I-LIEU
.	O
Mme	O
Pore	I-PERS
!	O
.	O
nié	O
nagère	O
,	O
a	O
fait	O
une	O
chute	O
grave	O
et	O
s'	O
est	O
brisé	O
ia	O
jambe	O
droite	O
.	O
On	O
a	O
drt	O
la	O
transporter	O
ù	O
l'	O
hôpital	O
.	O
FATALE	O
ERREUR	O
Au	O
lieu	O
de	O
sirop	O
,	O
une	O
mère	O
fait	O
boire	O
du	O
formol	O
à	O
son	O
enfant	O
Le	O
petit	O
Lucien	I-PERS
Arvens	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
quatre	O
ans	O
.	O
dont	O
les	O
parents	O
habitent	O
rue	I-LIEU
Planchât	I-LIEU
,	O
était	O
souffrant	O
depuis	O
quelques	O
jours	O
.	O
Il	O
toussait	O
et	O
le	O
médecin	O
avait	O
ordonné	O
de	O
faire	O
boire	O
à	O
l'	O
enfant	O
,	O
d'	O
heure	O
en	O
heure	O
,	O
deux	O
cuillerées	O
de	O
sirop	O
,	O
Or	O
hier	O
,	O
à	O
l'	O
heure	O
de	O
prendre	O
le	O
remède	O
.	O
Mme	O
Arvens	I-PERS
,	O
qui	O
était	O
occupée	O
,	O
pria	O
le	O
petit	O
Lucien	I-PERS
d'	O
aller	O
chercher	O
la	O
bouteille	O
de	O
sirop	O
,	O
qu'	O
elle	O
avait	O
placée	O
sur	O
une	O
planche	O
de	O
la	O
cuisine	O
.	O
L'	O
enfant	O
obéit	O
niais	O
,	O
par	O
une	O
fatalité	O
malheureuse	O
,	O
il	O
se	O
trompa	O
,	O
prit	O
une	O
bouteille	O
remplie	O
aux	O
trois	O
quarts	O
de	O
formol	O
et	O
la	O
re	O
mit	O
à	O
sa	O
mère	O
.	O
Mme	O
Arvens	I-PERS
ne	O
s'	O
aperçut	O
point	O
de	O
l'	O
er	O
reur	O
.	O
Elle	O
versa	O
les	O
deux	O
cuillerées	O
de	O
for	O
mol	O
dans	O
un	O
verre	O
,	O
et	O
lit	O
boire	O
l'	O
enfant	O
.	O
Et	O
le	O
pauvre	O
petit	O
,	O
tout	O
aussitôt	O
,	O
fut	O
pris	O
de	O
nausées	O
violentes	O
,	O
de	O
coliques	O
atroces	O
.	O
Il	O
fallut	O
,	O
sur	O
l'	O
ordre	O
du	O
médecin	O
,	O
appelé	O
en	O
toute	O
haie	O
,	O
le	O
transporter	O
à	O
Hi6pital	I-ORG
Trousseau	I-ORG
.	O
L'	O
enfant	O
y	O
expira	O
peu	O
dinstants	O
après	O
,	O
dans	O
d'	O
horribles	O
souffrances	O
.	O
L'	O
affaire	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Vanves	I-LIEU
j	O
U^_E	O
1»«-_T	O
L'	O
enquête	O
"	O
lenée	O
par	O
M.	O
Reynaud	I-PERS
.	O
corn	O
missai	O
!	O
'	O
e	O
de	O
police	O
,	O
relativement	O
art	O
meurtre	O
dont	O
o	O
étf	O
'	O
victime	O
le	O
einienfier	O
Gilbert	I-PERS
.	O
>i	O
permis	O
de	O
diriger	O
les	O
recherches	O
sur	O
nnn	O
'	O
piste	O
des	O
p'us	O
sérieuses	O
.	O
C'	O
est	O
ainsi	O
qu'	O
on	O
a	O
appris	O
que	O
Gilbert	I-PERS
avait	O
entretenu	O
des	O
relations	O
,	O
en	O
ees	O
derniers	O
temps	O
,	O
avec	O
une	O
jeune	O
femme	O
de	O
dix-huit	O
à	O
dix-neuf	O
ans	O
.	O
,	O
dont	O
le	O
signalement	O
correspond	O
il	O
celui	O
de	O
la	O
jeune	O
femme	O
qu'	O
on	O
a	O
\'ne	O
fuir	O
après	O
le	O
draine	O
.	O
Le	O
nortrait	O
de	O
cette	O
femme	O
a	O
été	O
trouvé	O
dans	O
une	O
des	O
poches	O
de	O
)	O
?	O
!	O
victime	O
.	O
Tout	O
!	O
porte	O
à	O
croire	O
que	O
c'	O
est	O
cetto	O
amie	O
qui	O
aurait	O
indiqué	O
,	O
il	O
.	O
un	O
tiers	O
,	O
un	O
coup	O
8	O
faire	O
chez	O
Ci	O
!	O
bért	O
.	O
Ce	O
dernier	O
,	O
arrivant	O
a	O
l'	O
improviste	O
au	O
mo-	O
!	O
ment	O
où	O
l'	O
on	O
cambriolait	O
sa	O
chambre	O
,	O
a	O
été	O
tué	O
par	O
l'	O
un	O
des	O
malfaiteur-	O
.	O
Cela	O
'	O
"	O
xnliftue	O
la	O
présence	O
de	O
la	O
LE	O
JT	O
J_T__	O
ImV	O
M.	O
JLJV	O
t'	O
u	O
vieillard	O
.	O
M.	O
Eugène	I-PERS
Rochevin	O
,	O
âgé	O
de	O
soixante	O
ans	O
.	O
demeurant	O
TG	O
,	O
r'ur	I-LIEU
'	I-LIEU
de	I-LIEU
Belle	I-LIEU
ville	I-LIEU
,	O
h	O
été	O
frappé	O
d'	O
une	O
née	O
par	O
le	O
froid.	O
.	O
hier	O
matin	O
vers	O
huit	O
heures	O
,	O
fn	O
face	O
du	O
n	O
"	O
7	O
}	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
des	I-LIEU
Rigoles	I-LIEU
.	O
II	O
e>t	O
,	O
mort	O
dans	O
une	O
pharmacie	O
voisine	O
.	O
Place	I-LIEU
Gymbetta	I-LIEU
.	O
\ers	O
dix	O
heures	O
.	O
un	O
boulanger	O
,	O
M.	O
Charles	I-PERS
Pecq	I-PERS
;	O
âgé	O
de	O
cin-	O
j	O
puante-cinq	O
ans	O
,	O
demeurant	O
.	O
i.	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
j	I-LIEU
Ville-Popincourl	I-LIEU
a	O
été	O
également	O
,	O
frappé	O
d«	O
congestion	O
.	O
11	O
a	O
du	O
.	O
être	O
transporte	O
a	O
l'	O
hôpital	I-ORG
j	I-ORG
Tenon	I-ORG
.	O
•	O
Hier	O
malin	O
