L'	O
autre	O
vieillard	O
marchait	O
nerveusement	O
,	O
les	O
mains	O
au	O
dos	O
,	O
en	O
bougonnant	O
.	O
Il	O
s'	O
arrèta	O
enfin	O
devant	O
son	O
sosie	O
Enfin	O
,	O
monsieur	O
,	O
me	O
direz	O
-vous	O
?	O
.	O
Appelle	O
-moi	O
François	I-PERS
.	O
Oui	O
,	O
ton	O
arrière-grand-père	O
,	O
le	O
père	O
des	O
quatorze	O
Mirault	I-PERS
du	O
temps	O
du	O
roi	O
Louis	I-PERS
XVI	I-PERS
.	O
François	I-PERS
Mirault	I-PERS
Et	O
qu'	O
est	O
-ce	O
que	O
vous	O
venez	O
faire	O
,	O
ici	O
,	O
en	O
ce	O
temps	O
qui	O
n'	O
est	O
plus	O
le	O
vôtre	O
?	O
Je	O
viens	O
te	O
remplacer	O
,	O
puisque	O
tu	O
ne	O
sais	O
pas	O
ton	O
métier	O
.	O
Je	O
viens	O
donner	O
des	O
jouets	O
à	O
tes	O
enfants	O
.	O
Je	O
suis	O
le	O
père	I-PERS
'	I-PERS
Noël	I-PERS
des	O
Mirault	I-PERS
.	O
Le	O
père	I-PERS
Noël	I-PERS
,	O
mon	O
'	O
fils	O
,	O
c'	O
est	O
le	O
meilleur	O
des	O
ancêtres	O
que	O
la	O
.	O
'	O
Providence	O
délègue	O
pour	O
exercer	O
,	O
une	O
nuit	O
,	O
la	O
puissance	O
de	O
la	O
bonté	O
.	O
Mais	O
je	O
n'	O
ai	O
pas	O
d'	O
enfants	O
,	O
dit	O
humblement	O
le	O
châtelain	O
.	O
Je	O
ne	O
suis	O
pas	O
marié	O
.	O
Oui	O
,	O
tu	O
es	O
le	O
dernier	O
de	O
notre	O
race	O
.	O
i	O
Belle	O
excuse	O
Lorsqu'	O
on	O
n'	O
a	O
pas	O
d'	O
enffants	O
,	O
il	O
faut	O
chérir	O
les	O
enfants	O
des	O
(	O
autres	O
!	O
L'	O
instant	O
était	O
si	O
solennel	O
que	O
les	O
petits	O
se	O
taisaient	O
,	O
puis	O
lorsque	O
le	O
père	I-PERS
Noël	I-PERS
eut	O
fini	O
son	O
discours	O
,	O
ils	O
entourèrent	O
tous	O
les	O
deux	O
vieillards	O
,	O
les	O
remerciant	O
,	O
se	O
haussant	O
pour	O
les	O
embrasser	O
,	O
si	O
bien	O
qu'	O
ils	O
ne	O
surent	O
bientôt	O
plus	O
quel	O
'	O
était	O
le	O
vrai	O
père	I-PERS
Noël	I-PERS
et	O
que	O
les	O
deux	O
vieillards	O
,	O
les	O
mains	O
unies	O
,	O
l'	O
oublièrent	O
aussi	O
jusqu'	O
à	O
se	O
sentir	O
envahis	O
par	O
une	O
mêmes	O
émotion	O
et	O
une	O
égale	O
joie	O
t	O
Jacques	I-PERS
des	O
GACHONS	O
,	O
Dans	O
les	O
flammes	O
,	O
deux	O
enfants	O
trouvent	O
une	O
mort	O
horrible	O
Poissy	I-PERS
,	O
31	O
décembre	O
.	O
hier	O
soir	O
,	O
rue	I-LIEU
Pauline-Soyet	I-LIEU
,	O
à	O
Chaiiteloup	I-LIEU
,	O
mille	O
Lambert	I-PERS
,	O
composée	O
du	O
père	O
.	O
Lucien	I-PERS
,	O
cultivateur	O
,	O
de	O
la	O
mère	O
,	O
Julia	I-PERS
,	O
trente-quatre	O
ans	O
,	O
et	O
de	O
quatre	O
enfants	O
.	O
A	O
la	O
tombée	O
de	O
la	O
nuit	O
,	O
l'	O
aine	O
des	O
garçons	O
,	O
Narcel	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
huit	O
ans	O
,	O
remplissait	O
une	O
petite	O
lampe	O
à	O
essence	O
.	O
11	O
se	O
trouvait	O
près	O
de	O
sa	O
mère	O
qui	O
allaitait	O
uu	O
bébé	O
do	O
dix-sept	O
mois	O
.	O
Soudain	O
,	O
l'	O
enfant	O
laissa	O
tomber	O
ta	O
bou	O
teille	O
d'	O
essence	O
.	O
Le	O
liquide	O
s'	O
enflamma	O
ail	O
contact	O
du	O
feu	O
qui	O
brûlait	O
dans	O
la	O
cheminée	O
et	O
les	O
tiammes	O
se	O
communiquèrent	O
aux	O
vêtements	O
de	O
Mme	O
Lambert	I-PERS
qui	O
fut	O
grièvement	O
brûlée	O
,	O
ainsi	O
que	O
son	O
bébé	O
.	O
Faisant	O
preuve	O
d'	O
une	O
présence	O
d'	O
esprit	O
assez	O
,	O
rare	O
chez	O
un	O
enfant	O
de	O
son	O
âge	O
.	O
Marcel	I-PERS
ouvrit	O
la	O
porte	O
et	O
tirant	O
du	O
lit	O
sa	O
sœur	O
Ciémentine	I-PERS
,	O
réussit	O
à	O
l'	O
entraîner	O
au	O
dehors	O
.	O
M.	O
Lambert	I-PERS
,	O
qui	O
était	O
dans'nne	O
maison	O
voi·ine	O
au	O
ohevet	O
d'	O
un	O
enfant	O
inadade	O
,	O
accounit	O
.	O
Le	O
docteur	O
Bribon	I-PERS
vint	O
donner	O
les	O
premiers	O
soins	O
il	O
Mrnp	O
Lambert	I-PERS
et	O
aux	O
deux	O
.	O
enfants	O
,	O
cpii	O
étaient	O
très	O
grièvement	O
brûlés	O
,	O
et	O
les	O
fit	O
transporter	O
il	O
l'	O
hospice	I-ORG
de	I-ORG
Triel	I-ORG
où	O
les	O
deux	O
enfants	O
ne	O
tardèrent	O
pas	O
à	O
rendre	O
le	O
dernier	O
soupir	O
,	O
Quoique	O
grave	O
,	O
etat	O
de	O
Mme	O
CONSEIL	I-ORG
MUNICIPAL	I-ORG
DE	I-ORG
PARIS	I-ORG
Séances	O
du	O
mr	O
.	O
rcredi	O
Si	O
décembre	O
1913	O
La	O
session	O
est	O
close	O
Après	O
avoir	O
siégé	O
le	O
matin	O
,	O
l'	O
après-midi	O
et	O
le	O
soir	O
,	O
nos	O
édiles	O
ont	O
terminé	O
très	O
tard	O
leurs	O
travaux	O
.	O
Le	O
budget	O
de	O
ayant	O
été	O
voté	O
,	O
la	O
session	O
fut	O
close	O
.	O
Importantes	O
opérations	O
de	O
voirie	O
On	O
adopta	O
un	O
rapport	O
de	O
M.	O
Chérioux	I-PERS
concernant	O
le	O
prolongement	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
Cambronne	I-LIEU
et	O
du	O
passage	O
des	O
Favorites	I-LIEU
,	O
l'	O
élargissement	O
de	O
la	O
rue	O
de	O
le	O
prolongement	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Rennes	I-LIEU
(	O
2.400.000	O
francs	O
)	O
un	O
autre	O
rapport	O
du	O
même	O
conseiller	O
ayant	O
trait	O
à	O
l'	O
élargissement	O
et	O
la	O
modification	O
très	O
alignements	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
Croix-des-PetitsChamps	I-LIEU
,	O
l'	O
élargissement	O
partiel	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Valois	I-LIEU
,	O
l'	O
ouverture	O
d'	O
une	O
voie	O
nouvelle	O
entre	O
la	O
rue	I-LIEU
Croix-des-Petits-Champs	I-LIEU
et	O
la	O
me	O
de	O
Valois	I-LIEU
,	O
la	O
suppression	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
Baillif	I-LIEU
et	O
d'	O
une	O
partie	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
des	I-LIEU
Bons-Enfants	I-LIEU
.	O
Ces	O
opérations	O
serviront	O
au	O
dégagement	O
dr	O
la	O
Banque	I-ORG
de	I-ORG
France	I-ORG
.	O
Le	O
conseil	O
fait	O
siennes	O
les	O
conclusions	O
do	O
rapport	O
de	O
NI	O
.	O
I<alou	O
sur	O
les	O
modifications	O
à	O
apporter	O
au	O
tarif	O
d'	O
octroi	O
.	O
Il	O
adopte	O
le	O
rapport	O
de	O
NI	O
.	O
Filiion	I-PERS
sur	O
l'	O
octroi	O
,	O
celui	O
de	O
M.	O
Desvmix	I-PERS
tendant	O
au	O
prêt	O
pour	O
constructions	O
il	O
diverses	O
sociétés	O
d'	O
habitations	O
à	O
bon	O
marché	O
,	O
ceJui	O
de	O
M.	O
Ktienne	I-PERS
Oudin	O
visant	O
une	O
opération	O
qui	O
permettra	O
l'	O
élargissement	O
des	O
rues	I-LIEU
Saint-Placide	I-LIEU
et	O
Dupin	I-LIEU
,	O
ainsi	O
que	O
la	O
suppression	O
de	O
la	O
totalité	O
de	O
î'ÎJôt	O
compris	O
entre	O
les	O
rues	I-LIEU
de	I-LIEU
Sèvres	I-LIEU
,	O
Dupin	I-LIEU
,	O
du	O
ChercheMidi	I-LIEU
et	O
Saint-Placide	I-LIEU
;	O
celui	O
tie	O
M.	O
Lemarchand	I-PERS
portant	O
création	O
d'	O
un	O
service	O
de	O
contrôle	O
de	O
la	O
désinfection	O
privée	O
.	O
M.	O
Frédéric	I-PERS
Brunet	I-PERS
fait	O
approuver	O
les	O
projets	O
de	O
construction	O
de	O
neuf	O
groupes	O
d'	O
habitations	O
à	O
bon	O
marché	O
.	O
La	O
dépense	O
totale	O
s'	O
élève	O
à	O
10	O
millions	O
.	O
Ces	O
groupes	O
sont	O
situés	O
rue	I-LIEU
Abel	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Tolbiac	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
Gazan	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
Emile-Zola	I-LIEU
,	O
rrte	I-LIEU
du	I-LIEU
Télégraphe	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
Sthrau	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
Ernest-Rousselle	I-LIEU
,	O
boulevard	I-LIEU
Sérurier	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
Boyer	I-LIEU
.	O
La	O
ligne	O
métropolitaine	O
circulaire	O
intérieure	O
Le	O
conseil	O
adopte	O
le	O
rapport	O
de	O
M.	O
Lemarchand	I-PERS
relatif	O
à	O
l'	O
approbation	O
du	O
projet	O
sur	O
l'	O
exécution	O
de	O
la	O
traversée	O
souterraine	O
de	O
la	O
Seine	I-LIEU
pour	O
la	O
ligne	O
métropolitaine	O
circulaire	O
intérieure	O
et	O
de	O
la	O
traversée	O
sous	O
le	O
canal	I-LIEU
Saint-Martin	I-LIEU
pour	O
le	O
prolongement	O
jusqu'	O
à	O
la	O
Bastille	I-LIEU
de	O
la	O
ligne	O
n°	O
7	O
.	O
(	O
Coût	O
des	O
travaux	O
21.500.000	O
francs	O
.	O
)	O
Le	O
tracé	O
des	O
deux	O
lots	O
est	O
le	O
suivant	O
Ligne	O
circulaire	O
intérieure	O
.	O
Itinéraire	O
place	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Bastille	I-LIEU
,	O
boulevard	I-LIEU
Henri-IV	I-LIEU
,	O
estacade	I-LIEU
Saint-Louis	I-LIEU
,	O
Halle	I-LIEU
aux	I-LIEU
vins	I-LIEU
(	I-LIEU
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Champagne	I-LIEU
)	O
,	O
place	I-LIEU
Jussieu	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
des	I-LIEU
Ecoles	I-LIEU
.	O
Voies	O
traversées	O
rues	I-LIEU
Saint-Antoine	I-LIEU
,	O
Jacques-Cœur	I-LIEU
,	O
boulevard	I-LIEU
Morland	I-LIEU
,	O
quai	O
et	O
port	I-LIEU
Henri-IV	I-LIEU
,	O
Halle	I-LIEU
aux	I-LIEU
vins	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Dijon	I-LIEU
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Cardinal-Lemoine	I-LIEU
.	O
Prolongement	O
de	O
la	O
ligne	O
7	O
.	O
Itinéraire	O
quai	I-LIEU
des	I-LIEU
Célestins	I-LIEU
,	O
rues	I-LIEU
Sully	I-LIEU
et	O
Mornay	I-LIEU
,	O
boulevard	O
et	O
place	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Bastille	I-LIEU
.	O
Voies	O
traversées	O
boulevard	I-LIEU
Henri-IV	I-LIEU
,	O
rue	O
