y	O
a	O
pas	O
eu	O
d'	O
accident	O
de	O
personne	O
.	O
On	O
amenait	O
,	O
hiver	O
mafin	O
,	O
au	O
commissariat	O
spécial	O
de	O
la	O
gare	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
Est	I-ORG
,	O
un	O
individu	O
qui	O
avait	O
,	O
voy-agé	O
sans	O
billet	O
de	O
Reims	I-LIEU
à	O
l'	O
aris	O
.	O
Interrogf	O
,	O
il	O
décora	O
se	O
nommer	O
Octave	I-PERS
Bordeneuve	I-PERS
,	O
vingt	O
ans	O
il	O
avoua	O
être	O
insoumis	O
à	O
la	O
loi	O
militaire	O
et	O
avoir	O
subi	O
déjà	O
trois	O
condamnations	O
.	O
M.	O
\izon	I-PERS
l'	O
a	O
envoyé	O
au	O
dépôt	O
.	O
Pendant	O
que	O
Mme	O
B&ssade	I-PERS
,	O
tenancière	O
d'	O
un	O
bar	O
.	O
22	O
,	O
rue	I-LIEU
de	I-LIEU
Sévigné	I-LIEU
.	O
servait	O
des	O
dients	O
,	O
hier	O
après	O
midi	O
,	O
des	O
cambrioleurs	O
se	O
sont	O
introduis	O
dans	O
sa	O
che	O
.	O
mbre	O
à	O
coucher	O
et	O
ont	O
vole	O
une	O
somme	O
de	O
deux	O
cents	O
francs	O
dans	O
une	O
armoire	O
.	O
Le	O
commissaire	O
du	O
quartier	O
a	O
ouvert	O
une	O
enquête	O
.	O
LA	O
CRUE	O
DE	O
L'	O
OISE	I-LIEU
Gunpiègrte	I-LIEU
,	O
31	O
décembre	O
.	O
Ainsi	O
qu'	O
on	O
le	O
prévoyait	O
,	O
une	O
crue	O
assez	O
forte	O
de	O
l'	O
Oise	I-LIEU
s'	O
est	O
fait	O
sentir	O
aujourd'hui	O
et	O
la	O
rivière	O
a	O
débordé	O
en	O
amont	O
de	O
\oyon	O
.	O
LA	O
CRUE	O
DE	O
LA	O
MARNE	I-LIEU
La	O
Marne	I-LIEU
,	O
à	O
pialifert	O
,	O
pourra	O
atteindre	O
environ	O
2	O
70	O
d'	O
ici	O
dimanche	O
4	O
janvier	O
.	O
Hier	O
matin	O
.	O
la	O
cote	O
était	O
de	O
1	O
50	O
.	O
On	O
si	O
gnalc	O
une	O
crue	O
de	O
La	O
Marne	I-LIEU
supérieure	O
.	O
l'	O
ort	O
heureusement	O
.	O
le	O
piquet	O
d'	O
incendie	O
du	O
a»	O
hussards	O
était	O
intervenu	O
,	O
accru	O
peu	O
après	O
de	O
tout	O
ce	O
que	O
le	O
régiment	O
comptait	O
d'	O
hommes	O
disponibles	O
.	O
Mais	O
les	O
tuyaux	O
écla	O
taient	O
sous	O
le	O
gel	O
,	O
tendant	O
l'	O
alimentation	O
des	O
pompes	O
presqu8	O
impossible	O
.	O
Malgré	O
tout	O
,	O
on	O
réussit	O
à	O
protéger	O
effica	O
cément	O
les	O
magasins	O
principaux	O
de	O
\f	O
.	O
Choquet	I-PERS
.	O
Mais	O
il	O
était	O
temps	O
.	O
D'	O
énormes	O
pipes	O
polcooi	O
et	O
de	O
spiritueux	O
dormaient	O
dans	O
}es	O
sous-sols	O
et	O
en	O
eclatant	O
auraient	O
lransformé	O
le	O
sinistre	O
en	O
désastre	O
.	O
Cependant	O
.	O
dans	O
la	O
eartonnerie	O
qui	O
s'	O
était	O
à	O
faire	O
rage	O
.	O
Renversant	O
un	O
mur	O
d'	O
isolement	O
elles	O
atteignirent	O
l'	O
usine	O
proprement	O
dite	O
.	O
Les	O
buroaux	O
,	O
au-dessus	O
desquels	O
se	O
trouvait	O
le	O
logement	O
du	O
contremaître	O
,	O
M.	O
Calot	I-PERS
,	O
s'	O
écroulérent	O
à	O
leur	O
tour	O
.	O
;	O
\1	O
.	O
et	O
Mme	O
Calot	I-PERS
eurent	O
à	O
peine	O
le	O
temps	O
ae	O
se	O
sauver	O
avec	O
leurs	O
six	O
enfants	O
.	O
Vers	O
six	O
heures	O
du	O
niatin	O
seulement	O
,	O
l'	O
inrendie	O
diminua	O
d'	O
intensif	O
.	O
A	O
ce	O
moment	O
,	O
il	O
'	O
le	O
restait	O
plus	O
rien	O
de	O
la	O
cartonnerie	O
,	O
si	O
ce	O
t'	O
est	O
des	O
décombres	O
fumants	O
,	O
que	O
les	O
pompiers	O
continuaient	O
à	O
inonder	O
.	O
On	O
estime	O
les	O
dégâts	O
à	O
francs	O
.	O
Cette	O
usine	O
occupait	O
une	O
cinquantaine	O
d'	O
ouvriers	O
et	O
d'	O
ouvrières	O
,	O
qui	O
vont	O
être	O
réduits	O
au	O
'	O
chômage	O
.	O
Elle	O
appartenait	O
à	O
M.	O
Daussy	I-PERS
,	O
mais	O
était	O
louée	O
à	O
M.	O
Lucy	I-PERS
,	O
qui	O
l'	O
exploitait	O
depuis	O
1910	O
.	O
Cette	O
usine	O
joue	O
ne	O
malheur	O
.	O
Depuis	O
dixhuit	O
ans	O
,	O
c'	O
est	O
la	O
troisième	O
fois	O
qu'	O
elle	O
est	O
liétruvte	O
pnr	O
un	O
incendie	O
.	O
CHROHIÇUE	O
JUDICIAIRE	O
PROCEDURE	O
ABUSIVE	O
La	O
septième	O
chambre	O
du	O
tribunal	I-ORG
civil	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Seine	I-ORG
vient	O
de	O
faire	O
une	O
intéressante	O
application	O
de	O
l'	O
abus	O
de	O
droit	O
.	O
Un	O
propriétaire	O
,	O
\1	O
.	O
Beudin	I-PERS
,	O
avait	O
fait	O
contre	O
un	O
de	O
ses	O
locataires	O
,	O
M.	O
Delhomme	I-PERS
,	O
représentant	O
en	O
librairie	O
,	O
7	I-LIEU
,	I-LIEU
rue	I-LIEU
Beaurepaire	I-LIEU
,	O
une	O
procédure	O
vexatoire	O
.	O
Le	O
l«r	O
"	O
janvier	O
1912	O
.	O
il	O
lui	O
présenta	O
une	O
quittance	O
de	O
loyer	O
de	O
227	O
fr	O
.	O
75	O
,	O
comprenant	O
une	O
somme	O
de	O
8	O
fer	O
.	O
50	O
pour	O
ramonage	O
de	O
quatre	O
cheminée	O
.	O
M.	O
belhonmie	I-PERS
,	O
disant	O
que	O
deux	O
cheminées	O
seulement	O
sur	O
quatte	O
avaient	O
été	O
ramonées	O
,	O
offrit	O
la	O
moitié	O
de	O
la	O
somme	O
réclamée	O
,	O
soit	O
4	O
fr	O
.	O
20	O
.	O
M.	O
Beudin	I-PERS
,	O
pour	O
toute	O
réponse	O
,	O
fit	O
à	O
NI	O
.	O
Delhoinmo	I-PERS
un	O
commandement	O
de	O
payer	O
,	O
puis	O
une	O
saisie-gagerie	O
et	O
le	O
cita	O
en	O
référé	O
.	O
faisant	O
mettre	O
la	O
somme	O
litigieuse	O
entre	O
les	O
mains	O
d'	O
un	O
séquestre	O
.	O
M.	O
Delhomme	I-PERS
,	O
furieux	O
de	O
ce	O
procédé	O
,	O
atlaqua	O
M.	O
Beudin	I-PERS
devant	O
le	O
juge	O
de	O
paix	O
du	O
dixième	O
arrondissement	O
,	O
pour	O
procédure	O
vexatoire	O
,	O
et	O
obtint	O
60	O
francs	O
de	O
dommagesintérêts	O
.	O
Hier	O
,	O
sur	O
appel	O
,	O
la	O
septième	O
chambre	O
du	O
tribunal	O
a	O
déclaré	O
la	O
saisie-gagerie	O
nulle	O
et	O
dit	O
que	O
le	O
propriétaire	O
avait	O
fait	O
de	O
la	O
pro-	O
j	O
cédure	O
abusive	O
pour	O
une	O
somme	O
qui	O
n'	O
était	O
pas	O
due	O
.	O
Aussi	O
a	O
-t-il	O
,	O
après	O
plaidoiries	O
de	O
M	O
"	O
Tourey-Piallat	I-PERS
et	O
Lagoutte	I-PERS
,	O
condamné	O
M.	O
Beudin	I-PERS
en	O
lous	O
les	O
dépens	O
et	O
60	O
francs	O
de	O
dommages-intérêts	O
.	O
INFRACTION	O
LA	O
LOI	O
SUR	O
LES	O
SOCIÉTÉS	O
Profitant	O
de	O
l'	O
engouement	O
du	O
pubüc	O
pour	O
les	O
valeurs	O
de	O
caoutchouc	O
.	O
M.	O
Goujon	I-PERS
,	O
âge	O
de	O
soixante-trois	O
ans	O
,	O
avâit	O
lancé	O
dans	O
le	O
public	O
des	O
actions	O
d'	O
une	O
sociétés	O
anglaise	O
,	O
H	O
The	I-ORG
Ivory	I-ORG
Coast	I-ORG
Rubber	I-ORG
n	O
,	O
qu'	O
il	O
représentait	O
comme	O
ayant	O
de	O
vastes	O
domaines	O
sur	O
la	O
Côte	I-LIEU
d'	I-LIEU
Ivoire	I-LIEU
et	O
qu'	O
il	O
disait	O
être	O
appelée	O
à	O
un	O
grand	O
avenir	O
.	O
Les	O
souscriptions	O
affluèrent	O
et	O
déjà	O
pour	O
?	O
00,000	O
francs	O
de	O
titres	O
avaient	O
été	O
placés	O
on	O
France	I-LIEU
,	O
quand	O
:	O
i	O
fut	O
révélé	O
qu'	O
en	O
réalité	O
les	O
prétendues	O
domaines	O
ne	O
constituaient	O
nullement	O
la	O
propriété	O
de	O
la	O
société	O
,	O
mais	O
avaient	O
été	O
simplement	O
demandés	O
,	O
à	O
titre	O
de	O
concession	O
,	O
ru	O
gouvernement	I-ORG
français	I-ORG
et	O
refusés	O
par	O
celui	O
-ci	O
.	O
Ce	O
fut	O
la	O
débâcle	O
.	O
Tandis	O
que	O
certains	O
actionnaires	O
se	O
contentaient	O
de	O
déplorer	O
la	O
perte	O
daleurs	O
capitaux	O
,	O
d'	O
autres	O
portèrent	O
plainte	O
au	O
.	O
parquet	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Seine	I-ORG
.	O
Une	O
instruction	O
fut	O
ouverte	O
à	O
la	O
suite	O
de	O
laquelle	O
M.	O
Goujon	I-PERS
fut	O
déféré	O
à	O
la	O
onzième	O
chambre	O
correctionnelle	O
,	O
devant	O
laquelle	O
il	O
comparaissait	O
hifr	O
.	O
Après	O
plaidoiries	O
de	O
M"*	O
Imbrecq	I-PERS
et	O
F.	O
Berton	I-PERS
,	O
pour	O
les	O
parties	O
civiles	O
,	O
et	O
de	O
\1	O
'	O
Guillaumet	I-PERS
pour	O
Ni	O
.	O
Goujon	I-PERS
,	O
le	O
tri	O
hunal	O
a	O
seulement	O
retenu	O
la	O
prévention	O
d'	O
in	O
fraction	O
à	O
la	O
loi	O
sur	O
les	O
sociétés	O
,	O
et	O
a	O
condamné	O
M.	O
Goujon	I-PERS
à	O
1,000	O
francs	O
d'	O
amende	O
et	O
à	O
la	O
restituton	O
aux	O
intéressés	O
du	O
mon	O
tant	O
du	O
prix	O
de	O
leurs	O
actions	O
.	O
EAFIAT	O
MARTYR	O
Les	O
époux	O
Mugens	I-PERS
ont	O
cinq	O
eniants	O
et	O
sont	O
dans	O
la	O
plus	O
grande	O
misère	O
.	O
Aussi	O
ont	O
ils	O
été	O
recueillis	O
par	O
une	O
personne	O
charita	O
ble	O
,	O
rue	I-LIEU
Jeanne-d'Arc	I-LIEU
,	O
dans	O
