le	O
treizième	O
ar	O
rondissement	O
.	O
Ils	O
vivent	O
surtout	O
de	O
subsides	O
que	O
leur	O
accorde	O
une	O
riche	O
Américaine	O
.	O
Le	O
mari	O
,	O
marchand	O
ambulant	O
,	O
dépense	O
en	O
libations	O
les	O
maigres	O
produits	O
que	O
lui	O
procure	O
son	O
métier	O
.	O
Dernièrement	O
,	O
les	O
époux	O
Mugens	I-PERS
furent	O
signalés	O
à	O
la	O
police	O
comme	O
martyrisant	O
l'	O
ainé	O
de	O
leurs	O
enfants	O
,	O
le	O
petit	O
Marcel	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
onze	O
ans	O
.	O
Une	O
enquête	O
fut	O
ouverte	O
et	O
la	O
petite	O
victime	O
examinée	O
par	O
un	O
médecin	O
,	O
qui	O
constata	O
qu'	O
en	O
el'fet	O
Marcel	I-PERS
portait	O
dans	O
te	O
dos	O
les	O
traces	O
de	O
deux	O
coups	O
de	O
couteau	O
.	O
Traduits	O
devant	O
la	O
onzième	O
chambre	O
cor-	O
j	O
rectionnelle	O
,	O
présidée	O
par	O
NI	O
.	O
Pacton	I-PERS
,	O
ils	O
ont	O
prétendu	O
,	O
hier	O
,	O
n'	O
avoir	O
fait	O
qu'	O
user	O
vis-à-vis	O
de	O
leur	O
fils	O
,	O
enfant	O
vicieux	O
,	O
du	O
droit	O
de	O
cor	O
rection	O
paternelle	O
.	O
Mais	O
une	O
voisine	O
,	O
citée	O
comme	O
,	O
témoin	O
,	O
il	O
apporté	O
une	O
ceinture	O
de	O
cuir	O
tachée	O
de	O
sang	O
,	O
dont	O
Mugens	I-PERS
.	O
se	O
servait	O
pour	O
frapper	O
sur	O
la	O
téte	O
le	O
petit	O
Marre	I-PERS
]	O
.	O
Mugens	I-PERS
.	O
considéré	O
comme	O
le	O
plus	O
coupable	O
,	O
Il	O
été	O
condamné	O
à	O
quatre	O
mois	O
de	O
prison	O
.	O
Quant	O
à	O
la	O
femme	O
Atugens	I-PERS
,	O
qui	O
n'	O
aurait	O
fait	O
que	O
tolérer	O
les	O
violences	O
dont	O
son	O
mari	O
usait	O
vis-à-vis	O
de	O
son	O
enfant	O
,	O
elle	O
a.	O
été	O
con	O
damnée	O
,	O
après	O
plaidoirie	O
de	O
Mlle	O
Yvrard	I-PERS
,	O
il	O
deux	O
mois	O
de	O
prison	O
,	O
et	O
encore	O
le	O
tribunal	O
,	O
estimant	O
que	O
sa	O
présence	O
était	O
nécessaire	O
à	O
ses	O
quatre	O
autres	O
enfants	O
,	O
l'	O
a	O
-t-il	O
fait	O
béné	O
ficier	O
de	O
la	O
loi	O
de	O
sursis	O
.	O
Ajoutons	O
que	O
lie	O
jeune	O
Marcpl	I-PERS
a	O
confié	O
,	O
aux	O
soins	O
de	O
l'	O
Assistance	I-ORG
publique	I-ORG
.	O
GRAVE	O
AFFAIRE	O
DE	O
TRAITE	O
DES	O
BLANCHES	O
Une	O
grave	O
affaire	O
de	O
«	O
traite	O
des	O
blanches	O
est	O
venue	O
hier	O
devant	O
la	O
neuvième	O
chambre	O
du	O
tribunal	O
correctionnel	O
.	O
'	O
Au	O
commencement	O
de	O
l'	O
année	O
1912	O
.	O
deux	O
individu	O
,	O
Henri	I-PERS
Poussin	I-PERS
dit	O
Flageolet	O
et	O
Naudot	I-PERS
dit	O
la	O
Chaussette	O
rencontraient	O
.	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Faubourg-du'Cemple	I-LIEU
,	O
deux	O
jeunes	O
filles	O
qu'	O
ils	O
invitaient	O
il	O
diner	O
.	O
L'	O
une	O
d'	O
elles	O
,	O
de	O
quinze	O
ans	O
,	O
nommée	O
Veiltof	I-PERS
,	O
fut	O
immédiatement	O
séquestrée	O
par	O
ces	O
odieux	O
personnages	O
,	O
puis	O
emmenée	O
à	O
Bordeaux	I-LIEU
,	O
puis	O
à	O
Cuba	I-LIEU
et	O
enfin	O
au	O
Chili	I-LIEU
.	O
Dans	O
ces	O
divers	O
endroits	O
,	O
la	O
malheureuse	O
fut	O
livrée	O
il	O
.	O
la	O
plus	O
crapuleuse	O
prostitution	O
,	O
et	O
bientôt	O
elle	O
tombait	O
,	O
malade	O
et	O
devait	O
être	O
transportée	O
à	O
l'	O
hôpital	O
.	O
Là	O
.	O
elle	O
lit	O
aux	O
infirmières	O
qui	O
lui	O
donnaient	O
leurs	O
soins	O
le	O
récit	O
de	O
la	O
déplorable	O
existence	O
qu'	O
elle	O
menait	O
,	O
les	O
suppliant	O
d'	O
intervenir	O
en	O
sa	O
faveur	O
afin	O
qu'	O
elle	O
échappât	O
des	O
mains	O
de	O
ses	O
exploiteurs	O
.	O
La	O
jeune	O
Veillot	I-PERS
fut	O
.	O
grâce	O
à	O
l'	O
intervention	O
du	O
consul	O
,	O
rapatriée	O
et	O
ramenée	O
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
on	O
elle	O
put	O
donner	O
des	O
indications	O
sur	O
les	O
misérables	O
nui	O
l'	O
avaient	O
ainsi	O
enlevée	O
à	O
sa	O
famille	O
.	O
L'	O
un	O
deux	O
put	O
être	O
arrêté	O
,	O
Naudot	I-PERS
dit	O
la	O
ce	O
Chaussette	O
»	O
.	O
Quant	O
à	O
Henri	I-PERS
Poussin	I-PERS
,	O
il	O
a	O
pu	O
,	O
jusqu'	O
à	O
présent	O
,	O
échapper	O
aux	O
investigations	O
de	O
la	O
justice	O
.	O
baudet	O
comparaissait	O
donc	O
seul	O
.	O
hier	O
,	O
devant	O
le	O
tribunal	O
.	O
f.	O
a	O
petit.	O
.	O
Feillot	I-PERS
a	O
raconté	O
,	O
en	O
rlétail	O
,	O
sa	O
vie	O
lamentable	O
.	O
Elle	O
avait	O
contracté	O
une	O
maladie	O
nerveuse	O
1'1	O
une	O
maladie	O
organique	O
.	O
Ses	O
parents	O
se	O
>unt	O
portés	O
partie	O
civile	O
aux	O
débats	O
et	O
réclament	O
francs	O
de	O
dommages-intérêt	O
.	O
Le	O
tribunal	O
rendra	O
son	O
jugement	O
à	O
!	O
lui	O
.	O
taine	O
.	O
La	O
célèbre	O
danseuse	O
Mme	O
Napierkowska	I-PERS
intente	O
,	O
devant	O
la	O
première	O
chambre	O
de	O
la	O
cour	O
,	O
un	O
procès	O
en	O
dommages-intérêts	O
au	O
1	O
journal	O
la	I-ORG
Tribuna	I-ORG
,	O
en	O
raison	O
des	O
attaques	O
violentes	O
de	O
cette	O
feuille	O
contre	O
elle	O
.	O
A	O
la	O
suite	O
de	O
ces	O
articles	O
,	O
elle	O
aurait	O
été	O
huée	O
en	O
Italie	I-LIEU
quand	O
elle	O
y	O
fut	O
en	O
représentalions	O
et	O
aurait	O
du	O
,	O
toujours	O
en	O
raison	O
de	O
ces	O
mêmes	O
attaques	O
,	O
renoncer	O
v	O
divers	O
brillantv	O
engagements	O
,	O
dont	O
un	O
à	O
raison	O
de	O
20	O
,	O
t)00	O
francs	O
par	O
an	O
,	O
un	O
autre	O
à	O
raison	O
de	O
500	O
francs	O
par	O
représentation	O
.	O
Ce	O
procès	O
a	O
été	O
plaidé	O
hier	O
.	O
L'	O
arrêt	O
sera	O
rendu	O
ultérieuAUTOUR	O
0'URE	O
LETTRE	O
CHARGÉE	O
Ni	O
.	O
Sauteur	I-PERS
,	O
rentier	O
à	O
Précy-sur-Oise	I-LIEU
.	O
avaitexpédié	O
à	O
M.	O
Desseilligny	I-PERS
,	O
agent	O
de	O
change	O
,	O
une	O
lettre	O
chargée	O
,	O
où	O
il	O
assure	O
avoir	O
inséré	O
huit	O
billets	O
de	O
banque	O
de	O
mille	O
francs	O
.	O
La	O
lettre	O
fut	O
acceptée	O
sans	O
observation	O
par	O
le	O
caissier	O
de	O
Ni	O
.	O
Desseilligny	I-PERS
.	O
Or	O
,	O
en	O
fait	O
de	O
billets	O
de	O
banque	O
,	O
elle	O
ne	O
contenait	O
que	O
des	O
coupures	O
de	O
journaux	O
.	O
Reprochant	O
à	O
t'	O
administration	O
des	O
postes	O
et	O
à	O
M.	O
Desseilligny	I-PERS
de	O
n'	O
avoir	O
pas	O
fait	O
les	O
vérifications	O
ou	O
rnentions	O
nécessaires	O
à	O
l'	O
arrivée	O
de	O
la	O
lettre	O
,	O
M.	O
Sauteur	I-PERS
leur	O
réclamait	O
hier	O
devant	O
la	O
deuxième	O
.	O
chambre	O
supplémentaire	O
le	O
remboursement	O
de	O
ses	O
fuit	O
mille	O
francs	O
.	O
Au	O
cours	O
des	O
débats	O
,	O
M	O
"	O
GauthierRougeville	I-PERS
,	O
plaidant	O
pour	O
M.	O
Sauteur	I-PERS
,	O
a.	O
donné	O
lecture	O
d'	O
une	O
correspondance	O
confidentielle	O
échangée	O
,	O
propos	O
de	O
l'	O
incident	O
,	O
entre	O
le	O
directeur	O
des	O
postes	O
de	O
l'	O
Oise	I-LIEU
est	O
ta	O
rece-	O
veuse	O
de	O
Précy	I-LIEU
:	O
Le	O
directeur	O
avaü	O
demanri	O
à	O
la	O
receveuse	O
de	O
se	O
renseigner	O
,	O
avec	O
t	O
;	O
i	O
et	O
convenance	O
,	O
sur	O
)'Age	O
.	O
la	O
situation	O
de	O
f	O
;	O
mille	O
et	O
de	O
fortune	O
,	O
1rs	O
habitudes	O
de	O
M.	O
Sauteur	I-PERS
.	O
La	O
receveuse	O
répondit	O
en	O
fournissant	O
,	O
outre	O
des	O
observations	O
d'	O
ordre	O
professionnel	O
,	O
des	O
indications	O
et	O
des	O
appréciations	O
sur	O
la	O
vie	O
privée	O
de	O
M.	O
Sauteur	I-PERS
,	O
sur	O
sa	O
femme	O
et	O
même	O
sur	O
sa	O
tille	O
ainée	O
,	O
en	O
notant	O
qu'	O
il	O
avait	O
écrit	O
à	O
M.	O
lfillerand	I-PERS
et	O
qu'	O
elle	O
avait	O
vu	O
la	O
1	O
réponse	O
au	O
passage	O
.	O
A	O
huitaine	O
,	O
M*	I-PERS
Albert	I-PERS
Salle	O
plaidera	O
pour	O
M.	O
Desseilligny	I-PERS
,	O
e*	O
M*	O
Marcel	I-PERS
Régnier	I-PERS
pourconventionnellement	O
francs	O
de	O
domi	O
mages-intérôts	O
pour	O
abus	O
de	O
citation	O
ili1	O
recte	O
.	O
LA	O
SAINTE-CÉCILE	I-PERS
La	O
cour	O
d'	O
appel	O
a	O
,	O
hier	O
.	O
après	O
plaidoirii	O
de	O
Me	O
Jean	I-PERS
Longuet	I-PERS
,	O
réduit	O
de	O
denx	O
mois	O
ir	O
un	O
mois	O
la	O
peine	O
d'	O
emprisonnement	O
qui	O
avait	O
été	O
prononcée	O
contre	O
un	O
ouvrier	O
jardinier	O
,	O
Théodore	I-PERS
Pellerin	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
le	O
novembre	O
de	O
'	O
nier	O
,	O
avait	O
eu	O
le	O
