Eldorad	O
"	O
it	O
Nord	O
42-17	O
)	O
.	O
Dranem	I-PERS
chante	O
et	O
joue	O
la	O
Pharntacie	O
est	O
ouverte	O
toute	O
la	O
nuit	O
.	O
Bach	I-PERS
,	O
Carjol	I-PERS
,	O
Vorell	I-PERS
:	O
,	O
Mmes	O
R.	I-PERS
Deschamps	I-PERS
,	O
Dol	I-PERS
.	O
met	O
,	O
Turcy	I-PERS
.	O
Rosé	O
Amy	I-PERS
.	O
etc	O
.	O
Gaité-Rdfcnecbouart	I-PERS
:	O
i.	O
400-23	O
}	O
Tu	O
vas	O
fort	O
!	O
revue	O
,	O
bœurs	O
Kaufman	I-PERS
,	O
Uelyane	I-PERS
,	O
Delbay	I-PERS
,	O
Darcet	I-PERS
,	O
Matisuelle	I-PERS
,	O
etc	O
.	O
Palace-Cirque	I-ORG
de	O
Paris	I-LIEU
(	O
r.	I-LIEU
Saxe	I-LIEU
31-90	O
)	O
Métro	O
Laiour-Maubourg	I-LIEU
.	O
attr	O
.	O
Les	O
Martens	O
et	O
autres	O
.	O
Eden-Concert	O
.	O
94	O
,	O
avenm	I-LIEU
Ledru-Hollin	I-LIEU
.	O
Faites	O
chauilei	O
la	O
colle	O
!	O
revue	O
.	O
uaby	O
de	O
Fradas	I-PERS
;	O
Gilles	I-PERS
,	O
Elise	I-PERS
Puget	I-PERS
,	O
les	O
Poupées	O
parisiennes	O
.	O
La	O
Pie-qtu-Chante	O
,	O
t&J	O
,	O
r	O
Montmartre	I-LIEU
t.	O
Central	O
Chartes	I-LIEU
Fallot	I-LIEU
.	O
Autûars	O
gais	O
.	O
Sécrétai	O
:	O
,	O
Paco	I-LIEU
.	O
St-Gramer	O
.	O
Jeanjame	I-PERS
Revue	O
Dany	I-PERS
Mouveau-Cirque	I-ORG
,	O
à	O
h.	O
Attractions	O
.	O
Concert	O
et	O
cinématographe	O
tous	O
les	O
jours	O
,	O
de	O
2	O
h	O
,	O
a	O
6	O
h.	O
,	O
sauf	O
le	O
dimanche	O
.	O
BulïeL	O
Nombreuses	O
attractions	O
.	O
Falais-Rccbechouart	I-LIEU
,	O
53	O
,	O
bd	I-LIEU
Hochuchouart	I-LIEU
i.	O
VIétro	O
Anvers	I-LIEU
,	O
.	O
ïans	O
famille	O
,	O
célèbre	O
troman	O
d'	O
Hecioi	I-PERS
Aia	I-PERS
.	O
iut	O
.	O
au	O
Palais-Rochechouarf	I-LIEU
:	O
Matinées	O
ter	O
.	O
2.	O
.	O
Tond	O
Mix	O
et	O
te	O
chériiï	O
Les	O
actualités	O
par	O
le	O
Pathé-Journal	O
.	O
La	O
Marche	O
des	O
Rois	O
(	O
conte	O
de	O
Noël	O
;	O
.	O
Les	O
actualités	O
du	O
monde	O
entier	O
.	O
Kursaai	O
,	O
av	I-LIEU
.	I-LIEU
de	I-LIEU
Chchy	I-LIEU
.	O
La	O
Cnolla	O
,	O
Le	O
Gaël	O
Menel	O
.	O
Resca	O
,	O
Bréol	O
,	O
les	O
Uionès	O
,	O
les	O
6	O
Félicitas	O
,	O
Les	O
i-ylvios	O
.	O
Moulin-Bouge	I-ORG
it	O
.	O
Marca	O
.	O
det	O
liS-63	O
)	O
.	O
Fais	O
voir	O
dis	O
:	O
revue	O
en	O
4S	O
tableaux	O
d	O
'	O
.	O
Àndré	I-PERS
Uahl	I-PERS
et	O
F	O
Uivere	I-PERS
,	O
musique	O
de	O
Beretta	I-ORG
.	O
Cigaie	O
;	O
i.	O
Nord	O
07-eOi	O
.	O
Ouvert	O
dimanches	O
et	O
fêtes	O
avec	O
•	O
mjs	O
attractions	O
.	O
Gaumont	I-ORG
Palace	I-ORG
(	O
Hippodrome	O
)	O
u.	O
Marcadet	O
-'fous	O
les	O
soirs	O
,	O
a	O
b	O
h.	O
la	O
Marche	O
des	O
rois	O
conte	O
de	O
Aoêi	I-LIEU
Au	O
gre	O
des	O
/lots	O
,	O
cinémadrame	O
le	O
Soêl	O
d'	O
Onésime	I-PERS
,	O
fantaisie	O
cinéma	O
scénique	O
.	O
Attractions	O
sensationnelleo	O
.	O
Magic-Gity	O
.	O
Tous	O
les	O
jour	O
:	O
matinée	O
et	O
soirée	O
,	O
Bal	O
,	O
akating-	O
Magic-Cinemu-Palace	I-LIEU
.	O
Dimanches	O
et	O
fêles	O
,	O
toutes	O
les	O
attractions	O
.	O
Séances	O
de	O
heures	O
a	O
mmuit	O
.	O
Le	O
Palhêcolor	O
.	O
PalhèJournat	O
.	O
Actualités	O
.	O
Le	O
Cotisée	I-ORG
,	O
33	O
,	O
av	I-LIEU
.	I-LIEU
Ch-Elysées	I-LIEU
;	O
Métro	O
Marbeuf	I-LIEU
)	O
.	O
Soirée	O
à	O
9	O
h.	O
Matinée	O
jeudi	O
et	O
dlm.	O
.	O
à	O
.	O
2	O
h.	O
1/2	O
.	O
Musée	I-ORG
Grévin	I-ORG
Jeanne	I-ORG
d'	I-ORG
Arc	I-ORG
au	O
sacre	O
de	O
Chartes	O
VU	O
.	O
Le	O
Palais	I-ORG
des	I-ORG
Mirages	I-ORG
;	O
danses	O
iumi	O
.	O
neuses	O
Cinéma	O
le	O
plus	O
pariait	O
.	O
Moulin	O
de	O
la	O
Chanson	O
,	O
bd	I-LIEU
de	I-LIEU
Clichy	I-LIEU
(	O
T.	I-PERS
Gatenberg	I-PERS
40-40	O
)	O
.	O
A	O
9	O
h.	O
1/2	O
.	O
Théâtre	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Tour-Eiffel	I-ORG
.	O
Cinéma	O
.	O
Asile	O
de	O
nuit	O
;	O
Abordage	O
,	O
en	O
scène	O
,	O
sketch	O
,	O
et	O
Sonnette	I-PERS
de	O
nuit	O
.	O
Faut	O
.	O
2	O
fr	O
.	O
,	O
asc	O
.	O
au	O
l	O
"	O
"	O
étage	O
comp	O
Cirque	O
d'	O
Hiver	O
(	O
cinéma	I-ORG
Pathéj	I-ORG
,	O
t.	O
912-25	O
)	O
.	O
Tous	O
les	O
jours	O
,	O
matinée	O
a	O
2	O
h.	O
soirée	O
8	O
h.	O
1/2	O
.	O
fous	O
les	O
vendredis	O
,	O
changement	O
de	O
programme	O
.	O
Pathe-Journal	O
.	O
sans	O
iamilie	O
.	O
Th	I-ORG
.	I-ORG
Grévin	I-ORG
,	O
10	O
,	O
bd	I-LIEU
Montmartre	I-LIEU
.	O
A	O
3	O
h.	O
et	O
9	O
h.	O
.	O
Miquelle	I-PERS
et	O
sa	O
mère	O
.	O
A	O
5	O
h.	O
,	O
Oh	O
!	O
gni	O
l'	O
an	O
neuf	O
revue	O
Faut	O
2	O
fr	O
.	O
,	O
entrée	O
du	O
musée	O
comprise	O
Bal	I-ORG
Tabarin	I-ORG
.	O
De	O
4	O
a	O
7	O
Il	O
,	O
30	O
.	O
apéritif-tango	O
Tous	O
les	O
soirs	O
,	O
quadrilles	O
excentriques	O
Samedi	O
prochain	O
,	O
tête	O
des	O
ruines	O
.	O
Tour	O
Eiffel	O
.	O
De	O
10	O
h.	O
du	O
matin	O
à	O
la	O
nuit	O
étage	O
,	O
restaurant-brasserie	O
,	O
déjeuners	O
.	O
Ma	O
tinée	O
.	O
dimanches	O
et	O
fêtes	O
,	O
a	O
3	O
heures	O
.	O
Ejttghiea	O
.	O
Sources	O
sulfureuses	O
Etablissement	O
'	O
thermal	O
.	O
Casino	O
.	O
SUIFS	O
Le	O
suit	O
en	O
branches	O
pour	O
!	O
a	O
province	O
au	O
reudeman	O
,	O
Le	O
suit	O
au	O
rendement	O
de	O
70	O
0/0	O
vaut	O
5S	O
10	O
.	O
ACIDE	O
STÉARIQUE	O
saponification	O
ÏM	O
distillation	O
Hfl	O
GLYCERINE	O
bruteaapomtication	O
lessive	O
80	O
137	O
;	O
>0	O
FECULES	O
On	O
cote	O
léculcs	O
giauw	O
l'	O
ariâ	O
,	O
de	O
à	O
37	O
Oise	I-LIEU
,	O
37	O
Vosges	I-LIEU
,	O
iai	O
à	O
tes	O
100	O
kilo	O
gare	O
de	O
la	O
ftculorie	O
.	O
Cours	O
du	O
disponible	O
,	O
type	O
officiel	O
supérieur	O
,	O
AMIDON	O
pm	O
trament	O
n	O
;	O
<	O
1	O
I	O
de	O
riz	O
fleur	O
>v	O
7	O
flr	O
niû	O
,	O
^	O
t	O
?	O
n	O
'	O
"	O
ilnàr	O
t	O
CHANCEMENT	O
D'	O
ADRESSE	O
Now	O
prévenons	O
nos	O
abortnés	O
que	O
toute	O
demande	O
de	O
changement	O
(	O
t'	O
adresse	O
doit	O
être	O
de	O
la	O
de	O
?	O
nière	O
bande	O
du	O
Journ»i	O
ou	O
de	O
i'ancleuao	O
adresse	O
,	O
et	O
ae	O
oir	O
.	O
HO	O
pour	O
frais	O
de	O
réimpression	O
de	O
nouvelles	O
bandes	O
.	O
Madame	O
,	O
Mademoiselle	O
,	O
Le	O
pins	O
complet	O
,	O
le	O
plus	O
répandu	O
.	O
le	O
pies	O
intéressant	O
des	O
Journaux	O
féminins	O
LE	I-ORG
PETIT	I-ORG
ÉCHO	I-ORG
DE	I-ORG
LA	I-ORG
MODE	I-ORG
chaque	O
numéro	O
,	O
vendu	O
10	O
centimes	O
partout	O
,	O
étant	O
II	O
REMBOURSABLE	O
PAR	O
UN	O
BON	O
DE	O
DIX	O
CENTIMES	O
î	O
j	O
;	O
j	O
Accepté	O
pour	O
50	O
de	O
la	O
valeur	O
de*	O
objets	O
désigné*	O
dans	O
le	O
journal	O
a	O
Le	O
nomero	O
1	O
en	O
vente	O
cette	O
semaine	O
contient	O
S	O
2	O
Patrons	O
découpés	O
inédits	O
dont	O
une	O
Blouse	O
pour	O
Carçoanel	O
1	O
Grande	O
feuille	O
de	O
Broderies	O
décalquables	O
au	O
fer	O
chaud	O
et	O
1	O
Supplément	O
Littéraire	O
Le	O
résultat	O
du	O
Grand	O
Concours	O
d'	O
activité	O
féminine	O
450.000	O
EXEMPLAIRES	O
PAR	O
SEMAINE	O
Maladies	O
secrètes	O
et	O
celle»	O
les	O
BISCUITS	O
DEPURATIFS	O
du	O
1C7C*1	O
!	O
H	O
I	O
I1V1	O
p.	O
OLLIVIEB	O
de	O
Paris	O
,	O
S£U/	O
.	O
S	O
̃	O
(	O
*P[JBtosroî(MiTTiK	O
approuvés	O
par	O
l'	O
Académie	I-ORG
de	I-ORG
Médecine	I-ORG
,	O
autorisés	O
du	O
«ouC^^mVlrflfM^^Bvernement	O
,	O
aprës	O
4	O
ans	O
d'	O
épreuves	O
faites	O
dans	O
les	O
hô*<CcflK^	O
pitau»	O
par5	O
commissions	O
de	O
JX&	O
l'	O
Académio	I-ORG
de	I-ORG
Médecine	I-ORG
sur	O
10.000	O
biscuits	O
.	O
Vote	O
d'	O
une	O
rècomp	O
nationale	O
de	O
24.000	O
