octroyée	O
à	O
Adalia	I-LIEU
,	O
confie	O
à	O
l'	O
Italie	I-LIEU
la	O
construction	O
et	O
l'	O
exploitation	O
du	O
port	O
de	O
cette	O
ville	O
.	O
Quant	O
au	O
sart	O
futur	O
du	O
Dodécanèse	I-LIEU
,	O
la	O
Triple	I-ORG
Alliance	I-ORG
s'	O
opposera	O
à	O
ce	O
que	O
les	O
lies	O
qni	O
en	O
font	O
partie	O
soient	O
données	O
à	O
la	O
Grèca	I-LIEU
,	O
^	O
Elle	O
s'	O
opposera	O
aussi	O
il	O
ce	O
qu'	O
on	O
leur	O
ac*	O
corde	O
une	O
autonomie	O
qui	O
ne	O
serait	O
qu'	O
une*	O
hcllénisation	O
il	O
longue	O
écléance	O
.	O
Pour	O
les	O
îles	O
occupées	O
par	O
la	O
Grèce	I-LIEU
,	O
la	O
Triple	I-ORG
Alliance	I-ORG
répondra	O
qu'	O
elle	O
est	O
d'accord	O
avec	O
l'	O
Angleterre	I-LIEU
en	O
ce	O
qui	O
concerne	O
la	O
restitution	O
de	O
Ténédos	I-LIEU
et	O
d'	O
Irnbros	I-LIEU
à	O
la	O
Turquie	I-LIEU
.	O
Même	O
aceord	O
nn	O
sujet	O
di	O
l'	O
annexion	O
d	O
la	O
Grèce	I-LIEU
de	O
la	O
Crète	I-LIEU
et	O
de	O
toutes	O
les	O
autre	O
,	O
Iles	O
occupées	O
pendant	O
la	O
guerre	O
gréco-turque	O
,	O
sauf	O
Chio	I-LIEU
et	O
Mitylène	I-LIEU
.	O
Au	O
sujet	O
de	O
ces	O
deux	O
la	O
Triplice	I-ORG
épousera	O
la	O
querelle	O
de	O
la	O
Turquie	I-LIEU
.	O
Elle	O
déclarera	O
que	O
Chio	I-LIEU
et	O
Mitylène	I-LIEU
doivent	O
rester	O
turque	O
:	O
pour	O
la	O
sauvegarde	O
de	O
la	O
Turquie	I-LIEU
d'	O
Asie	I-LIEU
.	O
Comme	O
en	O
sait	O
,	O
d'	O
autre	O
part	O
,	O
que	O
la	O
Triple	I-ORG
Entente	I-ORG
est	O
d'	O
avis	O
de	O
donner	O
ces	O
deux	O
îles	O
à	O
la	O
Grèce	I-LIEU
,	O
il	O
est	O
facile	O
de	O
prévoir	O
qu'	O
un	O
con[lit	O
diplomatique	O
surgira	O
à	O
ce	O
sujet	O
.	O
Les	O
optimistes	O
prévoient	O
même	O
la	O
solution	O
de	O
ce	O
conflit	O
qui	O
.	O
disent	O
-ils	O
,	O
aboutira	O
à	O
la	O
proclamation	O
de	O
de	O
Chio	I-LIEU
et	O
de	O
Mitylène	I-LIEU
,	O
sous	O
la	O
suzeraineté	O
turque	O
.	O
LE	O
r	O
JANVIER	O
A	O
L'	O
ELYSÉE	O
Le	O
premier	O
«jour	O
de	O
l'	O
an»	O
officiel	O
de	O
M.	O
Poincaré	I-PERS
Vn	I-PERS
aspwl	O
411'111	O
,	O
cour	O
de	O
l'	O
Eln»ée	O
pendant	O
les	O
rtceptmus	O
les	O
délégués	O
de	O
l'	O
ordre	O
des	O
avocats	O
attendant	O
leur	O
tour	O
d'	O
être	O
introduits	O
auprès	O
du	O
chef	O
de	O
t'	O
Etal	O
.	O
Elu	O
le	O
17	O
janvier	O
de	O
l'	O
année	O
dernière	O
,	O
M.	O
Raymond	I-PERS
Poincaré	I-PERS
a	O
reçu	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
,	O
hier	O
,	O
les	O
vœux	O
des	O
personnages	O
officiels	O
du	O
corps	O
diplomatique	O
et	O
de	O
tous	O
les	O
grands	O
corps	O
constitués	O
de	O
l'	O
Etat	I-ORG
.	O
Avec	O
ce	O
goût	O
délicat	O
et	O
sûr	O
qu'	O
elle	O
apporte	O
en	O
toutes	O
choses	O
,	O
Mme	O
Poincoré	I-PERS
avait	O
tenu	O
à	O
veiller	O
elle-même	O
à	O
la	O
décoration	O
des	O
saions	O
du	O
palais	O
présidentiel	O
.	O
Ce	O
n'	O
étaient	O
partout	O
que	O
corbeilles	O
de	O
fleurs	O
harmonieusement	O
dispo	O
sées	O
,	O
mêlant	O
l'	O
éclat	O
de	O
leurs	O
corolles	O
multicolores	O
au	O
vert	O
mat	O
des	O
plantes	O
majestueuses	O
et	O
hautes	O
.	O
Sous	O
les	O
mille	O
feux	O
des	O
lustres	O
,	O
la	O
salle	O
des	O
têtes	O
,	O
en	O
particulier	O
,	O
présentait	O
un	O
coup	O
d'	O
oeil	O
ravissant	O
.	O
Les	O
visites	O
de	O
la	O
matinée	O
A	O
dix	O
heures	O
,	O
!	O
IL	O
Doumergue	O
,	O
président	O
du	O
Conseil	O
,	O
traverse	O
à	O
.	O
pied	O
la	O
cour	O
de	O
l'	O
Elysée	I-ORG
.	O
^Quelques	O
minutes	O
ylus	O
tard	O
,	O
tous	O
les	O
mem-	O
j	O
bres	O
du	O
gouvernement	O
sont	O
groupés	O
autour	O
du	O
chef	O
de	O
l'	O
Etat	I-ORG
qui	O
.	O
ù	O
chacun	O
d'	O
eux	O
,	O
répond	O
avec	O
un	O
aimable	O
a-propos	O
aux	O
souhaits	O
qui	O
lui	O
sont	O
adressés	O
.	O
Mais	O
déjà	O
,	O
le	O
poste	O
de	O
garde	O
est	O
sorti	O
.	O
Le	O
tambour	O
résonne	O
.	O
Les	O
gardes	O
municipaux	O
,	O
rendent	O
les	O
honneurs	O
réglementaires	O
.	O
,	O
M.	O
Autonin	I-PERS
Dubost	I-PERS
,	O
président	O
,	O
et	O
les	O
membres	O
du	O
bureau	O
du	O
Sénat	I-ORG
sont	O
introduits	O
auprès	O
du	O
Président	O
de	O
la	O
République	I-ORG
.	O
Nouveau	O
roulement	O
de	O
tambour	O
.	O
Les	O
volturés	O
des	O
sénateurs	O
tournent	O
à	O
peine	O
la	O
cour	O
de	O
l'	O
avenue	I-LIEU
Gabriel	I-LIEU
que	O
M.	O
Pau	I-PERS
!	O
Deschanel	I-PERS
et	O
le	O
bureau	O
de	O
.	O
la	O
:	O
Chambre	O
des	O
députés	O
gravissent	O
l'	O
escalier	O
d'	O
honneur	O
,	O
précédés	O
de	O
M.	O
William	I-PERS
'	O
Martin	I-LIEU
'	O
,	O
directeur	O
du	O
protocole	O
.	O
Troisième	O
roulement	O
de	O
tambour	O
.	O
Cette	O
fois	O
,	O
le	O
clairon	O
jette	O
ses	O
notes	O
claires	O
aux	O
échos	O
.	O
C'	O
est	O
le	O
Président	O
qui	O
sort	O
.	O
Il	O
va	O
au	O
Luxembourg	I-LIEU
et	O
an	O
Palais-Bourbon	O
rendre	O
leur	O
visite	O
aux	O
présidents	O
du	O
Sénat	I-ORG
et	O
de	O
la	O
Chambre	I-ORG
.	O
Rentrés	O
à	O
midi	O
,	O
le	O
Président	O
de	O
la	O
République	I-ORG
et	O
Mnie	O
Poincaré	I-PERS
déjeunaient	O
en	O
compagnie	O
des	O
minisires	O
et	O
des	O
personues	O
de	O
la	O
suite	O
.	O
Le	O
corps	O
diplomatique	O
Deux	O
heures	O
.	O
Il	O
y	O
n	O
foule	O
devant	O
l'	O
Elysée	I-ORG
,	O
foule	O
bien	O
tranquille	O
qui	O
est	O
venue	O
là	O
comme	O
au	O
cinéma	O
pour	O
regarder	O
passer	O
de	O
graves	O
personnages	O
somptueusement	O
vêtus	O
.	O
Sur	O
la	O
chaussée	O
dégagée	O
,	O
le	O
carrosse	O
de	O
gala	O
de	O
l'	O
ambassa	O
,	O
de	O
d'	O
Angleterre	I-LIEU
s'	O
avance	O
,	O
impo	O
sant	O
et	O
majestueux	O
.	O
Les	O
deux	O
grands	O
laquais	O
qui	O
se	O
tiennent	O
debout	O
derrière	O
leur	O
maltre	O
,	O
le	O
jarret	O
tendu	O
,	O
et	O
la	O
main	O
appuyée	O
sur	O
leur	O
canne	O
haute	O
,	O
à	O
poignée	O
d'	O
argent	O
,	O
on	O
la	O
raideur	O
toute	O
britannique	O
qu'	O
il	O
convient	O
,	O
Une	O
chevelure	O
d'	O
argent	O
qui	O
atténue	O
la	O
coloration	O
d'	O
un	O
visage	O
où	O
brillent	O
deux	O
yeux	O
clairs	O
.	O
C'	O
est	O
sir	O
Francis	I-PERS
Bertie	I-PERS
,	O
ambassadeur	O
d'	O
Angleterre	I-LIEU
et	O
doyen	O
du	O
corps	O
diplomatique	O
.	O
Sans	O
interruption	O
maintenant	O
,	O
de	O
minute	O
en	O
minute	O
,	O
les	O
voitures	O
se	O
succèdent	O
,	O
ame	O
nant	O
les	O
ambassadeurs	O
,	O
les	O
chargés	O
d'	O
affai	O
res	O
.	O
les	O
ministres	O
plénipotentiaires	O
accrédi	O
tés	O
auprès	O
du	O
gouvernement	O
de	O
la	O
Républi	I-ORG
que	I-ORG
française	I-ORG
.	O
Quand	O
fous	O
furent	O
réunis	O
dans	O
j	O
le	O
salon	O
de	O
la	O
Rotonde	O
,	O
M.	O
William	I-PERS
Martin	I-PERS
les	O
conduisit	O
dans	O
la	O
salle	O
des	O
fêtes	O
,	O
où	O
se	O
j	O
tenait	O
M.	O
Raymond	I-PERS
Poincaré	I-PERS
.	O
Sir	O
Francis	I-PERS
Bertie	I-PERS
s'	O
avança	O
alors	O
et	O
dit	O
Monsieur	O
le	O
Président	O
,	O
Au	O
début	O
de	O
Vannée	I-LIEU
nouvelle	O
mes	O
collègues	O
du	O
'	O
corps	O
diplomatique	O
cl	O
moi	O
,	O
nous	O
adressons	O
la	O
France	I-ORG
et	O
son	O
Président	O
nos	O
{	O
éUeitations	O
et	O
nos	O
vœux	O
les	O
plus	O
sincères	O
.	O
L'	O
année	O
qui	O
vient	O
de	O
s'	O
écouter	O
a	O
vu	O
se	O
ré-	O
j	O
Utblir	O
la	O
paix	O
et	O
tout	O
nous	O
permet	O
d'	O
espérer	O
quelle	O
ne	O
sera	O
pas	O
troublée	O
,	O
dans	O
l'	O
année	O
qui	O
commence	O
.	O
Les	O
nations	O
pourront	O
ain	O
,	O
ei	O
se	O
consacrer	O
d'	O
un	O
commun	O
necord	O
l'	O
élude	O
des	O
nombreux	O
problèmes	O
qui	O
ne	O
peuvent	O
être	O
résolus	O
que	O
drrns	O
le	O
calme	O
et	O
ta	O
sécurilé	O
.	O
La	O
grande	O
force	O
morale	O
.	O
qu'	O
est	O
la	O
France	I-LIEU
trouvera	O
à	O
Vauenil	I-LIEU
,	O
comme	O
par	O
le	O
passé	O
,	O
maintes	O
occasions	O
tle	O
se	O
manifester	O
ert	O
cher	O
chant	O
il	O
rendre	O
plus	O
forts	O
les	O
liens	O
qui	O
doi-	O
Malgré	O
le	O
(	O
rotd	O
,	O
beaucoup	O
de	O
curieux	O
stationnent	O
devant	O
.	O
veiy»ec	O
les	O
photographes	O
et	O
opcrat<	O
:	O
uri	O
de	O
cinémas	O
-étalent	O
nombreux	O
.	O
vent	O
unir	O
les	O
peuples	O
aussi	O
bien	O
dans	O
