-une	O
oeuvre	O
commune	O
de	O
conciliation	O
et	O
de	O
progrès	O
que	O
dans	O
.	O
le	O
domaine	O
de	O
la	O
science	O
,	O
des	O
arts	O
et	O
des	O
lettres	O
.	O
Le	O
Président	O
répondit	O
en	O
ces	O
termes	O
Monsieur	O
l'	O
ambassadeur	O
.	O
Je	O
vous	O
rernercie	O
,	O
vos	O
et	O
vos	O
collègues	O
du	O
côrps	O
diplomatique	O
,	O
des	O
voeux	O
que	O
vous	O
voulez	O
bien	O
m'	O
adres^er	O
,	O
ainsi	O
que	O
des	O
sentinaents	O
amicau	O
:	O
c	O
que	O
vous	O
témoignez	O
,	O
une	O
lois	O
de	O
plus	O
.	O
à	O
la	O
France	I-LIEU
et	O
,	O
dont	O
je	O
connais	O
da	O
sincérité	O
.	O
Les	O
souhaits	O
que	O
vous	O
{	O
aime	O
:	O
pour	O
le	O
maintien	O
de	O
la	O
paiy	O
répondent	O
à	O
la	O
pensée	O
constante	O
du	O
gouvernement	O
de	O
la	O
République	I-ORG
.	O
Au	O
cours	O
des	O
événements	O
qui	O
ont	O
depuis	O
de	O
si	O
tonqs	O
mois	O
,	O
absorbé	O
'	O
l'	O
attention	O
de	O
l'	O
Europe	I-LIEU
,	O
la	O
France	I-LIEU
n'	O
a	O
pas	O
cesse	O
de	O
collaborer	O
activement	O
avec	O
les	O
autres	O
puissances	O
,	O
pour	O
tenter	O
,	O
d'abord	O
de	O
prévenir	O
,	O
puis	O
de	O
limiter	O
et	O
enfin	O
d'	O
abréger	O
fes	O
hostilités	O
.	O
Maintenant	O
,	O
qu'	O
après	O
tant	O
de	O
courage	O
dépensé	O
et	O
tant	O
de	O
sang	O
répandu	O
,	O
le	O
calme	O
est	O
heureusement	O
rétabli	O
,	O
elle	O
veut	O
espérer	O
que	O
rien	O
ne	O
le	O
viendra	O
plus	O
troubler	O
et	O
que	O
,	O
désormais	O
affvanch'ips	O
du	O
souci	O
qui	O
les	O
obsédait	O
,	O
tontes	O
tes	O
nations	O
vont	O
recouvrer	O
,	O
avec	O
la	O
sécurité-	O
du	O
lendemain	O
,	O
la	O
liberté	O
de	O
travailler	O
,	O
dans	O
leur	O
intérêt	O
particulier	O
el	O
dans	O
VtntértU	O
universel	O
,	O
au	O
développement	O
due	O
tettrs	O
retations	O
économiques	O
,	O
à	O
l'	O
accroissement	O
,	O
de	O
leur	O
prospérité	O
respective	O
et	O
au	O
progrès	O
de	O
la	O
civilisation	O
.	O
.	O
Ni	O
.	O
Poincaré	I-PERS
a	O
fait	O
ensuite	O
,	O
le	O
tour	O
du	O
Cercle	O
diplomatique	O
,	O
«entretenant	O
avec	O
les	O
ambassadeurs	O
,	O
ministres	O
plénipotentiaires	O
et	O
chargés	O
d'	O
affaires	O
,	O
qui	O
lui	O
onf	O
.	O
présentk	O
les	O
nouveaux	O
conseillers	O
,	O
on	O
attachés	O
de	O
leurs	O
missions	O
.	O
Le	O
défité	O
annuel	O
Après	O
le	O
départ	O
du	O
corps	O
diplomatique	O
commença	O
le	O
défilé	O
ininterrompu	O
des	O
délégations	O
des	O
grands	O
corps	O
de	O
l'	O
Etat	I-ORG
conseil	O
d'	O
Etat	I-ORG
,	O
avant	O
.	O
sa	O
tête	O
son	O
vice-président	O
,	O
NI	O
.	O
Margùerie	I-PERS
le	O
conseil	I-ORG
de	I-ORG
,	I-ORG
l'	I-ORG
Ordre	I-ORG
de	O
la	O
Légion	I-ORG
d'	I-ORG
honneur.	I-ORG
.	O
conduit	O
par	O
M.	O
je	O
général	O
Florentin	I-PERS
,	O
grand	O
chancelier	O
la	I-ORG
cour	I-ORG
de	I-ORG
cassalion	I-ORG
,	O
en	O
robes	O
rurtges	O
la	O
cour	I-ORG
des	I-ORG
comptes	I-ORG
,	O
Ia	O
cour	I-ORG
d'	I-ORG
appel	I-ORG
,	O
en	O
robes	O
noires	O
les	O
diverses	O
facultés	O
,	O
en	O
toges	O
de	O
tou-tes	O
couleurs	O
;	O
les	O
académiciens	O
en	O
uniforme	O
la	O
délégation	O
de	O
t'	O
ordre	O
des	O
avocats	O
,	O
précédée	O
du	O
bâtonnier	O
actuel	O
,	O
M*	O
Henri	I-PERS
Robert	I-PERS
;	O
les	O
préfets	O
de	O
la	O
Seine	I-LIEU
et	O
de	O
police	O
également	O
en	O
uniforme	O
M.	O
Chassaigm¥-Goyon	I-PERS
,	O
président	O
,	O
accompagné	O
dn	O
bureau	O
'	O
et	O
.	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
,	O
d'	O
une	O
importante	O
délégation	O
du	O
conseil	O
municipal	O
de-	O
Paris	I-LIEU
M.	O
Maurice	I-PERS
Qi	I-PERS
entin	I-PERS
président	O
le	O
bureau	O
et	O
une	O
délégaga	O
.	O
fiori	O
du	O
conseil	O
général	O
de	O
la	O
Seine	I-LIEU
:	O
les	O
grandes	O
les	O
maires	O
et	O
adjoints	O
;	O
les	O
.	O
chambres	O
de	O
commerce	O
,	O
'	O
)a	O
chambre	O
des	O
'	O
avoués*	O
,	O
la	O
chambre	O
des	O
notaires	O
.	O
les	O
juges	O
de	O
paix	O
,	O
les	O
commissaires	O
de	O
police	O
,	O
etc	O
.	O
A	O
six	O
heures	O
une	O
députation	O
des	O
i	O
ificiers	O
supérieurs	O
de	O
réserve	O
des	O
divers	O
corps	O
de	O
la	O
marine	O
présents	O
il	O
Paris	I-LIEU
quitta	O
l'	O
Elysée	I-ORG
.	O
C'	O
étnit	O
fini	O
.	O
M.	O
Poincaré	I-PERS
avait	O
donné	O
des	O
milliers	O
de	O
poignées	O
de	O
main	O
et	O
répondu	O
à	O
tout	O
le	O
monde	O
.	O
Il	O
avoua	O
,	O
en	O
riant	O
de	O
bon	O
cœur	O
,	O
qu'	O
il	O
tvait	O
la	O
langue	O
sèche	O
et	O
le	O
bras	O
engourdi	O
.	O
Et	O
ce	O
n'	O
est	O
pas	O
sans	O
une	O
légitime	O
satisfaction	O
qu'	O
il	O
-regagna	O
ses	O
appartements	O
.	O
Télégrammes	O
de	O
félicitations	O
Ni	O
.	O
Poincaré	I-PERS
a	O
reçu	O
,	O
au	O
cuurs	O
de	O
la	O
journée	O
des	O
télégrammes	O
de	O
félicitations	O
émanant	O
d'	O
uu	O
grand	O
nombre	O
de	O
souverains	O
et	O
chefs	O
,	O
d'	O
Etats	O
,	O
notamment	O
de	O
l'	O
empereur	O
de	O
Russie	I-LIEU
,	O
du	O
roi	O
d'	O
Angleterre	O
,	O
du	O
roi	O
des	O
Belles	O
.	O
des	O
rois	O
de	O
de	O
Norvège	I-LIEU
,	O
de	O
Saxe	I-LIEU
,	O
'	O
de	O
Suéde	I-LIEU
,	O
etc	O
.	O
,	O
ete	O
.	O
Le	O
chef	O
de	O
;	O
'	O
Etat	I-ORG
a	O
reçu	O
également	O
des	O
télégrammes	O
de	O
félicitations	O
des	O
association	O
LA	O
TRJ1GÉDIE	O
DE	O
CId	O
pour	O
fuir	O
la	O
isi	O
pe	O
Garnier	I-PERS
sejna	O
avec	O
s	O
Le	O
drame	O
'	O
affreux	O
-autant	O
'	O
que	O
navi	O
ainsi	O
que	O
nous	O
l'	O
avons	O
brièvement	O
c	O
découvert	O
à	O
Clichy	I-LIEU
,	O
au	O
cours	O
de	O
l'	O
a\	O
nière	O
nuit	O
,	O
était	O
,	O
hier	O
,	O
l'	O
objet	O
de	O
te	O
conversations	O
en	O
cette	O
localité	O
,	O
où	O
il	O
la	O
plus	O
pénible	O
impression	O
.	O
Nous	O
l'	O
avons	O
dit	O
,	O
tuberculeux	O
,	O
sel	O
tln	O
prochaine	O
,	O
un	O
père	O
a	O
tué	O
,	O
à	O
Cli	O
deux	O
petits	O
enfants	O
et	O
s'	O
est	O
ensuite	O
Jules-Marie	I-PERS
Garnier	I-PERS
,	O
né	O
à	O
Saint-E	I-LIEU
24	O
janvier	O
1874	O
,	O
était	O
ouvrier	O
pein	O
compagnie	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
de	O
l'	O
j	O
pot	O
des	O
Baiagnolles	I-LIEU
)	O
.	O
Sobre	O
et	O
labo	O
avait	O
tout	O
d'abord	O
connu	O
une	O
existe	O
reuse	O
.	O
Marie	O
dans	O
sa	O
ville	O
natale	O
amie	O
de	O
jeunesse.	O
.	O
Catherine	I-PERS
Lng	I-PERS
,	O
avait	O
eu	O
de	O
cette	O
union	O
trois	O
garço	O
brie	O
!	O
,	O
actuellement	O
âgé	O
de	O
seize	O
an	O
.	O
ployé	O
à	O
l'	O
imprimerie	O
Paul	I-PERS
Dupont	I-PERS
1	O
onze	O
ans	O
et	O
demi	O
,	O
et	O
Lucien	I-PERS
,	O
huit	O
sont	O
ces	O
deux	O
derniers	O
qu'	O
il	O
entrât	O
la	O
mort	O
.	O
Malheureusement	O
,	O
dès	O
qu'	O
elle	O
e	O
:	O
la	O
Bretagne	I-LIEU
,	O
Mme	O
Garnier	I-PERS
contrac	O
berculose	O
elle	O
y	O
succomba	O
voici	O
tn	O
laissant	O
derrière	O
elle	O
la	O
désolation	O
tion	O
d'autant	O
plus	O
grande	O
que	O
son	O
m	O
lui	O
aussi	O
,	O
atteint	O
du	O
terrible	O
mal	O
dans	O
l'	O
impossibilité	O
de	O
se	O
livrer	O
à	O
vail	O
suivi	O
.	O
Une	O
morne	O
tristesse	O
s'	O
appesar	O
l'	O
humble	O
logis	O
oceupé	O
par	O
la	O
fal	O
rez-de	O
chaussée	O
d'	O
une	O
maison	O
situe	O
.	O
Bonnet	I-PERS
,	O
à	O
Clichy	I-LIEU
.	O
A	O
tous	O
ses	O
amis	O
annonçait	O
qne	O
,	O
du	O
moment	O
dû	O
il	O
sai	O
tout	O
espoir	O
iuf	O
était	O
refusé	O
,	O
il	O
n'	O
hésit	O
à	O
disparaître	O
.	O
Arracha	O
-t-il	O
dernièr	O
un	O
médecin	O
le	O
terrible	O
aveu	O
que	O
étaient	O
comptés	O
.	O
Tout	O
permet	O
de	O
car	O
,	O
depuis	O
une	O
quinzaine	O
,	O
son	O
t	O
s'	O
était	O
considérablement	O
assombri	O
,	O
La	O
hantise	O
de	O
la	O
mort	O
.	O
Papa	O
.	O
nous	O
dit	O
parmi	O
des	O
sai	O
petit	O
Gabriel	I-PERS
,	O
ne	O
cessait	O
de	O
nous	O
de	O
Voulez	O
-vous	O
,	O
mes	O
chers	O
petits	O
,	O
moi	O
moi	O
,	O
aller	O
retrouver	O
votre	O
mamar	O
frères	O
,	O
qui	O
le	O
voyaient	O
pleurer	O
,	O
rép	O
oui	O
,	O
en	O
l'	O
enlaçant	O
et	O
en	O
le	O
caressan	O
comprenaient	O
