décembre	O
dernier	O
,	O
adressé	O
au	O
,	O
Président	O
de	O
la	O
République	O
,	O
M.	O
Raynaiid	I-PERS
,	O
ministre*	O
de	O
l'	O
Agriculture	O
,	O
a	O
fait	O
connaître	O
les	O
résultats	O
obtenus	O
jusqu'	O
à	O
ce	O
jour	O
par	O
la	O
loi	O
du	O
12	O
juillet	O
sur	O
la	O
constitution	O
des	O
biens	O
rie	O
farnille	O
insaisissables	O
.	O
Cette	O
institution	O
,	O
d'	O
une	O
haute	O
portée	O
sociale	O
,	O
est	O
on	O
le	O
sait	O
depuis	O
iongiemps	O
connue	O
aux	O
Etats-Unis	I-LIEU
sous	O
le	O
nom	O
de	O
Homestead	I-ORG
»	O
elle	O
permet	O
à	O
tout	O
petit	O
propriétàire	O
de	O
mettre	O
à	O
l'	O
abri	O
de	O
l'	O
expropriation	O
et	O
de	O
la	O
saisie	O
un	O
bien	O
n'	O
excédant	O
pas	O
une	O
valeur	O
de	O
francs	O
,	O
occupé	O
et	O
exploité	O
par	O
sa	O
famille	O
et	O
pouvant	O
comprendre	O
soit	O
une	O
maison	O
ou	O
portion	O
divise	O
de	O
maison	O
,	O
soit	O
,	O
à	O
la	O
fois	O
,	O
une	O
maison	O
et	O
des	O
terres	O
attenantes	O
ou	O
voisines	O
.	O
En	O
dépit	O
de	O
ses	O
avantages	O
indéniables	O
,	O
cette	O
loi	O
n'	O
a	O
pas	O
rencontré	O
,	O
dans	O
notre	O
pays	O
,	O
les	O
résultats	O
que	O
l'	O
on	O
était	O
en	O
droit	O
d'	O
escompter	O
.	O
(	O
:	O
'	O
est	O
ainsi	O
que	O
la	O
France	I-LIEU
compte	O
seulement	O
biens	O
de	O
fanlille	O
dont	O
85	O
urbains	O
et	O
lôS	O
ruraux	O
.	O
Les	O
départements	O
les	O
plus	O
favorisés	O
à	O
cet	O
égard	O
sont	O
Seine-et-Oise	I-LIEU
,	O
qui	O
en	O
possède	O
12	O
la	O
Seine	I-LIEU
.	O
Il	O
Seine-et-Marne	I-LIEU
,	O
9	O
Eu	I-LIEU
re-et-Loir	I-LIEU
,	O
l'	O
Aisne	I-LIEU
,	O
9	O
lbise	I-LIEU
,	O
8	O
.	O
La	O
valeur	O
de	O
ces	O
biens	O
atteint	O
d'ailleurs	O
rarement	O
le	O
1	O
maximum	O
fixé	O
par	O
la	O
loi	O
et	O
la	O
moyenne	O
en	O
est	O
de	O
4,000	O
à	O
5.000	O
francs	O
.	O
A	O
quelles	O
raisons	O
faut	O
-il	O
attribuer	O
le	O
peu	O
d'	O
empressement	O
mis	O
par	O
le	O
petit	O
travailleur	O
des	O
chamns	O
à	O
se	O
constituer	O
ce	O
bien	O
insaisis'sable	O
?	O
Le	O
ministre	I-ORG
de	I-ORG
l'	I-ORG
Agriculture	I-ORG
indique	O
,	O
1	O
comme	O
causes	O
principales	O
,	O
les	O
modifications	O
apportées	O
par	O
la	O
réforme	O
de	O
à	O
notre	O
ancienne	O
législation	O
sur	O
les	O
obligations	O
,	O
l'	O
accomplissement	O
des	O
formalités	O
incombant	O
il	O
ceux	O
qui	O
veulent	O
bénéficier	O
de	O
ses	O
avantages	O
,	O
enfin	O
et	O
surtout	O
le	O
peu	O
de	O
vulbarisation	O
donné	O
à	O
cette	O
loi	O
.	O
Il	O
propose	O
plusieurs	O
re-	O
j	O
mèdes	O
à	O
cet	O
état	O
de	O
choses	O
demander	O
aux	O
agents	O
relevant	O
des	O
services	O
extérieurs	O
de	O
son	O
département	O
de	O
faire	O
des	O
conférences	O
sur	O
les	O
bienfaits	O
réservés	O
aux	O
ruraux	O
par	O
l'	O
institution	O
du	O
llomestead	O
,	O
réduire	O
les	O
formalités	O
de	O
constitution	O
du	O
bien	O
de	O
famille	O
donner	O
au	O
petit	O
propriétaire	O
la	O
possibilité	O
de	O
se	O
procurer	O
auprès	O
des	O
caisses	O
de	O
crédi	O
!	O
t	O
agricole	O
mutuel	O
les	O
sommes	O
nécessaires	O
à	O
U'acquisition	O
le	O
la	O
petite	O
exploitation	O
qu'	O
il	O
•	O
'	O
désire	O
convertir	O
en	O
rien	O
de	O
famille	O
.	O
i	O
L'	O
infirmière	O
cambrioleuse	O
j	O
est	O
transférée	O
à	O
Paris	I-LIEU
Versailles	I-LIEU
,	O
1er	O
janvier	O
.	O
L'	O
infirmière	O
cambrioleuse	O
Mathilde	I-PERS
Burkard	I-PERS
,	O
qui	O
fut	O
condamnée	O
le	O
11	O
décembre	O
à	O
deux	O
ans	O
de	O
prison	O
par	O
le	O
tribunal	O
correc«	O
tionnel	O
de	O
Versailles	I-LIEU
,	O
vient	O
d'	O
être	O
mise	O
à	O
la	O
disposition	O
de'M	O
.	O
Guépet	I-PERS
,	O
juge	O
d'	O
instruction	O
à	O
Paris	I-LIEU
.	O
Ce	O
magistrat	O
a	O
reçu	O
contre	O
la	O
prisonnière	O
deux	O
nouvelles	O
plaintes	O
.	O
L'	O
infirmière	O
aurait	O
encore	O
commis	O
à	O
Paris	I-LIEU
deux	O
vols	O
importants	O
de	O
bijoux	O
au	O
préjudice	O
de	O
malades	O
qu'	O
elle	O
soignait	O
.	O
N°	O
90	O
.	O
Feuilleton	O
du	O
Petit	I-ORG
Parisien	I-ORG
.	O
es	O
Travailleuses	O
GRAND	O
ROMAN	O
MODERNE	O
DEUXIÈME	O
PARTIE	O
LOUISE	I-PERS
ET	O
GABRIELLE	I-PERS
VII	I-PERS
(	O
suite	O
)	O
A	O
Vermenton	I-PERS
Léontine	I-PERS
savait	O
très	O
bien	O
que	O
lorsque	O
son	O
mari	O
avait	O
queique	O
chose	O
dans	O
la	O
tête	O
rien	O
ne	O
pouvait	O
l'	O
en	O
tirer	O
.	O
Aussi	O
se	O
contenta	O
-t-elle	O
de	O
demander	O
à	O
Henri	I-PERS
Monsieur	O
Vaillant	I-PERS
je	O
vous	O
en	O
prie	O
,	O
allez	O
avec	O
lui	O
,	O
ne	O
le	O
lâchez	O
pas	O
.	O
empêchez	O
-le	O
de	O
trop	O
boire	O
.	O
C'	O
est	O
entendu	O
,	O
madame	O
,	O
accepta	O
aussitôt	O
le	O
fiancé	O
Se	O
Louise	I-PERS
,	O
qui	O
plus	O
que	O
jamais	O
comprenait	O
la	O
ueessité	O
de	O
ne	O
pas	O
laisser	O
son	O
ami	O
livré	O
à	O
lui-même	O
.	O
Je	O
reviendrai	O
te	O
dire	O
au	O
revoir	O
,	O
déclarait	O
le	O
tapin	O
de	O
la	O
4e	O
il	O
sa	O
femme	O
.	O
Et	O
les	O
deux	O
soldats	O
regagnèrent	O
le	O
groupe	O
•	O
des	O
buveurs	O
,	O
ce	O
qui	O
lit	O
dire	O
au	O
docteur	O
Maldidier	I-PERS
Décidément	I-PERS
,	O
ce	O
soir	O
,	O
l'	O
armée	O
est	O
fortement	O
représentée	O
à	O
Vermenton	I-LIEU
.	O
»	O
Deux	O
gendarmes	O
et	O
deux	O
fantassins	O
.	O
Avec	O
ça	O
,	O
il	O
y	O
a	O
de	O
quoi	O
soutenir	O
un	O
siége	O
.	O
En	O
attendant	O
,	O
conclut	O
Gaugeard	I-PERS
,	O
ai	O
lons	O
faire	O
celui	O
de	O
votre	O
cave	O
.	O
riches	O
de	O
bonne	O
volonté	O
que	O
de	O
talent	O
,	O
avaient	O
tenté	O
de	O
reproduire	O
le	O
divin	O
sourire	O
,	O
le	O
regard	O
troublant	O
et	O
l'	O
attitude	O
que	O
Léonard	I-PERS
prêta	O
à	O
son	O
modèle	O
.	O
D'	O
autres	O
enfin	O
proposaient	O
«	O
la	O
Joconde	I-PERS
dans	O
une	O
violette	O
»	O
.	O
Aujourd'hui	O
,	O
il	O
en	O
coûtera	O
cinq	O
francs	O
pour	O
se	O
pencher	O
sur	O
le	O
mystérieux	O
sourire	O
de	O
Monna	I-PERS
Lisa	I-PERS
,	O
qui	O
nous	O
est	O
plus	O
chère	O
désormais	O
d'	O
avoir	O
couru	O
un	O
si	O
grand	O
danger	O
.	O
Demain	O
samedi	O
,	O
le	O
prix	O
d'	O
entrée	O
à	O
l'	O
Ecole	I-ORG
des	I-ORG
beaux-arts	I-ORG
perçu	O
,	O
comme	O
on	O
le	O
sait	O
,	O
au	O
profit	O
des	O
pauvres	O
italiens	O
,	O
sera	O
de	O
un	O
franc	O
,	O
et	O
dunanche	O
,	O
la	O
belle	O
fugitive	O
reprendra	O
définitivement	O
sa	O
place	O
au	O
musée	I-ORG
du	I-ORG
Louvre	I-ORG
,	O
dans	O
le	O
selon	O
Carré	O
,	O
où	O
la	O
foule	O
innombrable	O
pourra	O
la	O
venir	O
librement	O
admirer	O
.	O
Et	O
ce	O
sera	O
la	O
dernière	O
étape	O
d'	O
une	O
fugue	O
retentissante	O
Nous	O
souhailons	O
que	O
la	O
recette	O
soit	O
belle	O
à	O
l'	O
Ecole	I-ORG
des	I-ORG
beaux-arts	I-ORG
.	O
Il	O
nous	O
serait	O
agréable	O
,	O
en	O
effet	O
,	O
en	O
ce	O
début	O
d'	O
année	O
,	O
de	O
penser	O
que	O
la	O
satisfaction	O
éprouvée	O
pour	O
nous	O
à	O
rentrer	O
en	O
possession	O
d	O
un	O
des	O
plus	O
prestigieux	O
joyaux	O
de	O
notre	O
grand	O
musée	O
national	O
soit	O
partagée	O
par	O
les	O
compatriotes	O
indigentes	O
de	O
celle	O
dont	O
nous	O
avons	O
désormais	O
retrouvé	O
le	O
sourire	O
.	O
Arrestation	O
(	O
l'	O
iinejanûe	O
de	O
malfaiteurs	O
SE	O
CROYANT	O
DÉNONCÉ	O
PAR	O
BATRE	O
GUEY	O
LE	O
FAIT	O
ARRÉTER	O
A	O
SON	O
TOUR	O
Dans	O
la	O
nuit	O
du	O
29	O
au	O
30	O
décembre	O
,	O
les	O
magasins	O
de	O
M.	O
Buiard	I-PERS
,	O
marchand	O
de	O
pa	O
.	O
piers	O
en	O
gros	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Jardinet	I-LIEU
,	O
étaient	O
cambriolés	O
les	O
tiroirs-baisses	O
avaient	O
été	O
fracturés	O
et	O
vidés	O
le	O
butin	O
des	O
voleurs	O
était	O
assez	O
important	O
1.200	O
francs	O
en	O
billets	O
de	O
banque	O
et	O
un	O
effet	O
de	O
commerce	O
de	O
150	O
'	O
francs	O
.	O
4	O
L'	O
enquête	O
ouverte	O
par	O
M.	O
Carrier	I-PERS
,	O
commissaire	O
du	O
quartier	I-LIEU
de	I-LIEU
la	I-LIEU
Monnaie	I-LIEU
,	O
établit	O
que	O
l'	O
instigateur	O
du	O
coup	O
avait	O
été	O
un	O
em	O
ployé	O
de	O
la	O
maison	O
,	O
André	I-PERS
Lherminier	I-PERS
,	O
âgé	O
de	O
vingt-cinq	O
ans	O
,	O
demeurant	O
en	O
garni	O
,	O
rue	O
