du	O
Tage	O
.	O
Celui	O
-ci	O
fut	O
arrêté	O
par	O
l'	O
inspecteur	O
Dubuc	I-PERS
,	O
du	O
premier	O
district	O
,	O
et	O
dénonça	O
bientôt	O
ses	O
complices	O
.	O
Ceux	O
-ci	O
furent	O
capturés	O
à	O
leur	O
tonr	O
.	O
C'	O
étaient	O
André	I-PERS
Naourès	I-PERS
,	O
vingt-deux	O
ans	O
,	O
rue	I-LIEU
du	I-LIEU
Tage	I-LIEU
,	O
et	O
les	O
receleurs	O
Jean-Baptiste	I-PERS
Guey	I-PERS
,	O
vingt-huit	O
ans	O
la	O
maltresse	O
de	O
celui	O
-ci	O
,	O
Louise	I-PERS
Largeron	I-PERS
,	O
et	O
Georges	I-PERS
Optât	I-PERS
,	O
vingt-quatre	O
ans	O
.	O
iNNaourèe	O
avait	O
été	O
introduit	O
seul	O
,	O
vers	O
six	O
heures	O
du	O
soir	O
,	O
dans	O
tes	O
magasins	O
,	O
par	O
Lherminier	I-PERS
,	O
qui	O
lui	O
en	O
avait	O
indiqué	O
les	O
altres	O
.	O
Après	O
avoir	O
fait	O
le	O
coup	O
,	O
il	O
s'	O
était	O
rendu	O
chez	O
Guey	I-PERS
,	O
28	O
,	O
rue	I-LIEU
Damesme	I-LIEU
,	O
et	O
on	O
avait	O
alors	O
procédé	O
au	O
partage	O
.	O
Interrogé	O
par	O
M.	O
Carrier	I-PERS
.	O
Guey	I-PERS
crut	O
qu'	O
il	O
avait	O
été	O
arrêté	O
par	O
suite	O
d'	O
une	O
dénonciation	O
de	O
son	O
logeur	O
,	O
Louis	I-PERS
Bâtre	I-PERS
.	O
Il	O
sait	O
que	O
je	O
suis	O
relégable	O
et	O
il	O
me	O
fait	O
prendre	O
,	O
dit	O
-il	O
au	O
magistrat	O
.	O
Eh	O
bien	O
on	O
va	O
rire	O
Et	O
,	O
suivant	O
son	O
expression	O
,	O
il	O
se	O
«	O
mit	O
à	O
table	O
»	O
Perquisitionnez	O
,	O
dit	O
-il	O
,	O
dans	O
les	O
locaux	O
et	O
dépendances	O
de	O
Bâtre	I-PERS
,	O
vous	O
y	O
trouverez	O
du	O
cuivre	O
,	O
du	O
zinc	O
et	O
de	O
l'	O
étain	O
en	O
masse	O
tout	O
cela	O
provient	O
de	O
vols	O
commis	O
par	O
lui	O
Les	O
faits	O
énoncés	O
par	O
Guey	I-PERS
étant	O
exacts	O
,	O
Bâtre	I-PERS
a	O
accompagné	O
Lherminier	I-PERS
,	O
Guey	I-PERS
et	O
ses	O
compagnons	O
au	O
dépôt	O
.	O
Un	O
chauffeur	O
dépouillé	O
par	O
ses	O
clients	O
Versailles	I-LIEU
,	O
le=	O
janvier	O
.	O
La	O
nuit	O
dernière	O
,	O
M.	O
Michel	I-PERS
Bâchés	I-PERS
,	O
chauffeur	O
de	O
vingt-deux	O
ans	O
,	O
au	O
service	O
de	O
la	O
Compagnie	I-ORG
Française	I-ORG
de	O
Levallois-Perret	I-LIEU
avait	O
«	O
chargé	O
dans	O
son	O
taxi-auto	O
aux	O
Halles	I-LIEU
,	O
à	O
i1	O
ris	O
,	O
trois	O
jeunes	O
gens	O
qui	O
se	O
firent	O
conduire	O
à	O
Versailles	I-LIEU
où	O
ils	O
arrivèrent	O
vers	O
trois	O
henres	O
du	O
matin	O
.	O
Les	O
restaurants	O
étant	O
fermés	O
,	O
le	O
trio	O
pria	O
le	O
chauffeur	O
de	O
poursuivre	O
sa	O
route	O
,	O
mais	O
arrivé	O
à	O
la	O
Minière	I-LIEU
,	O
le	O
taxi	O
fut	O
bloqué	O
par	O
la	O
neige	O
.	O
Les	O
voyageurs	O
se	O
jetèrent	O
alors	O
sur	O
M.	O
Bachès	I-PERS
et	O
,	O
sous	O
la	O
menace	O
du	O
revolver	O
,	O
lui	O
enlevèrent	O
sa	O
sacoche	O
renfermant	O
35	O
francs	O
et	O
disparurent	O
à	O
travers	O
champs	O
.	O
L'	O
infortune	O
chauffeur	O
a	O
porté	O
plainte	O
à	O
la	O
gendarmerie	O
contre	O
ses	O
agresseurs	O
qui	O
infructueusement	O
avaient	O
cherché	O
à	O
mettre	O
en	O
route	O
le	O
taxi-auto	O
.	O
Les	O
premières	O
investigations	O
pour	O
retrouver	O
ces	O
étranges	O
clients	O
sont	O
demeurées	O
sans	O
résultat	O
.	O
Le	O
parquet	O
de	O
Versailles	I-LIEU
poursuit	O
l'	O
enquête	O
.	O
La	O
tournée	O
,	O
et	O
quelle	O
tournée	O
commença	O
.	O
De	O
la	O
cave	O
du	O
maire	O
on	O
s'	O
en	O
fut	O
à	O
celle	O
du	O
premier	O
adjoint	O
,	O
de	O
celle	O
du	O
premier	O
adjoint	O
à	O
celle	O
du	O
percepteur	O
,	O
etc	O
.	O
Et	O
chaque	O
fois	O
c'	O
éthit	O
une	O
abondante	O
dégustatiun	O
de	O
ratafia	O
.	O
qui	O
montrait	O
à	O
quelle	O
résistance	O
peut	O
aller	O
un	O
estomac	O
savamment	O
entraîné	O
.	O
Henri	I-PERS
Vaillant	I-PERS
,	O
dès	O
la	O
seconde	O
visite	O
,	O
n'	O
avait	O
pu	O
résister	O
à	O
l'	O
épreuve	O
.	O
Bien	O
qu'	O
il	O
n'	O
eût	O
bu	O
que	O
très	O
modérément	O
,	O
il	O
se	O
sentait	O
déjà	O
mal	O
à	O
son	O
aise	O
.	O
La	O
tète	O
lourde	O
.	O
et	O
les	O
jambes	O
engourdies	O
,	O
il	O
épruuvait	O
une	O
lassitude	O
beaucoup	O
plus	O
grande	O
qu'	O
à	O
la	O
suite	O
ù'urt	O
exercice	O
fatiguant	O
ou	O
d'	O
une	O
marche	O
.	O
Mais	O
lorsqu'	O
il	O
eut	O
encore	O
trempé	O
ses	O
lèvres	O
,	O
pour	O
la	O
forme	O
,	O
dans	O
le	O
petit	O
quart	O
en	O
métal	O
qui	O
servait	O
à	O
déguster	O
le	O
ratafia	O
qu'	O
on	O
tirait	O
au	O
fût	O
,	O
écœuré	O
par	O
l'	O
odeur	O
d'	O
alcool	O
qui	O
flottait	O
autour	O
de	O
lui	O
et	O
lui	O
tournait	O
le	O
cœur	O
,	O
il	O
dit	O
à	O
Lavergne	I-PERS
Je	O
n'	O
y	O
tiens	O
plas	O
Je	O
sens	O
que	O
je	O
vais	O
être	O
malade	O
.	O
je	O
sors	O
pour	O
prendre	O
l'	O
air	O
.	O
C'	O
est	O
ça	O
,	O
va	O
,	O
mon	O
vieux	O
conseillait	O
le	O
tambour	O
.	O
on	O
se	O
retrouvera	O
dans	O
une	O
heure	O
chez	O
le	O
père	O
Paillard	I-PERS
.	O
Sans	O
faute	O
Ou	O
!	O
.	O
sans	O
faute	O
.	O
Et	O
le	O
frère	O
de	O
Louise	I-PERS
gagna	O
le	O
dehors	O
.	O
Il	O
avait	O
la	O
tête	O
en	O
feu	O
.	O
Il	O
se	O
sentait	O
mal	O
à	O
l'	O
aise	O
.	O
et	O
puis	O
il	O
était	O
triste	O
,	O
très	O
triste	O
.	O
Car	O
bien	O
qu	O
au	O
cours	O
de	O
la	O
journée	O
,	O
M	O
"	O
Gaugeard	I-PERS
lui	O
eût	O
promis	O
qu'	O
il	O
allait	O
s'	O
oc	O
cuper	O
de	O
ses	O
parents	O
,	O
il	O
se	O
demandait	O
si	O
le	O
tabellion	O
,	O
malgré	O
toute	O
sa	O
bonne	O
volonté	O
,	O
arriverait	O
à	O
sortir	O
le»	O
siens	O
de	O
la	O
situation	O
vraiment	O
terrible	O
où	O
ils	O
se	O
trouvaient	O
.	O
Mon	O
pauvre	O
papa	O
,	O
rro	O
pauvre	O
maman	O
,	O
murmurait	O
-il	O
,	O
en	O
marchant	O
au	O
hasard	O
,	O
droit	O
devant	O
lui	O
dans	O
la	O
nuit	O
.	O
LE	O
DRAME	O
DE	O
Ut	O
RUE	I-LIEU
UFIYETTE	I-LIEU
Ce	O
que	O
pense	O
du	O
crime	O
l'	O
ex-femme	O
de	O
Frison	I-PERS
On	O
a	O
beaucoup	O
parlé	O
,	O
ces	O
jours	O
derniers	O
,	O
des	O
liaisons	O
de	O
Fragson	I-PERS
.	O
Ce	O
que	O
l'	O
on	O
sait	O
moins	O
,	O
c'	O
est	O
que	O
celui	O
-ci	O
contracta	O
,	O
jadis	O
,	O
un	O
mariage	O
en	O
Angleterre	I-LIEU
,	O
Un	O
divorce	O
rendit	O
l'	O
inconstant	O
chansonnier	O
à	O
sa	O
liberté	O
après	O
quelque	O
quatre	O
ans	O
de	O
vie	O
commune	O
.	O
C'	O
est	O
en	O
1909	O
que	O
Fragson	I-PERS
fit	O
la	O
connaissance	O
,	O
dans	O
un	O
théâtre	O
des	O
boulevards	O
,	O
d'	O
une	O
jeune	O
artiste	O
qui	O
venait	O
de	O
faire	O
ses	O
débuts	O
.	O
Elle	O
était	O
connue	O
sous	O
le	O
nom	O
de	O
Mlle	O
Delysia	I-PERS
,	O
et	O
était	O
âgée	O
alors	O
de	O
dix-neuf	O
ans	O
.	O
Rapidement	O
Fragson	I-PERS
et	O
Mlle	O
Delysia	I-PERS
se	O
lièrent	O
.	O
Puis	O
ils	O
partirent	O
ensemble	O
pour	O
l'	O
Angleterre	I-LIEU
,	O
où	O
les	O
unit	O
un	O
clergyman	O
.	O
Dès	O
lors	O
,	O
la	O
femme	O
de	O
l'	O
artiste	O
l'	O
accompagna	O
dans	O
toutes	O
les	O
soirées	O
qu'	O
il	O
donna	O
.	O
Ce	O
fut	O
ensuite	O
une	O
tournée	O
en	O
Ecosse	I-LIEU
.	O
On	O
ne	O
les	O
voyait	O
jamais	O
l'	O
un	O
sans	O
l'	O
autre	O
de	O
l'	O
autre	O
côté	O
du	O
détroit	O
.	O
Sur	O
l'	O
instant	O
désir	O
de	O
son	O
mari	O
,	O
Mme	O
Fragson	I-PERS
renonçant	O
ensuite	O
,	O
non	O
sans	O
regret	O
,	O
peut-être	O
,	O
à	O
une	O
carrière	O
qui	O
semblait	O
s'	O
ouvrir	O
pour	O
elle	O
sous	O
les	O
meilIeurs	O
auspices	O
,	O
abandonna	O
la	O
scène	O
.	O
De	O
retour	O
en	O
France	I-LIEU
,	O
M.	O
et	O
Mme	O
Fragson	I-PERS
vinrent	O
habiter	O
avec	O
M.	O
Pot	O
.	O
Mme	O
Delysia	I-PERS
que	O
ce	O
dernier	O
semble	O
avoir	O
englobée	O
dans	O
ses	O
accusations	O
d'	O
avanthier	O
quitta	O
il	O
y	O
a	O
quelques	O
mois	O
son	O
mari	O
à	O
la	O
suite	O
d'	O
une	O
brouille	O
.	O
Nous	O
avons	O
vu	O
,	O
hier	O
,	O
l'	O
ex-Mme	O
Fragson	I-LIEU
,	O
qui	O
a	O
