donnant	O
sur	O
le	O
boulevard	O
et	O
sur	O
l'	O
avenue	O
et	O
de	O
petits	O
logements	O
donnant	O
sur	O
la	O
cour	O
.	O
Jean	I-PERS
Simon	I-PERS
demeurait	O
dans	O
un	O
de	O
ces	O
petite	O
logements	O
.	O
Demeurer	O
est	O
un	O
mot	O
impropre	O
,	O
car	O
il	O
n'	O
y	O
venait	O
que	O
rarement	O
,	O
n'	O
y	O
couchait	O
jamais	O
,	O
avait	O
meublé	O
sommairement	O
,	O
avait	O
voulu	O
payer	O
une	O
année	O
d'	O
avance	O
,	O
bien	O
que	O
la	O
banque	O
s'	O
y	O
fût	O
opposée	O
,	O
et	O
en	O
somme	O
menait	O
une	O
existence	O
équivoque	O
.	O
Signalement	O
assez	O
grand	O
,	O
maigre	O
,	O
barbe	O
roussâtre	O
.	O
cheveux	O
franchement	O
roux	O
.	O
Quelles	O
visites	O
reoevait-ii	O
?	O
Rares	O
.	O
on	O
ne	O
connaissait	O
qu'	O
un	O
homme	O
qui	O
fût	O
venu	O
demander	O
Jean	I-PERS
Simon	I-PERS
à	O
plusieurs	O
reprises	O
et	O
sans	O
donner	O
son	O
nom	O
.	O
Signale	O
nent	O
très	O
grand	O
,	O
très	O
maigre	O
,	O
décharné	O
,	O
une	O
figure	O
de	O
cadavre	O
.	O
Celui-lA	O
portait	O
son	O
nom	O
inscrit	O
sur	O
son	O
front	O
:	O
Tôte-de-Mort	O
Ce	O
même	O
soir	O
,	O
vers	O
une	O
heure	O
du	O
matin	O
,	O
deux	O
hommes	O
entrèrent	O
dans	O
l'	O
immeuble	O
,	O
par	O
le	O
boulevard	I-LIEU
Malesherbes	I-LIEU
,	O
en	O
sonnant	O
,	O
comme	O
d'	O
honnêtes	O
locataires	O
.	O
En	O
passant	O
devant	O
la	O
loge	O
,	O
ils	O
jetèrent	O
des	O
noms	O
que	O
le	O
concierge	O
connaissait	O
bien	O
sans	O
doute	O
,	O
car	O
il	O
ne	O
se	O
derangea	O
point	O
de	O
son	O
lit	O
.	O
En	O
même	O
temps	O
,	O
et	O
juste	O
à	O
la	O
même	O
minute	O
,	O
un	O
troisième	O
individu	O
pénétrait	O
dans	O
la	O
même	O
maison	O
,	O
par	O
la	O
porte	O
donnant	O
sur	O
l'	O
avenue	I-LIEU
Wagram	I-LIEU
,	O
jetait	O
un	O
nom	O
connu	O
au	O
concierge	O
numéro	O
deux	O
,	O
et	O
les	O
trois	O
mystérieux	O
personnages	O
se	O
trouvèrent	O
tout	O
à	O
coup	O
'	O
A	O
ha	O
répétition	O
générale	O
de	O
Parafai	I-LIEU
»	O
L'	O
année	O
1914	O
s'	O
ouvre	O
,	O
dès	O
le	O
premier'jour	O
,	O
pour	O
le	O
théâtre	O
,	O
par	O
un	O
événement	O
considérable	O
notre	O
Opéra	O
a	O
représenté	O
,	O
hier	O
soir	O
,	O
Pars	O
ifal	O
,	O
de	O
Richard	I-PERS
Wagner	I-PERS
.	O
•	O
Axparsi{al	I-PERS
a	O
été	O
représenté	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
sur	O
le	O
théâtre	I-ORG
Wagner	I-ORG
de	O
Bayreuth	I-LIEU
,	O
le	O
26	O
juillet	O
1882	O
.	O
C'	O
est	O
la	O
dernière	O
œuvre	O
du	O
maître	O
,	O
à	O
laquelle	O
il	O
pensa	O
pendant	O
plus	O
de	O
vingt	O
aqs	O
.	O
Il	O
avait	O
conçu	O
le	O
plan	O
du	O
drame	O
dès	O
1864	O
et	O
il	O
le	O
termina	O
en	O
1877	O
.	O
La	O
partition	O
ne	O
fut	O
complètement	O
terminée	O
qu'	O
au	O
mois	O
de	O
janvier	O
le	O
.	O
,	O
six	O
mois	O
avant	O
la	O
représentation	O
.	O
Wagner	I-PERS
avait	O
laissé	O
les	O
autres	O
théâtres	O
du	O
monde	O
entier	O
représenter	O
toutes	O
ses	O
ceuvres	O
,	O
l'	O
Anneau	O
du	O
Nibelung	O
comme	O
les	O
précédentes	O
.	O
Il	O
ne	O
fit	O
d'	O
exception	O
que	O
pour	O
Parsi(al	I-LIEU
.	O
Ce	O
n'	O
était	O
point	O
par	O
simple	O
caprice	O
.	O
Il	O
comprenait	O
fort	O
bien	O
que	O
la	O
véritable	O
place	O
de	O
cette	O
partition	O
empreinte	O
de	O
mysticisme	O
,	O
était	O
marquée	O
dans	O
ce	O
sanctuaire	O
qu'	O
est	O
le	O
théâtre	O
de	O
Bayreuth	I-LIEU
.	O
Mais	O
,	O
en	O
Allemagne	I-LIEU
,	O
la	O
propriété	O
littéraire	O
disparaît	O
au	O
bout	O
de	O
trente	O
ans	O
chez	O
nous	O
elle	O
a	O
force	O
de	O
loi	O
pendant	O
cinquante	O
ans	O
,	O
ce	O
qui	O
est	O
mieux	O
.	O
Wagner	I-PERS
est	O
mort	O
le	O
13	O
février	O
1883	O
,	O
à	O
Venise	O
trente	O
ans	O
se	O
sont	O
écoulés	O
depuis	O
lors	O
.	O
Les	O
oeuvres	O
de	O
Wagner	I-PERS
appartiennent	O
dès	O
lors	O
à	O
tout	O
le	O
monde	O
elles	O
sont	O
tombées	O
,	O
comme	O
l'	O
on	O
dit	O
,	O
dans	O
le	O
domaine	O
public	O
.	O
Dans	O
le	O
tournoi	O
qui	O
s'	O
est	O
engagé	O
entre	O
tous	O
les	O
théâtres	O
lyriques	O
du	O
monde	O
entier	O
pour	O
représenter	O
Parlât	I-PERS
aussitôt	O
qu'	O
il	O
est	O
devenu	O
libre	O
,	O
notre	O
Opéra	O
arriva	O
bon	O
premier	O
.	O
Les	O
études	O
ont	O
commencé	O
il	O
y	O
a	O
huit	O
ou	O
dix	O
mois	O
.	O
rlles	O
se	O
sont	O
noursuivies	O
sans	O
interruption	O
sous	O
la	O
direction	O
de	O
M.	O
André	I-PERS
Messager	I-PERS
.	O
Aujourd'hui	O
,	O
l'	O
oeuvre	O
magistrale	O
nous	O
apparaît	O
,	O
et	O
jamais	O
ouvrage	O
re	O
nous	O
fût	O
présenté	O
à	O
un	O
si	O
haut	O
degré	O
de	O
perfection	O
.	O
Les	O
interprètes	O
,	O
qui	O
s'	O
appellent	O
Mlle	O
Bréval	I-PERS
,	O
MM	O
.	O
Franz	I-PERS
,	O
Delmas	I-PERS
,	O
Lestelly	I-PERS
,	O
Journet	I-PERS
,	O
André	I-PERS
Gresse	I-PERS
,	O
se	O
sont	O
surpassés	O
.	O
C'	O
est	O
une	O
merveille	O
que	O
l'	O
épisode	O
des	O
Filles-Fleurs	O
confié	O
aux	O
premiers	O
sujets	O
du	O
théâtre	O
.	O
l'	O
ne	O
longue	O
ovation	O
a	O
salué	O
M.	O
André	I-PERS
Messager	I-PERS
,	O
qui	O
.	O
dirigeant	O
l'	O
orchestre	O
,	O
a	O
donné	O
toute	O
sa	O
science	O
,	O
tout	O
son	O
talent	O
,	O
on	O
pourrait	O
dire	O
tout	O
son	O
coeur	O
à	O
la	O
production	O
du	O
noble	O
drame	O
.	O
Le	O
premier	O
théâtre	O
lyrique	O
de	O
notre	O
pays	O
s'	O
est	O
grandement	O
honoré	O
en	O
présentant	O
,	O
comme	O
il	O
le	O
tait	O
,	O
l'	O
ouvrage	O
du	O
compositeur	O
allemand	O
qui	O
s'	O
est	O
inspiré	O
d'ailleurs	O
,	O
pour	O
l'	O
écrire	O
,	O
de	O
nos	O
vieux	O
trouvères	O
français	O
.	O
Je	O
ne	O
fais	O
ici	O
que	O
donner	O
,	O
après	O
la	O
répétition	O
générale	O
,	O
la	O
première	O
impression	O
ressentie	O
.	O
Je	O
reviendrai	O
plus	O
longuement	O
sur	O
l'	O
oeuvre	O
elle-même	O
.	O
Adolphe	I-PERS
ADBRER	I-PERS
.	O
UN	O
DRAME	O
A	O
AUBERVILLIERS	I-LIEU
A	O
table	O
,	O
un	O
ouvrier	O
poignarde	O
sa	O
fiancée	O
Au	O
numéro	O
70	O
de	O
la	O
rue	O
de	O
l'	O
Union	O
,	O
et	O
Au	I-LIEU
beryilliers	I-LIEU
,	O
habite	O
,	O
avec	O
sa	O
.	O
famille	O
,	O
une	O
couturière	O
de	O
vingt-quatre	O
ans	O
,	O
Mlle	O
Suzanne	I-PERS
Canfeaz	I-PERS
,	O
qui	O
était	O
fiancée	O
à	O
un	O
ouvrier	O
parisien	O
de	O
huit	O
ans	O
plus	O
âgé	O
qu'	O
elle	O
,	O
Amédée	I-PERS
Bourgeois	I-PERS
,	O
domicilié	O
rue	I-LIEU
Pouchet	I-LIEU
.	O
Hier	O
soir	O
,	O
à	O
l'	O
occasion	O
de	O
la	O
fête	O
du	O
nouvel	O
an	O
,	O
Bourgeois	I-PERS
était	O
venu	O
dîner	O
rue	O
de	O
l'	O
Union	O
,	O
chez	O
les	O
parents	O
de	O
la	O
jeune	O
fille	O
.	O
Le	O
repas	O
avait	O
été	O
trè-*	O
gaj	O
et	O
arrosé	O
de	O
vins	O
généreux	O
.	O
Bref	O
,	O
Bourgeois	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
avant	O
de	O
venir	O
chez	O
sa	O
fiancée	O
,	O
avait	O
fait	O
quelques	O
stations	O
dans	O
les	O
divers	O
débits	O
rencontrés	O
sur	O
sa	O
route	O
,	O
était	O
quelque	O
peu	O
surexcité	O
par	O
la	O
boisson	O
.	O
La	O
*>Qirée	O
était	O
.	O
sur	O
le	O
point	O
de	O
s'	O
achever	O
,	O
lorsque	O
l'	O
ouvrier	O
,	O
qui	O
tout	O
en	O
parlant	O
et	O
discutant	O
perdait	O
peu	O
à	O
peu	O
la	O
notion	O
des	O
choses	O
,	O
en	O
vint	O
à	O
faire	O
,	O
sans	O
motif	O
aucun	O
,	O
une	O
scène	O
de	O
jalousie	O
à	O
Mlle	O
Suzanne	I-PERS
Caniaz	I-PERS
.	O
Celle	O
-ci	O
,	O
après	O
s'	O
être	O
défendue	O
fort	O
inutilement	O
;	O
se	O
fâcha	O
,	O
et	O
soudain	O
Bourgeois	I-PERS
,	O
de	O
plus	O
en	O
plus	O
lurieux	O
,	O
saisit	O
un	O
fort	O
couteau	O
qui	O
se	O
trouvait	O
sur	O
la	O
table	O
et	O
à	O
trois	O
reprises	O
,	O
et	O
avant	O
que	O
les	O
témoins	O
de	O
cette	O
scène	O
rapide	O
aient	O
eu	O
le	O
temps	O
d'	O
intervenir	O
,	O
en	O
frappa	O
la	O
jeune	O
fille	O
.	O
Puis	O
,	O
profitant	O
de	O
l'	O
émoi	O
général	O
,	O
il	O
se	O
précipita	O
dans	O
l'	O
escalier	O
,	O
gagna	O
la	O
rue	O
et	O
disparut	O
