Mme	O
Chassavd	I-PERS
,	O
cinquante-quatre	O
ans	O
,	O
demeurant	O
16	O
,	O
cité	I-LIEU
Bisson	I-LIEU
,	O
mit	O
le	O
feu	O
à	O
ses	O
vêtements	O
,	O
hier	O
matin	O
.	O
(	O
îravement	O
brûiee	O
,	O
elle	O
a	O
été	O
admise	O
à	O
l'	O
hôpital	I-ORG
'	I-ORG
fanon	I-ORG
.	O
HORS	O
PARIS	I-LIEU
COMPIEGNE	O
.	O
Manouvrier	O
à	O
Golancouit	I-LIEU
,	O
Constant	O
Jadin	I-PERS
voulut	O
inciter	O
son	O
camarade	O
Julien	I-PERS
Auguet	I-PERS
à	O
voler	O
leur	O
patron	O
,	O
M.	O
Kouillard	I-PERS
.	O
Il	O
essuya	O
un	O
refus	O
.	O
Jadin	I-PERS
,	O
furieux	O
,	O
saisit	O
une	O
tourche	O
et	O
en	O
porta	O
un	O
coup	O
fort	O
violent	O
à	O
Auguel	I-PERS
qui	O
tomba	O
grièvement	O
blessé	O
.	O
Son	O
étant	O
est	O
très	O
inquiétant	O
.	O
Quant	O
à	O
Jadin	I-PERS
il	O
a	O
été	O
mis	O
à	O
la	O
disposition	O
de	O
la	O
justice	O
LANEUVILLE-ROY	I-LIEU
.	O
Un	O
charretier	O
de	O
trentetrois	O
ans	O
,	O
M.	O
Gustave	I-PERS
Leclcrcq	I-PERS
,	O
passant	O
Grand'Hue	I-LIEU
,	O
voulut	O
prêter	O
main-forte	O
&	O
M.	O
Laleau	I-PERS
,	O
qui	O
sortait	O
une	O
voiture	O
de	O
sa	O
cour	O
.	O
emporte	O
par	O
la	O
déclivité	O
du	O
terrain	O
,	O
la	O
véhicule	O
recula	O
brusquement	O
et	O
renversa	O
te	O
complaisant	O
charretier	O
,	O
qui	O
poussait	O
à	O
l'	O
arriére	O
.	O
l'	O
rès	O
grièvement	O
blessé	O
,	O
M.	O
Leclercq	I-PERS
a	O
été	O
transporté	O
chez	O
son	O
patron	O
,	O
M.	O
Dermy	I-PERS
.	O
^ont	O
état	O
est	O
désespéré	O
.	O
LA	O
PLAINE-SAINT-DENIS	I-LIEU
.	O
l'	O
n	O
ouvrier	O
de	O
la	O
cartonnerie	O
Choubrae	I-ORG
.	O
Hyà	O
.	O
avenue	O
de	O
Pans	O
,	O
M.	O
Albert	I-PERS
Ancel	I-PERS
,	O
en	O
retirant	O
d'	O
un	O
cylindre	O
une	O
pièce	O
de	O
carton	O
,	O
a	O
eu	O
la	O
main	O
droite	O
sernle	O
et	O
broyée	O
.	O
L'	O
infortuné	O
,	O
transporté	O
il	O
l'	O
hôpital	I-ORG
de	I-ORG
Saint-Denis	I-ORG
.	O
vient	O
d'	O
y	O
succomber	O
à	O
tes	O
blessures	O
.	O
Agé	O
de	O
quarante-huit	O
ans	O
.	O
il	O
laisse	O
une	O
veuve	O
et	O
un	O
enfant	O
.	O
MONTARLOT	O
.	O
Les	O
électeurs	O
de	O
la	O
conmune	O
de	O
Montarlot	I-LIEU
sont	O
convoqués	O
pour	O
le	O
dimanche	O
11	O
janvier	O
,	O
a	O
l'	O
effet	O
de	O
procéder	O
à	O
la	O
nomination	O
de	O
conseillers	O
municipaux	O
,	O
en	O
remplacement	O
de	O
sept	O
édiles	O
démissionnaires	O
.	O
PANTIN	I-LIEU
.	O
Une	O
enquête	O
est	O
ouverte	O
jusqu'	O
au	O
22	O
janvier	O
,	O
;	O
i	O
la	O
préfecture	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Seine	I-ORG
,	O
au	O
sujet	O
de	O
l'	O
acquisilion	O
,	O
par	O
le	O
département	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Seine	I-ORG
,	O
d'	O
un	O
terrain	O
de	O
1SO.00O	O
mètres	O
carrés	O
,	O
aux	O
lieux	O
dits	O
les	O
̃̃	O
CourlUlières	O
i't	O
le	O
Pont	O
de	O
Pierre	O
"	O
,	O
pour	O
la	O
conssIniL-lion	O
d'	O
une	O
maison	O
d'	O
arrêt	O
de	O
,	O
correction	O
pour	O
femmes	O
l'	O
uncienne	O
prison	O
-SaintLazare	I-LIEU
.	O
Le	O
mairc	O
,	O
NI	O
.	O
Chartes	I-PERS
David	I-PERS
,	O
avise	O
ses	O
administrés	O
que	O
les	O
protestations	O
contre	O
ledit	O
projet	O
seront	O
reçucs	O
à	O
la	O
rn	O
.	O
-i	O
̃	O
t	O
>•->	O
d	O
lransmise	O
.	O
à	O
SAINT-LEGER-EN-YVEUNES	I-LIEU
.	O
Conimç	O
il	O
errait	O
dans	O
les	O
rues	O
de	O
tenant	O
des	O
propos	O
incohérente	O
,	O
le	O
garde	O
cisninpétie	O
arrêta	O
un	O
chemineau	O
inconnu	O
dans	O
lit	O
région	O
.	O
la	O
mairie	O
,	O
ou	O
on	O
le	O
fouilla	O
.	O
,	O
on	O
trouva	O
sur	O
lui	O
des	O
papiers	O
au	O
nom	O
de	O
Français	O
Via	O
]	O
.	O
;	O
igé	O
de	O
quarante-six	O
ans	O
.	O
Le	O
docteur	O
Humbert	I-PERS
constata	O
que	O
l'	O
infortuné	O
avait	O
t>	O
?	O
pied	O
gauche	O
gelé	O
et	O
le	O
fit	O
admettre	O
il	O
l'	O
hôpital	O
de	O
Rambouillet	I-LIEU
.	O
VERSAILLES	I-LIEU
.	O
Sous	O
l'	O
inculpation	O
de	O
vol	O
et	O
détournement	O
au	O
préjudice	O
de	O
son	O
patron	O
,	O
M.	O
Muller	I-PERS
,	O
commissaire	O
de	O
police	O
,	O
a	O
arrêté	O
Mme	O
Marie	I-PERS
.1	O
.	O
âgée	O
de	O
trente	O
ans	O
,	O
employée	O
de	O
commerce	O
.	O
domiciliée	O
è	O
Versailles	I-LIEU
.	O
La	O
crise	O
viticole	O
auboise	O
Troyes	I-LIEU
,	O
lw	O
janvier	O
.	O
Le	O
syndicat	O
fédéral	O
de	O
la	O
défense	O
viticole	O
se	O
réunira	O
dimanche	O
prochain	O
il	O
Polisot	O
pour	O
désigner	O
les	O
défégués	O
qui	O
assisteront	O
à	O
la	O
réunion	O
de	O
la	O
commission	O
de	O
l'	O
agriculture	O
au	O
Sénat	I-ORG
dans	O
le	O
but	O
de	O
proposer	O
des	O
amendements	O
au	O
projet	O
du	O
gouvernement	I-ORG
sur	O
les	O
appellations	O
d'	O
origine	O
.	O
où	O
les	O
chenets	O
étaient	O
vierges	O
de	O
toute	O
llamnie	O
.	O
puis	O
dans	O
un	O
bureau	O
où	O
il	O
y	O
avait	O
une	O
table	O
avec	O
un	O
fauteuil	O
de	O
rotin	O
,	O
des	O
cartons	O
,	O
une	O
bibliothèque	O
fermée	O
,	O
puis	O
une	O
chambre	O
à	O
coucher	O
où	O
il	O
y	O
avait	O
un	O
lit	O
de	O
cuivre	O
avec	O
un	O
sommier	O
et	O
un	O
matelas	O
sans	O
draps	O
ni	O
couverture	O
,	O
et	O
enfin	O
dans	O
un	O
cabinet	O
de	O
toilette	O
.	O
sans	O
toilette	O
.	O
Un	O
tour	O
de	O
rossignol	O
,	O
dans	O
la	O
bibliothèque	O
fermée	O
,	O
l'	O
ouvrit	O
bientôt	O
,	O
étalant	O
aux	O
yeux	O
stunéfiiés	O
des	O
trois	O
hommes	O
un	O
assortiment	O
complet	O
de	O
perruques	O
et	O
de	O
fausses	O
barbes	O
.	O
Il	O
s'	O
en	O
trouvait	O
de	O
toutes	O
nuances	O
.	O
Et	O
des	O
teintures	O
et	O
des	O
cosmétiques	O
.	O
Et	O
des	O
vêtements	O
vieux	O
et	O
neufs	O
,	O
qui	O
pouvaient	O
s'	O
adapter	O
du	O
haut	O
en	O
bas	O
de	O
l'	O
échelle	O
sociale	O
.	O
en	O
un	O
mot	O
l'	O
arsenal	O
complet	O
,	O
soigneusement	O
entretenu	O
,	O
d'	O
un	O
individu	O
qui	O
devait	O
changer	O
à	O
loisir	O
sa	O
personnalité	O
pour	O
l'	O
exécution	O
d'	O
une	O
œuvre	O
inconnue	O
.	O
Eh	O
bien	O
,	O
patron	O
?	O
demandait	O
Bérode	I-PERS
.	O
qu'	O
est	O
-ce	O
que	O
vous	O
en	O
dites	O
?	O
Je	O
dis	O
que	O
le	O
Jean	I-PERS
Simon	I-PERS
,	O
qui	O
vient	O
ici	O
se	O
camouner	O
,	O
doit	O
en	O
avoir	O
gros	O
sur	O
le	O
cœur	O
à	O
nous	O
raconter	O
.	O
Et	O
que	O
sa	O
conversation	O
serait	O
intéressante	O
.	O
Ils	O
allaient	O
refaire	O
le	O
tour	O
de	O
l'	O
appartement	O
,	O
dans	O
l'	O
espoir	O
d'	O
y	O
rencontrer	O
quelque	O
autre	O
découverte	O
,	O
lorsque	O
Vérimond	I-PERS
qui	O
avait	O
l'	O
oreille	O
fine	O
comme	O
celle	O
d'	O
un	O
PeauRouge	O
,	O
tout	O
à	O
coup	O
leur	O
souffla	O
Attention	O
Quelqu'un	O
vient	O
de	O
s'	O
arrêter	O
dans	O
le	O
vestibule	O
.	O
Ils	O
écoutèrent	O
.	O
Diable	O
murmura	O
César	I-PERS
.	O
Si	O
J'	O
on	O
entre	O
,	O
nous	O
sommes	O
frits	O
.	O
Nous	O
allons	O
être	O
pris	O
pour	O
des	O
cambrioleurs	O
.	O
trois	O
balles	O
sont	O
vite	O
avalées	O
.	O
Vérimond	I-PERS
,	O
penché	O
,	O
retenait	O
sa	O
respiration	O
Il	O
a	O
tiré	O
ses	O
clefs	O
.	O
Entendez	O
-vous	O
?	O
.	O
CONTES	O
DU	O
PETIT	O
PARISl	I-LIEU
La	O
dernière	O
Chari	I-PERS
ANDRÉ	I-PERS
DE	O
LORDE	O
11	O
la	O
vit	O
revenir	O
de	O
loin	O
,	O
le	O
1	O
quai	O
,	O
la	O
démarche	O
incertaine	O
et	O
blante	O
.	O
Et	O
,	O
malgré	O
lui	O
,	O
il	O
frissonna	O
.	O
Il	O
attendit	O
qu'	O
elle	O
fût	O
assise	O
sur	O
i	O
;	O
>•̃	O
à	O
côté	O
de	O
lui	O
,	O
pour	O
l'	O
interroger	O
.	O
Eh	O
bien	O
?	O
.	O
Je	O
n'	O
en	O
ai	O
plus	O
pour	O
longt<	O
présent	O
.	O
Il	O
feignit	O
de	O
ne	O
pas	O
comprendre	O
Comment	O
?	O
Avant	O
quinze	O
jours	O
,	O
je	O
sera	O
gle	O
.	O
C'	O
est	O
le	O
médecin	O
qui	O
l'	O
a	O
dit	O
trop	O
tard	O
pour	O
une	O
opération	O
il	O
m'	O
envoyer	O
à	O
l'	O
hôpital	O
.	O
L'	O
hôpita	O
cI	O
:	O
merais	O
mieux	O
mourir	O
tout	O
de	O
sui	O
François	I-PERS
Cadot	I-PERS
,	O
dit	O
Brugnoi	I-PERS
trouvait	O
rien	O
à	O
répondre	O
.	O
Pourta	O
guère	O
,	O
c'	O
avait	O
été	O
un	O
beau	O
parlei	O
̃	O
avait	O
su	O
les	O
