pas	O
douter	O
,	O
c'	O
étaient	O
là	O
de	O
vieilles	O
connaissances	O
qui	O
avaient	O
un	O
différend	O
à	O
régler	O
.	O
Le	O
vin	O
aidant	O
,	O
une	O
échaulïourée	O
grave	O
allait	O
se	O
produire	O
,	O
lorsnue	O
.	O
pjr	O
suite	O
de	O
la	O
brusque	O
retraite	O
d'	O
un	O
'	O
des	O
belligérants	O
.	O
l'	O
affaire	O
se	O
termina	O
sur	O
Je	O
boulevard	O
,	O
il	O
côté	O
du	O
bastion	O
.	O
Les	O
deux	O
adversaires	O
,	O
se	O
trouvant	O
face	O
à	O
face	O
,	O
se	O
ruèrent	O
un	O
contre	O
l'	O
autre	O
.	O
Soudain	O
l'	O
un	O
d'	O
eux	O
vacilla	O
et	O
roula	O
sur	O
le	O
trottoir	O
le	O
malheureux	O
menait	O
de	O
recevoir	O
un	O
coup	O
de	O
couteau	O
dans	O
raine	O
droite	O
.	O
Son	O
meurtrier	O
prit	O
la-	O
fuite	O
.	O
Des	O
agents	O
intervinrent	O
ci	O
le	O
blessé	O
dont	O
l'	O
état	O
était	O
grave	O
fut	O
transporté	O
à	O
la	O
Pitié	I-LIEU
.	O
C'	O
était	O
un	O
chiffonnier	O
.	O
Louis	I-PERS
Boulencnr	I-PERS
.	O
âgé	O
de	O
trente-dnq	O
ans	O
,	O
domicilié	O
18	I-LIEU
,	I-LIEU
boule\ard	I-LIEU
Masséna	I-LIEU
.	O
Cependant	O
lo	O
fugitif	O
ne	O
fardait	O
pas	O
il	O
Atre	O
rejoint	O
,	O
chez	O
sa	O
sœur	O
,	O
où	O
il	O
habite	O
,	O
rue	I-LIEU
Xationate	I-LIEU
.	O
Conduit	O
au	O
poste	O
de	O
la	O
rue	I-LIEU
Rubfns	I-LIEU
,	O
il	O
nia	O
tout	O
d'abord	O
Ifs	O
faits	O
,	O
essayant	O
de	O
produire	O
un	O
alibi	O
.	O
Mais	O
il	O
ne	O
put	O
longtemps	O
maintenir	O
une	O
pareille	O
tactique	O
et	O
il	O
finit	O
,	O
par	O
avouer	O
.	O
Pour	O
sa	O
défense	O
,	O
il	O
déclara	O
que	O
sa	O
victime	O
,	O
le	O
fait	O
a	O
été	O
.	O
d'ailleurs	O
,	O
reconnu	O
exact	O
l'	O
avait	O
menacé	O
de	O
lui	O
réglor	O
son	O
compte	O
,	O
à	O
lui	O
et	O
.	O
toute	O
sa	O
fumille	O
.	O
:	O
'	O
IL	O
Yendt	I-PERS
,	O
commissaire	O
de	O
police	O
,	O
la	O
en	O
voyé	O
au	O
dépôt	O
.	O
C'	O
est	O
un	O
chiffonnier	O
également	O
.	O
nommé	O
Louis	I-PERS
Bruneau	I-PERS
.	O
l'	O
adresse	O
de	O
sa	O
soeur	O
.	O
1G0	O
.	O
rue	I-LIEU
Nationale	I-LIEU
,	O
on	O
a	O
retrouvé	O
,	O
tout	O
maculé	O
de	O
sang	O
le	O
couteau	O
il	O
longue	O
lame	O
et	O
à	O
manche	O
d'	O
os	O
qui	O
avait	O
servi	O
au	O
drame	O
.	O
Louis	I-PERS
Boulenger	I-PERS
,	O
la	O
victime	O
,	O
a	O
déjà	O
encouru	O
quatre	O
concktmna	O
'	O
.	O
ions	O
pour	O
divers	O
délits	O
.	O
Après	O
avoir	O
blessé	O
un	O
agent	O
un	O
déserteur	O
se	O
tue	I-LIEU
Montbéliard	I-LIEU
,	O
Ier	O
janvier	O
.	O
Les	O
agents	O
Cattet	I-PERS
et	O
Houverot	I-PERS
aperçurent	O
hier	O
soir	O
.	O
vers	O
neuf	O
heures	O
,	O
au	O
café	O
Paiiut	O
,	O
rue	I-LIEU
Louis-Pardonnet	I-LIEU
,	O
un	O
nommé	O
CharlesNicolas	I-PERS
Reuille	I-PERS
dit	O
Oeudevez	O
et	O
sa	O
maîtresse	O
.	O
Houille	I-PERS
étant	O
déserteur	O
du	O
1	O
"	O
cuirassiers	O
.	O
à	O
Paris	I-LIEU
,	O
les	O
agents	O
^invitèrent	O
à	O
les	O
suivre	O
au	O
poste	O
,	O
ce	O
qu'	O
il	O
fit	O
sans	O
difficulté	O
.	O
Arrivé	O
rue	I-LIEU
Saint-Antoine	I-LIEU
,	O
fteuille	O
bouscula	O
les	O
policiers	O
,	O
sortit	O
un	O
revolver	O
de	O
sa	O
poche	O
et	O
fit	O
feu	O
.	O
L'	O
agent	O
Cattet	I-PERS
eut	O
la	O
mànhoire	O
fracassée	O
.	O
essaya	O
de	O
maîtriser	O
Reuille	I-PERS
.	O
mais	O
il	O
tomba	O
.	O
Son	O
collègue	O
Bouverot	I-PERS
,	O
qui	O
s'	O
était	O
lancé	O
à	O
la	O
pour	O
.	O
siiile	O
du	O
d('serteur	O
.	O
es	O
.	O
siiya	O
encore	O
deux	O
coups	O
de	O
feu	O
.	O
Des	O
témoins	O
de	O
la	O
scène	O
transporteront	O
l'	O
agent	O
Catlet	I-PERS
dans	O
une	O
pharmacie	O
,	O
puis	O
à	O
l'	O
hospice	O
.	O
Houille	I-PERS
qui	O
.	O
avec	O
son	O
amie	O
.	O
avait	O
réussi	O
à	O
échapper	O
aux	O
policiers	O
,	O
s'	O
est	O
brûlé	O
la	O
cervelle	O
,	O
route	I-LIEU
d'	I-LIEU
Audimourl	I-LIEU
.	O
L'	O
éiat	O
de	O
l'	O
agent	O
Cattet	I-PERS
ost	O
grave	O
,	O
mais	O
ses	O
jours	O
ne	O
paraissent	O
pas	O
en	O
danger	O
.	O
Les	O
opérations	O
en	O
1913	O
de	O
la	O
Caisse	I-ORG
d'	I-ORG
épargne	I-ORG
de	I-ORG
Paris	I-ORG
Voici	O
le	O
rOsumii	O
des	O
opéi-a	O
lions	O
de	O
l'	O
année	O
La-	O
Caisse	I-ORG
d'	I-ORG
épargne	I-ORG
et	I-ORG
de	I-ORG
prévoyance	I-ORG
de	I-ORG
Pa	I-ORG
.	I-ORG
iâ	I-ORG
a	O
reçu	O
En	O
3<J0,33G	O
versements	O
,	O
dont	O
il	O
.	O
'	O
JoJ	O
nouveaux	O
,	O
la	O
somme	O
de	O
W.	O
uBS	O
.	O
t'	O
M	O
)	O
fr	O
.	O
'	O
JI	O
.	O
En	O
iA'Ji	O
traiisferts-recettes	O
provenant	O
de	O
diverses	O
caisses	O
d'	O
épargne	O
,	O
la	O
somme	O
de	O
1	O
million	O
-M6fits6	O
fr	O
.	O
01	O
.	O
En	O
IÛ2	O
,	O
:>ÏK	O
parties	O
d'	O
arrérages	O
de	O
t'	O
entes	O
et	O
d'	O
intérêts	O
d'	O
obligations	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
de	O
l'	O
Etat	O
appartenant	O
«six	O
déposants	O
,	O
ta	O
somme	O
de	O
l	O
million	O
13a,4H	O
fr	O
.	O
li	O
.	O
En	O
J6	O
versements	O
provenant	O
d'	O
amortissement	O
de	O
rente	O
appartenant	O
aux	O
déposants	O
,	O
la	O
somme	O
de	O
fraius	O
.	O
Eu	O
intérêts	O
capitalises	O
jkm	O
,	O
-	O
le	O
canipt/	O
;	O
de	O
ses	O
déposants	O
,	O
la	O
somme	O
de	O
fr	O
.	O
18	O
.	O
Kl	O
!	O
e	O
a	O
rembourse	O
,	O
pmr	O
conlre	O
En	O
l<iâ,264	O
retraits	O
,	O
dont	O
2S.913	O
pour	O
solde	O
,	O
la	O
scmme	O
de	O
:	O
>9,4t>	O
:	O
i,69S	O
fr	O
.	O
X	O
)	O
.	O
En	O
l.	O
liU	O
transferts-paiemen's	O
envoyés	O
il	O
diverses	O
caisses	O
d'	O
épargne	O
,	O
la	O
somme	O
de	O
TÔO.62B	O
fr	O
.	O
Oi	O
.	O
Elle	O
a.	O
en	O
outre	O
,	O
verse	O
a	O
1a	O
Caisse	I-ORG
rtationsle	I-ORG
des	I-ORG
retraites	I-ORG
pour	O
la	O
vieillesse	O
,	O
en	O
placemenls	O
effectuas	O
pour	O
le	O
compte	O
de	O
ses	O
déposants	O
,	O
la	O
somme	O
de	O
5i	O
;	O
,	O
r>G3	O
francs	O
.	O
Elle	O
a	O
acheté	O
,	O
au	O
nom	O
de	O
4	O
,	O
îl0	O
déposants	O
.	O
123	O
,	O
t>S7	O
francs	O
de	O
rente	O
et	O
250	O
obligations	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
da	O
l'	O
Etat	O
,	O
qui	O
ont	O
coûte	O
V	O
,	O
millions	O
fr	O
.	O
OS	O
.	O
Au	O
décembre	O
le	O
solde	O
au	O
par	O
la	O
Caisse	I-ORG
dVparsne	I-ORG
de	I-ORG
Paris	I-ORG
a	O
GS2	O
,	O
;	O
i37	O
déposants	O
,	O
s'	O
élève	O
à	O
fr	O
.	O
M	O
Par	O
suite	O
,	O
le	O
nombre	O
des	O
livrets	O
.	O
qui	O
était	O
de	O
fi"6,793	O
au	O
K	O
janvier	O
a	O
augmenté	O
dans	O
l'	O
année	O
,	O
de	O
5.5W	O
.	O
Et	O
le	O
solde	O
dû	O
aux	O
déposants	O
,	O
qui	O
(	O
'	O
lait	O
.	O
au	O
janvier	O
1913	O
,	O
de	O
fr	O
.	O
in	O
,	O
a	O
augmenté	O
.	O
dans	O
Vannée	O
,	O
de	O
fr	O
.	O
03	O
.	O
Les	O
inscriptions	O
de	O
rentes	O
,	O
dont	O
la	O
Caisse	O
depargne	O
reste	O
dépositaire	O
,	O
s'	O
élèvent	O
,	O
en	O
nombre	O
,	O
à	O
37.8	O
:	O
!	O
6	O
.	O
pour	O
francs	O
de	O
rente	O
3	O
et	O
3	O
amortissable	O
quant	O
aux	O
obligations	O
des	O
chemins	O
de	O
fer	O
de	O
l'	O
Etat	O
,	O
elles	O
sont	O
au	O
nombre	O
de	O
3U	O
.	O
O»	O
diverses	O
valeurs	O
représentent	O
.	O
au	O
cours	O
moyen	O
du	O
:	O
il	O
décembre	O
un	O
capital	O
de	O
32	O
millions	O
:530	O
.	O
SO6	O
Ir	O
.	O
LA	O
TEMPÉRATURE	O
La	O
journée	O
d'	O
hier	O
,	O
1fr	O
janvier	O
A	O
Paris	I-LIEU
et	O
dans	O
la	O
ri''jîion	O
.	O
petite	O
neige	O
le	O
matin	O
.	O
'	O
Vlnirries	O
après	O
midi	O
"	O
;	O
température	O
un	O
peu	O
froide	O
,	O
pelée	O
'	O
la	O
nuit	O
.	O
En	O
France	I-LIEU
,	O
temps	O
mmgfux	O
.	O
bruineux	O
on	O
couvert	O
faiblc	O
h	O
Toulon	I-LIEU
,	O
petite	O
pluie	O
il	O
Marseille.	I-LIEU
.	O
Temps	O
froid	O
,	O
,	O
,('¡(on	O
;	O
plus	O
fortes	O
dnns	O
l'	O
F	O
.	O
st	O
,	O
le	O
Centre	I-LIEU
cl	O
lr	O
Sud	I-LIEU
