grammes	O
chez	O
un	O
pharmacien	O
et	O
les	O
mélangea	O
avec	O
soixante	O
grammes	O
de	O
sucre	O
candi	O
dissous	O
dans	O
quatre	O
cuillerées	O
à	O
soupe	O
d'	O
eau	O
bouillante	O
.	O
Il	O
en	O
prit	O
cinq	O
cuillerées	O
par	O
jour	O
.	O
Dès	O
le	O
premier	O
jour	O
sa	O
toux	O
rauque	O
s'	O
arrêta	O
et	O
cinq	O
jours	O
plus	O
tard	O
il	O
«était	O
complètement	O
guéri	O
.	O
Dr	O
L.	O
.	O
LES	O
COURSES	O
VINCENNES	I-LIEU
Résultals	O
du	O
jeudi	O
jnnuier	O
1914	O
Après	O
deux	O
journées	O
d'	O
interruption	O
,	O
les	O
courses	O
Ue	O
Vincennes	I-LIEU
ont	O
repris	O
aujourd'hui	O
,	O
avec	O
tout	O
leur	O
éclat	O
accoutumé	O
.	O
Il	O
y	O
avait	O
beaucoup	O
de	O
monde	O
dans	O
les	O
trois	O
enceintes	O
,	O
et	O
les	O
différentes	O
épreuves	O
inscrites	O
au	O
programme	O
ont	O
donné	O
lieu	O
à	O
des	O
courses	O
très	O
intéressantes	O
.	O
Le	O
prix	O
de	O
Vincennes	I-LIEU
,	O
notamment	O
,	O
a	O
été	O
très	O
réussi	O
et	O
remporté	O
brillamment	O
par	O
Junon	I-PERS
,	O
qui	O
,	O
partie	O
en	O
tête	O
,	O
a	O
gagné	O
sans	O
avoir	O
été	O
rejointe	O
,	O
malgré	O
les	O
efforts	O
de	O
Jean	I-PERS
Bart	I-PERS
et	O
de	O
Jervis	I-PERS
.	O
Venus	O
prendre	O
les	O
places	O
derrière	O
la	O
jument	O
de	O
M.	O
Laudier	I-PERS
.	O
Le	O
prix	O
des	O
Rouges-Terres	O
a	O
été	O
enlevé	O
,	O
non	O
moins	O
facilement	O
,	O
par	O
Ingrate	I-PERS
,	O
parvenue	O
,	O
après	O
un	O
parcours	O
irréprochable	O
,	O
à	O
remonter	O
le	O
lot	O
particulièrement	O
nombreux	O
des	O
concurrents	O
qui	O
disputaient	O
la	O
dernière	O
épreuve	O
de	O
la	O
journée	O
.	O
Prix	O
de	O
Troarn	I-LIEU
.	O
'	O
l'	O
rot	O
monté	O
,	O
2.500	O
franes	O
,	O
mètres	O
.	O
1	O
.	O
Karr	I-PERS
,	O
à	O
M.	O
Th	I-PERS
.	O
Lallouet	I-PERS
(	O
Guérouit	I-PERS
!	O
2	O
.	O
Kali	I-PERS
(	O
Eugène	I-PERS
)	O
3	O
.	O
Kino	I-PERS
(	O
Crezé	I-PERS
)	O
.	O
Non	O
places	O
Kethleen	I-PERS
,	O
Kabylie	I-LIEU
.	O
Kadsura	I-PERS
,	O
Kermesse	O
.	O
Légendaire	O
,	O
Kita	I-LIEU
,	O
Kara	I-LIEU
,	O
Kléber	I-LIEU
,	O
Kléber	I-LIEU
,	O
Kalmouk	I-LIEU
.	O
Prix	O
d'	O
Evrecy	I-LIEU
.	O
Trot	O
attelé	O
,	O
2.500	O
francs	O
,	O
mètres	O
,	O
1	O
.	O
Quelle	O
Veine	O
,	O
à	O
Mme	O
D.	O
Victor	I-PERS
.	O
Hugo	I-PERS
(	O
Delamarre	I-PERS
)	O
2	O
.	O
Kara	I-PERS
Beluaïa	I-PERS
(	O
M	O
Adèle	I-PERS
)	O
3	O
.	O
Kaolin	I-PERS
(	O
Gitton	I-PERS
)	O
.	O
Non	O
placés	O
:	O
Kilburn	I-PERS
.	O
Kikano	I-PERS
.	O
Kaolin	I-PERS
(	O
Viel	I-PERS
)	O
,	O
Kinsacaise	I-PERS
,	O
Pont	O
Aubert	I-PERS
,	O
Kamante	I-PERS
,	O
Grêle	I-PERS
,	O
Kake	I-PERS
.	O
Prix	O
de	O
Douvres	I-LIEU
Trot	O
monté	O
.	O
3.000	O
francs	O
.	O
mètres	O
.	O
I.	O
Kaolin	I-PERS
,	O
à	O
M.	O
Th	I-PERS
.	O
Lallouet	I-PERS
!	O
Guéroult	I-PERS
)	O
:	O
2	O
.	O
Joconde	I-PERS
(	O
C.	I-PERS
de	I-PERS
W'azières	I-PERS
)	O
3	O
.	O
Jonc	O
(	O
M.	O
Adèle	I-PERS
)	O
.	O
Non	O
placés	O
Jonchée	O
Fleurie	I-PERS
.	O
Juvilla	I-PERS
,	O
Kératine	I-PERS
,	O
Jachère	I-PERS
.	O
Kléber	I-PERS
.	O
Keepsake	O
,	O
Junon	I-PERS
II	O
,	O
Javelot	O
.	O
Prix	O
d'	O
Houlgate	I-LIEU
.	O
Trot	O
attelé	O
,	O
2,500	O
francs	O
,	O
mètres	O
,	O
1	O
.	O
Calvados	I-PERS
,	O
n	O
M.	O
J.	I-PERS
Lemonnier	I-PERS
(	O
Dacier	I-PERS
)	O
2	O
.	O
Kilda	I-PERS
Princeton	I-PERS
(	O
Tamberi	I-PERS
)	O
3	O
.	O
Joyeuse	I-PERS
(	O
Prosper	I-PERS
;	O
.	O
Non	O
placés	O
Ionone	I-PERS
,	O
Ierka	I-PERS
.	O
Wagon	I-PERS
.	O
Jéallah	I-PERS
,	O
Kaciichflh	I-PERS
.	O
Josette	I-PERS
,	O
tsotta	I-PERS
.	O
Javotte	I-PERS
.	O
Prix	O
de	O
Vincennes	I-LIEU
.	O
Trot	O
monté	O
.	O
10,000	O
Ir	O
.	O
,	O
mètres	O
1	O
.	O
Junon	I-PERS
.	O
à	O
M.	O
Laudier	I-PERS
(	O
L.	O
Boudet	I-PERS
2	O
.	O
Jean	I-PERS
Bart	I-PERS
(	O
A.	I-PERS
Méquignon	I-PERS
)	O
3	O
.	O
Jervis	O
(	O
L.	I-PERS
Dufour	I-PERS
)	O
Non	O
placés	O
:	O
Ivraie	O
.	O
L'	O
Arconce	O
.	O
toua	O
.	O
Khaled	I-PERS
,	O
Kentucky	I-PERS
,	O
Isabelle	I-PERS
,	O
Java	I-PERS
,	O
Jalousie	I-PERS
.	O
Indienne	I-PERS
.	O
Prix	O
des	O
Rouges-Terres	O
.	O
Trot	O
attelé	O
,	O
tr	O
.	O
,	O
mètres	O
.	O
1	O
.	O
Ingrate	O
,	O
à	O
M	O
Thiéry	I-PERS
de	I-PERS
Cabaies	I-PERS
(	O
Simonar	I-PERS
)	O
2	O
.	O
Juanita	I-PERS
Pentecôte	O
)	O
3	O
.	O
Héro	I-PERS
dote	I-PERS
(	O
Michaux	I-PERS
)	O
.	O
Non	O
placés	O
Indien	O
,	O
Inlrppiclp	O
,	O
(	O
îoodness	O
Queen	I-PERS
,	O
Hernani	I-PERS
.	O
Hoche	I-PERS
,	O
Hardi	I-PERS
Petit	I-PERS
.	O
Galalhêe	I-PERS
.	O
Jamaïque	I-LIEU
,	O
Henriette	I-PERS
.	O
Janville	I-PERS
.	O
L	O
Ingénue	O
,	O
Hidalgo	O
,	O
Her	I-PERS
billon	I-PERS
.	O
Jacques	I-PERS
,	O
Ju	O
!	O
'	O
y	O
Jack	I-PERS
.	O
Il	O
Marche	O
,	O
Hégire	O
.	O
RÉSULTAT»	O
DO	O
PARI	O
MUTUEL	O
Karr	O
.	O
G	O
Caivados	I-PERS
.	O
G	O
250	O
M.	O
.	O
P	O
20	O
50	O
16	O
P	O
13	O
Kali	O
F	O
"	O
16	O
50	O
n.	O
.	O
KildaPrinc	O
.	O
P	O
7.	O
.	O
K4no	O
.	O
P31.	O
.	O
23.	O
.	O
Joyeuse	O
P	O
15	O
50	O
Quelle	O
Vein	O
.	O
G	O
?	O
50	O
Junon	I-PERS
G	O
133	O
P	O
18	O
7	O
50	O
p	O
ae	O
23	O
co	O
KaraBeln.	O
.	O
P	O
39.	O
.	O
Jean	I-PERS
Bart.	I-PERS
.	O
P	O
35	O
50	O
9.	O
.	O
Kaolin	I-PERS
(	O
C).	O
.	O
P	O
19.	O
.	O
10.	O
.	O
Jervis	O
P	O
16.	O
.	O
8.	O
.	O
Kaolin	O
(	O
L	O
)	O
.	O
G	O
2S	O
50	O
16	O
.	O
'	O
Ingrate	O
G	O
117.	O
.	O
69.	O
.	O
PU.	O
.	O
7	O
P	O
13	O
84	O
Joconde	O
.	O
-P	O
21	O
50	O
8	O
Juanita	I-PERS
47	O
27	O
SU	O
Jonc	O
P	O
39	O
Hérododc	I-PERS
.	O
P	O
et	O
MARSEILLE	I-LIEU
Résultals	O
du	O
jeudi	O
1'r	O
janvier	O
1914	O
Prix	O
du	O
Château	I-LIEU
d'	I-LIEU
If	I-LIEU
.	O
Haies	O
,	O
3.000	O
francs	O
,	O
3,000	O
mètres	O
.	O
1	O
.	O
Noces	O
d'	O
Argent	O
,	O
à	O
M.	I-PERS
A.	I-PERS
Mourtruc	I-PERS
d'	I-PERS
Algue	I-PERS
(	O
G.	O
MitchelU	O
2	O
.	O
Le	O
Zagouan	I-PERS
Parnemiiit	O
;	O
3	O
.	O
Georgie	O
(	O
Bowdj	O
.	O
V	O
Prix	O
de	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Steeple-Chases	I-ORG
.	O
francs	O
.	O
3,400	O
mètres	O
.	O
1	O
.	O
Valéria	I-PERS
,	O
à	O
M.	I-PERS
A.	I-PERS
Veil-Picard	I-PERS
(	O
Parfrement	O
)	O
2	O
.	O
Saint	O
Ange	O
Il	O
(	O
A.	O
-E	O
.	O
Baies	O
'	O
3	O
.	O
Kirsch	O
;	O
A.	O
-V	O
.	O
Chapman	I-PERS
;	O
.	O
2e	O
Prix	O
de	O
la	O
Société	I-ORG
des	I-ORG
Steeple-Chases	I-ORG
.	O
Handicap	O
,	O
5.000	O
francs	O
.	O
3.800	O
mètres	O
.	O
1	O
.	O
Saint	I-PERS
Maurice	I-PERS
Il	O
.	O
il	O
M-	O
F-	O
Gervuis	O
;	O
A.	O
-E	O
.	O
Bâtes	O
)	O
2	O
.	O
Perdigail	I-PERS
'	O
.	O
G.	I-PERS
Parfrement	I-PERS
)	O
3	O
.	O
Myrtil	O
Il	O
(	O
Bowd	I-PERS
)	O
.	O
Prix	O
du	O
Pharo	O
.	O
Haies	O
,	O
fr.	O
.	O
mètres	O
.	O
Vraie	O
Amie	O
,	O
à	O
M.	I-PERS
A.	I-PERS
V'eil-Picard	I-PERS
(	O
Parfremnnti	I-PERS
2	O
.	O
Annibal	I-PERS
VII	O
'	O
Powersj	O
3	O
.	O
Babette	I-PERS
Il	O
(	O
G.	I-PERS
Michell	I-PERS
;	O
.	O
RÉSULTATS	O
DU	O
PARI	O
MUTUEL	O
CHBTAUX	O
I	O
CH'VAUX	O
&	O
,	O
f	O
Noces	O
d'	O
Ar	O
.	O
G	O
27	O
£0	O
24	O
50	O
Perdigail	O
.	O
PI	O
5	O
"	O
S0	O
6.	O
.	O
Vsiéria	O
G	O
7	O
50	O
8.	O
.	O
Vraie	O
Amie	O
.	O
(	O
.	O
7.	O
.	O
7	O
50	O
Ec	O
.	O
Gervais	O
.	O
G	O
23	O
1950	O
P	O
750	O
8	O
50	O
St-Maur	I-LIEU
.	O
IIP	O
P	O
7	O
50	O
7	O
Annib	O
.	O
VII	O
.	O
Pi	O
7	O
50	O
a	O
50	O
Aujourd'hui	O
,	O
2	O
janvier	O
les	O
Grands	I-ORG
Magasins	I-ORG
Dufayel	I-ORG
sont	O
.	O
ouverts	O
toute	O
la	O
journée	O
.	O
Exposition	O
dans	O
tous	O
les	O
rayons	O
.	O
illuminations	O
générales	O
,	O
nombreuses	O
attractions	O
,	O
concert	O
,	O
cinématograpbe	O
,	O
buffet-glacier	O
,	O
p	O
LA	O
SEMAINE	O
cinématographique	O
Une	O
cause	O
de	O
la	O
vogue	O
du	O
cinéma	O
L'	O
on	O
a	O
disserté	O
,	O
établi	O
des	O
