November	O	O
Heute	O	O
/	O	O
als	O	O
am	O	O
Fest	O	O
VesH	O	O
Marg^	O	O
zrasen	O	O
und	O	O
Pritron	O	O
des	O	O
Ertz	O	O
-	O	O
Hertzogtum	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
LeopolduS/	B-PER	O
laben	O	O
Ihro	O	O
Römisch»Kayserltche	O	O
Majestät/	O	O
in	O	O
Begleitung	O	O
virler	O	O
Hochadkltchrn	O	O
Swnds-Personen	O	O
/	O	O
nacher	O	O
Kldster-Neuburg	B-LOC	O
sich	O	O
erhoben	O	O
/	O	O
vnd	O	O
malldasigem	O	O
Fürstlichen	O	O
Stistt	O	O
derer	O	O
WW-	O	O
EE^Regulirten	O	O
Chor-	O	O
Herren	O	O
5.	O	O
^	O	O
SonnttgS-Predtt	O	O
gern	O	O
im	O	O
Academischen	O	O
Coliess,	O	O
unv	O	O
dem	O	O
GOttes-Dienst	O	O
Ihro'	O	O
Hochwür	O	O
den	O	O
/Titl	O	O
Hmn	O	O
Berthold	B-PER	O
/Abttn	O	O
zu	O	O
Mölck/	B-LOC	O
0	O	O
8^	O	O
Lt	O	O
beygewonet/	O	O
sodann/	O	O
nach	O	O
allda	O	O
eingenommenem	O	O
Mittagmal/	O	O
des	O	O
Abends	O	O
wieder	O	O
anherozuruck	O	O
gekchret».	O	O
Dero	O	O
Odrist	O	O
StaU-Mmstern	O	O
/untswürcklichen	O	O
geheimen	O	O
Rath/	O	O
TitlHerm/	O	O
Herm	O	O
Leopold	B-PER	O
Mochias	I-PER	O
/	O	O
Landgraffen.	O	O
zu	O	O
Leuchtender^	B-LOC	O
und'Fürsten	O	O
von	O	O
Limberg	B-LOC	O
zu'	O	O
dessen	O	O
Namens-Tag	O	O
/	O	O
aust	O	O
sonderbaren	O	O
gegen	O	O
ihmehegen	O	O
den	O	O
allerhöchsten	O	O
Kayserl^	O	O
Gnavenunv	O	O
Hulden/	O	O
vonDero	O	O
Seiten	O	O
mit	O	O
einem	O	O
vvn	O	O
Gvld	O	O
und	O	O
mit	O	O
den	O	O
kostbaresten	O	O
Diamanten	O	O
besehten	O	O
Degen	O	O
allergnä-'	O	O
digst	O	O
beschenckkt^	O	O
hatein	O	O
Löbl:	O	O
Oefferreichische	O	O
Länds^VenossensHafft	O	O
Hiessger	O	O
uralkn	O	O
Universität	O	O
vasKstihresH-SchutziPattons	O	O
in	O	O
derSl-Stephans	O	O
Dom-Kirchen	O	O
miff	O	O
das	O	O
ftyrlichst.	O	O
der	O	O
Wvl--	O	O
Edle	O	O
Her:	O	O
Fmntz	B-PER	O
Joseph	I-PER	O
Carl	I-PER	O
5ockx;	I-PER	O
^0Uces^'ucllrvr,mitgrossem	O	O
Ruhm-	O	O
gehalten:.	O	O
November	O	O
gemeldet	O	O
/	O	O
daß/	O	O
nachdeme	O	O
dasigerKayserlicherLommendant/Her:	O	O
General	O	O
Wacht»	O	O
Maister/Baron	B-PER	O
von	I-PER	O
Kuckländer/in	I-PER	O
Erfahrung	O	O
gebracht	O	O
habe,wie	O	O
der	O	O
La-	O	O
!o»k	O	O
,	O	O
l'ers^ian^	O	O
und	O	O
Vczelius,	B-PER	O
nebst	O	O
dem	O	O
5ado	O	O
Iv1o),le5,	O	O
mit	O	O
ih-	O	O
ten	O	O
annoch	O	O
anst	O	O
demdisseitigen	O	O
Boden	O	O
habendenTruppen/(welche	O	O
zusammen	O	O
dem	O	O
Herm	O	O
Obristen	O	O
tcrr^ck	O	O
zwischen	O	O
lolnau	O	O
und	O	O
^ixars	O	O
einfallen	O	O
/	O	O
und	O	O
übern	O	O
Hausten	O	O
werffen	O	O
wollen)	O	O
von	O	O
bemeldtem	O	O
Herm	O	O
Obristen	O	O
perrslck	O	O
und	O	O
HmnObristcn	O	O
8cculay,ftldsten	O	O
geschlaqen	O	O
/	O	O
und	O	O
di?	O	O
übnqen	O	O
in	O	O
die	O	O
Fiucht	O	O
getrieben	O	O
worden;	O	O
habe	O	O
obbemeldter	O	O
Hm	O	O
General	O	O
WachL-?)!aister/	O	O
Baron	B-PER	O
von	I-PER	O
Kuckländer/seine	I-PER	O
best	O	O
berittene	O	O
Grannen	O	O
che	O	O
Huszaisn	O	O
argen	O	O
diese	O	O
zerstreute	O	O
Rebellen	O	O
ausgeschicket/	O	O
um	O	O
zu	O	O
sehen/ob	O	O
seidige	O	O
nicht	O	O
anzutreffen	O	O
/	O	O
oderthnen	O	O
annoch	O	O
eines	O	O
anzuhencken	O	O
seye;	O	O
welchen	O	O
Grannerischen	O	O
Hujiaren	O	O
dann	O	O
auch	O	O
das	O	O
Glück	O	O
alsowol	O	O
gewollet	O	O
/	O	O
daß	O	O
sie	O	O
zwischen	O	O
Stulweisim!	B-LOC	O
bürg	I-LOC	O
und	O	O
Gran	B-LOC	O
gedacht	O	O
zerstreute	O	O
Rebeken	O	O
angetrosten/	O	O
und	O	O
/	O	O
ob	O	O
seidi	O	O
ge	O	O
schon	O	O
noch	O	O
einmal	O	O
so	O	O
starck/als	O	O
jene	O	O
Hustaren	O	O
gewesen/	O	O
dannoch	O	O
solche	O	O
diese	O	O
Rebellen	O	O
hertzhafft	O	O
angegrieffen	O	O
/	O	O
seiblge	O	O
geschlagen/über	O	O
ioo.	O	O
Gemeinen/samt	O	O
vielen	O	O
Pferden/	O	O
glücklich	O	O
zurück	O	O
nacher	O	O
Gran	B-LOC	O
gesanglich	O	O
eingebracht;	O	O
und	O	O
würden	O	O
auff	O	O
solche	O	O
Weiß	O	O
die	O	O
disieitige	O	O
Rebellen	O	O
taglich	O	O
schwächer;	O	O
wie	O	O
dann	O	O
sich	O	O
fast	O	O
kein	O	O
Rebell	O	O
mehr	O	O
sehen/oder	O	O
spühren	O	O
lassen	O	O
dörffte;	O	O
der	O	O
nicht	O	O
von	O	O
denKay-	O	O
serlichen	O	O
gefangen	O	O
/	O	O
oder	O	O
niedergemacht	O	O
werde;	O	O
desgleichen	O	O
auch	O	O
auff	O	O
der	O	O
an^	O	O
dern	O	O
Seiten	O	O
der	O	O
Donau	B-LOC	O
geschehen;	O	O
demnach	O	O
gar	O	O
bald	O	O
in	O	O
Nicder-Hungarn	B-LOC	O
gäntzlich	O	O
nichts	O	O
mehr	O	O
von	O	O
den	O	O
Rebellen	O	O
zuvernemmen	O	O
seyn	O	O
werde.	O	O
Ma-	O	O
jestSt/Leopold	B-PER	O
des	I-PER	O
Ersten	I-PER	O
/	O	O
GlorwürdigsterGedächtnuß/	O	O
in	O	O
das	O	O
15-Jahr	O	O
mit	O	O
gröstemLob	O	O
gewester	O	O
Beicht-Vatlcr/	O	O
und	O	O
ältester	O	O
l)oÄor	O	O
der	O	O
heiligen	O	O
Schrifft	O	O
in	O	O
hiesigerWelt-	O	O
berümten	O	O
Universität	O	O
/	O	O
im	O	O
so.	O	O
auch	O	O
zu	O	O
Hungarn	B-LOC	O
undBöheim	B-LOC	O
Konigi^	O	O
Majest>	O	O
Ertz-Hertzogen	O	O
zu	O	O
Oesterreich:c.	B-LOC	O
an	O	O
die	O	O
Löbl	O	O
Stände	O	O
Dcro	O	O
Ertz-Hertzogtum	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
unter	I-LOC	O
der	I-LOC	O
Ennß	I-LOC	O
ausgeschrieben	O	O
worden;	O	O
Als	O	O
haben	O	O
Selbe	O	O
heute/Vormittags	O	O
/	O	O
auß	O	O
dem	O	O
allhiesigen	O	O
Land-Hauß/	O	O
in	O	O
Zahlreicher	O	O
Versamlung	O	O
/	O	O
und	O	O
stattlichem	O	O
Befolg	O	O
derer	O	O
Bedienten	O	O
/	O	O
zu	O	O
Fuß	O	O
in	O	O
die	O	O
Kayserl	O	O
Burck	O	O
sich	O	O
verfüget	O	O
/	O	O
sodann	O	O
Ihro	O	O
Kayserl.	O	O
i»	O	O
die	O	O
Hoff-Kapellen	O	O
begleitet	O	O
/	O	O
um	O	O
dem	O	O
üblichen	O	O
GOttes-Dienst/	O	O
welchen	O	O
Ihro	O	O
Hochwürden/	O	O
Titl	O	O
Her:	O	O
Wilhelm/	B-PER	O
Probst	O	O
zu	O	O
Hertzogenburg/	B-LOC	O
0.0.	O	O
verrichtet	O	O
/	O	O
sämtlich	O	O
beyzuwonen	O	O
;	O	O
Nachdeme	O	O
hatte	O	O
bey	O	O
Ihro	O	O
Römisch-Kayserlichen	O	O
Majestät	O	O
der	O	O
Aeltere	O	O
auß	O	O
dem	O	O
Herren--Stand	O	O
derer	O	O
Herm	O	O
Verordneten/Titl	O	O
Her:	O	O
Christoph	B-PER	O
Georg/	I-PER	O
Grafvon	B-PER	O
Schal?	I-PER	O
die	O	O
Vor	O	O
>	O	O
Rede	O	O
gehalten	O	O
/	O	O
und	O	O
den	O	O
in	O	O
der	O	O
Ritter	O	O
-	O	O
Stuben	O	O
von	O	O
dem	O	O
Kayserlichen	O	O
würcklich-	O	O
geheimen	O	O
^Rath	O	O
/	O	O
und	O	O
Obristen	O	O
Hoff-	O	O
Kantzlern	O	O
/	O	O
Titl	O	O
Henn	O	O
Johann	B-PER	O
Friedrich	I-PER	O
/	O	O
Freyhmn	I-PER	O
von	I-PER	O
Seylern/	I-PER	O
bey	O	O
Überreichung	O	O
des	O	O
schrifftlichen	O	O
Lands	O	O
Fürstlichen	O	O
Begehrens,	O	O
mündlich	O	O
ge	O	O
thanen/	O	O
und	O	O
von	O	O
aUerhöchstbesaqterKayserl.Majest	O	O
allergnädiqst	O	O
wieder»	O	O
holten	O	O
Vottrag	O	O
der	O	O
auch	O	O
würcklich	O	O
geheime	O	O
Rath,	O	O
und	O	O
N.Oe.	O	O
LandMar-	O	O
jchall/	O	O
TillHenOito	O	O
Ehrenreich/	B-PER	O
Graf	I-PER	O
von	I-PER	O
Abensperg	I-PER	O
und	I-PER	O
T>aun/zc.	I-PER	O
Rit	O	O
ter	O	O
des	O	O
guldenenVlteß	O	O
beantwortet;	O	O
sodann	O	O
wurden	O	O
die	O	O
be^deHcrrenProb-	O	O
fien	O	O
von	O	O
Hertzogenburg	B-LOC	O
und	O	O
Thieu;stein	B-LOC	O
/	O	O
0.L.K	O	O
8.^.	O	O
und	O	O
Alliirten	O	O
Feld--	O	O
Lager	O	O
bey	O	O
Arien	B-LOC	O
/	O	O
in	O	O
Artesien	B-LOC	O
/	O	O
von	O	O
denen/unter	O	O
Commando	O	O
der	O	O
Römischen	O	O
Kayserl.	O	O
Durchl.PrintzenEugeni	B-PER	O
vonSavoyen:c»	I-PER	O
und	O	O
ter	O	O
Groß	O	O
Brittannischen	O	O
Majestät	O	O
General	O	O
Lspicam,	O	O
^ilorcivuc	O	O
I^arleborou°k	O	O
kc.	O	O
Bewegungen	O	O
gemacht	O	O
/	O	O
und	O	O
mit	O	O
einem	O	O
Theil	O	O
derer	O	O
Truppen	O	O
zur	O	O
Seiten	O	O
von	O	O
Vipern	B-LOC	O
/	O	O
und	O	O
von^rras,	B-LOC	O
wie	O	O
auch	O	O
von	O	O
St-Omer	B-LOC	O
zustehen	O	O
kommen;	O	O
welches	O	O
dann	O	O
auch	O	O
die	O	O
Ursach	O	O
gewesen	O	O
;	O	O
daß	O	O
man	O	O
in	O	O
der	O	O
Belagerung	O	O
die	O	O
Lantze	O	O
N^cht	O	O
beym	O	O
Gewehr	O	O
seyn	O	O
müssen.	O	O
Gesandter/	O	O
HevGrafvon	B-PER	O
Herberstcin/	I-PER	O
m	O	O
Dantzig	B-LOC	O
angelanget	O	O
/	O	O
l<nd	O	O
lernto^cyIH-	O	O
ro	O	O
Mnigll.ch-Polnischen	O	O
MaMär	O	O
Audientz	O	O
gchabt-	O	O
Wen	O	O
Petersburg	B-LOC	O
verlaute/daß	O	O
allda	O	O
Ihro	O	O
Groß	O	O
>	O	O
L;aarische	O	O
Maßest,	O	O
ein	O	O
Herzliches	O	O
Danck-	O	O
Fest/wegen	O	O
Eroberung	O	O
Reval/gehaltei^	B-LOC	O
Auß	O	O
Neapel/	B-LOC	O
von	O	O
dem	O	O
28.	O	O
Daß	O	O
allda	O	O
der	O	O
Her:	O	O
Graf	B-PER	O
von	I-PER	O
Herberstein/Groß	I-PER	O
Lailiv	O	O
von	O	O
Teut.chland:	B-LOC	O
und	O	O
der	O	O
Her:	O	O
General/Graf	B-PER	O
pKjt	I-PER	O
Wallls	I-PER	O
/	O	O
sich	O	O
eingefunden	O	O
;	O	O
davon	O	O
der	O	O
erste	O	O
fernere	O	O
nach	O	O
Malta	B-LOC	O
gehen	O	O
werde	O	O
;	O	O
auch	O	O
Märe	O	O
der	O	O
Heri^rckcle	O	O
äella	O	O
kocca	O	O
Quvlolo	O	O
aus	O	O
Barce	B-LOC	O
lona	I-LOC	O
zurück	O	O
kommen	O	O
;	O	O
nachdem	O	O
er	O	O
viele	O	O
Gnaden	O	O
von	O	O
Ihro	O	O
Catholißchen	O	O
Ma)tstät	O	O
erhalten.	O	O
Daß	O	O
man	O	O
allda	O	O
Nachricht	O	O
habe	O	O
/	O	O
daß	O	O
die	O	O
Portugesische	B-ORG	O
Armee	I-ORG	O
schon	O	O
zu	O	O
Ihro	O	O
Cmholls.	O	O
Armee	O	O
zu	O	O
stossen;	O	O
von	O	O
dar/nemlich	O	O
auß	O	O
Portugal/der	B-LOC	O
Lomrcöe	O	O
zu	O	O
Falmut	B-LOC	O
angelanget	O	O
seyn	O	O
solle;	O	O
zu	O	O
London	B-LOC	O
habe	O	O
sich	O	O
der	O	O
Ritter	B-PER	O
Grim-	I-PER	O
manni^	I-PER	O
alsVe«»etiantscher	O	O
Gesandter/	O	O
auß	O	O
Holland	B-LOC	O
/	O	O
und	O	O
der	O	O
General/vuc	O	O
Z'^rzilc,	O	O
auß	O	O
Flandern	B-LOC	O
eingefunden;	O	O
ä'	O	O
Ormonä	O	O
wäre	O	O
/	O	O
als	O	O
Vice^	O	O
König	O	O
von	O	O
IrUanv	B-LOC	O
,	O	O
erkläret	O	O
worden/und	O	O
solle	O	O
nächstens	O	O
sichdahin	O	O
verfü	O	O
gen;	O	O
übrigens	O	O
habe	O	O
sich	O	O
zwar	O	O
bey	O	O
Erwählung	O	O
derer	O	O
Parlementö-Glieder»	O	O
nmge	O	O
Ungelegenhcit	O	O
ereignet;	O	O
man	O	O
hoffe	O	O
aber	O	O
jedoch/daß	O	O
daS	O	O
neueParle»	O	O
ment	O	O
nicht	O	O
weniger	O	O
vor	O	O
das	O	O
gemeine	O	O
Beste	O	O
seyn	O	O
werde,	O	O
Auß	O	O
Holland	B-LOC	O
/	O	O
von	O	O
dem	O	O
7.	O	O
Daß	O	O
in	O	O
dem	O	O
Haag	B-LOC	O
der	O	O
Groß-	O	O
Briltannische	O	O
Gesandter/^llwrä	O	O
Kivers,	B-PER	O
kam	O	O
von	O	O
Hannover	B-LOC	O
zurück	O	O
gelan	O	O
get	O	O
/	O	O
lo	O	O
wäre	O	O
selbiger	O	O
gleich	O	O
wieder	O	O
nacher	O	O
Rotterdam	B-LOC	O
abgangen	O	O
/	O	O
von	O	O
darser-	O	O
nerssich	O	O
nacheonden	O	O
zu	O	O
verfügen;	O	O
in	O	O
besagtemHaag	B-LOC	O
habeman	O	O
bereits	O	O
den	O	O
Kriegs	O	O
Staat	O	O
fürs	O	O
künfftige	O	O
Jahr	O	O
verfasset/und	O	O
darinnen	O	O
angemercket^	O	O
daß	O	O
man	O	O
viele	O	O
Mannschasit	O	O
anzuwerben	O	O
hätte/	O	O
um	O	O
die	O	O
Stelle	O	O
derjenigen	O	O
zu	O	O
ersten	O	O
so	O	O
bey	O	O
denen	O	O
Belagerungen/	O	O
Scharmützlen/	O	O
und	O	O
hin-vnv	O	O
her	O	O
Mar	O	O
schen	O	O
,	O	O
oder	O	O
sonsten	O	O
verlohren	O	O
gangen.	O	O
Kürtzern	O	O
üehen	O	O
wüsten	O	O
;	O	O
die	O	O
Frantzosen	O	O
in	O	O
Namur	B-LOC	O
hätten	O	O
sich	O	O
verlauten	O	O
lassen/	O	O
daß	O	O
die	O	O
Vestung	O	O
Arien	B-LOC	O
sich	O	O
noch	O	O
biß	O	O
auft	O	O
die	O	O
Hälffte	O	O
dieses	O	O
Mo	O	O
nats	O	O
halten	O	O
werde;	O	O
und	O	O
dieses	O	O
wegen	O	O
des	O	O
nassen	O	O
Wetter.	O	O
Von	O	O
dem	O	O
Nieder-Rheinstrom	B-LOC	O
/	O	O
vom	O	O
9-	O	O
Novemb-	O	O
Daß	O	O
man	O	O
an	O	O
dem	O	O
Chur-Psältzischen	O	O
Hof	O	O
zu	O	O
Düssildorp	B-LOC	O
gret'e	O	O
Freude	O	O
verspühren	O	O
lasten	O	O
auff	O	O
die	O	O
Nachricht/	O	O
welche	O	O
der	O	O
Vicar	O	O
us^encrzlis	O	O
und	O	O
Dom-Her:	O	O
zuMayntz/	O	O
Her?	O	O
Printz	B-PER	O
Carl	I-PER	O
von	I-PER	O
Lothringen	I-PER	O
/	O	O
zu	O	O
Franck-	B-LOC	O
surt	I-LOC	O
durch	O	O
/	O	O
und	O	O
nach	O	O
Lobolentz	B-LOC	O
gereyset	O	O
^	O	O
hingegen	O	O
aber	O	O
habe	O	O
der	O	O
jmor	O	O
zu	O	O
Mayntz,	B-LOC	O
Ihro	O	O
Hochsürstl.	O	O
der	O	O
Den	O	O
Hoch	O	O
-	O	O
und	O	O
Teutsch»	O	O
Maister,	O	O
von	O	O
besagtem	O	O
Mayntz	B-LOC	O
kommend	O	O
/	O	O
dieNeyß	B-LOC	O
au,frverls	O	O
genommen.	O	O
Von	O	O
dem	O	O
Obern	B-LOC	O
Rhnnstrrftn/	I-LOC	O
vom	O	O
10.	O	O
Von	O	O
Freyburg	B-LOC	O
verlaute/daß	O	O
von	O	O
dorten	O	O
ein	O	O
Schweltzerisches	O	O
Regiment	O	O
nach	O	O
denen	O	O
Waldstadten	B-LOC	O
mar-	O	O
chiret;	O	O
hingegen	O	O
desselben	O	O
Stell	O	O
das	O	O
Erlachische	O	O
wieder	O	O
ersetzen	O	O
müsse.	O	O
werde	O	O
auß	O	O
Kranckreich	B-LOC	O
gemeldet;	O	O
daß	O	O
der	O	O
Vuc	B-PER	O
ron	I-PER	O
Berwick	I-PER	O
von	O	O
simer	O	O
Armee	O	O
die	O	O
sä	O	O
on	O	O
özsters	O	O
gedachte	O	O
z6.	O	O
Bataillonen	O	O
und	O	O
28-Squadronen	O	O
auß	O	O
vcmDc^	O	O
phinai	O	O
nach	O	O
Rousiillon	B-LOC	O
abgehen	O	O
lassen;	O	O
allorten	O	O
eine	O	O
Ärmee/	O	O
unterm	O	O
vuc	O	O
cis	O	O
^osillcsz	O	O
von	O	O
5^	O	O
Bataillonen/und	O	O
so	O	O
viel	O	O
^quadronen	O	O
sich	O	O
verlamlen	O	O
/	O	O
so	O	O
dann	O	O
Girona	B-LOC	O
/	O	O
es	O	O
koste	O	O
was	O	O
es	O	O
wolle/	O	O
belagern	O	O
solle	O	O
/	O	O
um	O	O
dadurch	O	O
die	O	O
LMjrte	O	O
Armee	O	O
auß	O	O
Castillien	B-LOC	O
und	O	O
Prragonien	B-LOC	O
wo	O	O
nicht	O	O
gar	O	O
zu	O	O
zwingen	O	O
/	O	O
doch	O	O
in	O	O
ihrem	O	O
Fortgang	O	O
zu	O	O
hesslen;	O	O
wie	O	O
dann	O	O
auch	O	O
von	O	O
dem	O	O
Hbern	O	O
Rhein-Strom	B-LOC	O
?2.Fr6ntzösische	O	O
Squadroncn	O	O
durch	O	O
Burgund	B-LOC	O
dahin	O	O
im	O	O
Marsch	O	O
begriffen	O	O
seyn,ollen.	O	O
würden;	O	O
ein	O	O
gleiches	O	O
solle	O	O
auch,	O	O
in	O	O
Pommern	B-LOC	O
noch	O	O
verspühret	O	O
werden;	O	O
der-	O	O
gestakken/daß	O	O
von	O	O
dem	O	O
Crajiauischen	O	O
Corpo	O	O
gantze	O	O
Regimenter	O	O
abstür	O	O
ben;	O	O
auß	O	O
Dännemarck	B-LOC	O
verlaute/	O	O
daß	O	O
die	O	O
bey	O	O
Kopenhagen	B-LOC	O
gestandene	O	O
König!.	O	O
Daniusche	B-ORG	O
Armee	I-ORG	O
von	O	O
dar	O	O
auffgebrochen/	O	O
unv	O	O
bättendie	O	O
Königl.	O	O
Dännische	B-ORG	O
Ar	I-ORG	O
mee	I-ORG	O
inNvrwegen	I-LOC	O
sich	O	O
bewegen	O	O
solle.	O	O
Printzen/	O	O
anß	O	O
dcm	O	O
Schloß	O	O
Lichten-	B-LOC	O
burg	I-LOC	O
wieder	O	O
eingefunden.	O	O
Der	O	O
Erb	B-PER	O
-	I-PER	O
Printz	I-PER	O
von	I-PER	O
Wol.fenbüttel	I-PER	O
habe	O	O
von	O	O
Ihro	O	O
Groß-C;aarischen	O	O
Mujestä:	O	O
den	O	O
St-Andreas	O	O
Orden	O	O
durch	O	O
dero	O	O
Ge»	O	O
savdten	O	O
erhalten.	O	O
Her:	O	O
Graf	B-PER	O
vonNostlß/	I-PER	O
komt	O	O
au6	O	O
Schlesien,	B-LOC	O
tog.	O	O
Gnaden	I-PER	O
von	I-PER	O
Lubom>röky	I-PER	O
/	O	O
kommen	O	O
von	O	O
Regen,	B-LOC	O
spurg/log.	I-LOC	O
He«	O	O
Graf	B-PER	O
von	I-PER	O
Tätten»	I-PER	O
dach/kc>mt	I-PER	O
von	O	O
seinem	O	O
Gut/log.	O	O
He«	O	O
Graf	B-PER	O
von	I-PER	O
Trauti	I-PER	O
mansdorff/	I-PER	O
komt	O	O
von	O	O
Prag/	B-LOC	O
logirt	O	O
im	O	O
Stockhatnerischen	O	O
Hauß.	O	O
September/1710-	O	O
OM	O	O
Muyias	B-PER	O
Schau^en^st/	I-PER	O
und	O	O
Maria	B-PER	O
se!»i.EK?w,	O	O
ibr	O	O
T-Bacba'a	O	O
Nvslna.	O	O
svkr.ier/	I-PER	O
und	O	O
Anna	B-PER	O
seiner	O	O
Ehew.	O	O
ihr	O	O
Frantz	B-PER	O
Michael	I-PER	O
Mathias,	I-PER	O
Dem	O	O
Adam	B-PER	O
Sauptmann	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Anna	B-PER	O
Mar«	I-PER	O
garcth	I-PER	O
sein.	O	O
Dem	O	O
Andre	B-PER	O
Valentin	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Anna	B-PER	O
Theresia	I-PER	O
sein.	O	O
Frantz	B-PER	O
Anton	I-PER	O
Wcntzl.	I-PER	O
Einarw.ks	O	O
Kmdi	O	O
Anna	B-PER	O
Maria.	I-PER	O
Dem	O	O
Bernhard	B-PER	O
Geißl'n/und	I-PER	O
Anna	B-PER	O
Bar«	I-PER	O
bara	I-PER	O
sein.	O	O
Maria	B-PER	O
Joseph«	I-PER	O
Victoria.	I-PER	O
O-mMathiasFriderich	B-PER	O
undSusannasein.	B-PER	O
O«m	O	O
Frantz	B-PER	O
Oberwayr	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Anna	B-PER	O
Maria	I-PER	O
sein.	O	O
Dem	O	O
Simon	B-PER	O
Schmid/und	I-PER	O
Barbara	B-PER	O
seine?	O	O
Ehew-ihr	O	O
T	O	O
Eva	B-PER	O
Ursula.	I-PER	O
Dem	O	O
Joseph	B-PER	O
Mayr	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Maria	B-PER	O
seiner	O	O
Ehew.	O	O
Iobann	B-PER	O
Anton-	I-PER	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Cacl	I-PER	O
Pocoroy/	I-PER	O
und	O	O
Susan»	B-PER	O
sein.	O	O
ihr	O	O
T-Maria	B-PER	O
Anna	I-PER	O
Joseph»	I-PER	O
Dem	O	O
Michael	B-PER	O
Pardl	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Catharina	B-PER	O
sein-	O	O
Ehew.	O	O
Frantz	B-PER	O
Peter	I-PER	O
Sebastian-	I-PER	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Caspar	I-PER	O
Kiffe!	I-PER	O
ihr	O	O
D	O	O
Anna	B-PER	O
Calharina.	I-PER	O
Dem	O	O
Christoph	B-PER	O
Kindl/	I-PER	O
und	O	O
Eathanna	B-PER	O
ftM.	O	O
ihrT-Anna	B-PER	O
Elisabeth.	I-PER	O
^	O	O
Dem	O	O
Georg	B-PER	O
Tröninger	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Susan»	B-PER	O
sei».	O	O
Dem	O	O
Jacob	B-PER	O
Gropetz	I-PER	O
/	O	O
u»d	O	O
Magdulena	B-PER	O
sein-	O	O
Eben?,	O	O
ihr	O	O
S.	O	O
Dem	O	O
Herm	O	O
Jacob	B-PER	O
Wallher/	I-PER	O
Handlsmoü/	O	O
und	O	O
Marl^Aua^sein»Ehefr.	O	O
ihr	O	O
S.Jo,	B-PER	O
hannJgnatz.	I-PER	O
Dem	O	O
Herm	O	O
Christoph	B-PER	O
Göldt	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Catha«	O	O
rinasein.	O	O
Dem	O	O
Wol	B-PER	O
ffgang	I-PER	O
Joseph	I-PER	O
Krtegbaum/	I-PER	O
und	O	O
Maria	B-PER	O
Elisadcth.set«.	O	O
ihrT-Ma,	B-PER	O
ria	I-PER	O
Elisabeths	I-PER	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Puel/	I-PER	O
unbJusiina	O	O
Akia	O	O
sein».	O	O
Joseph	B-PER	O
Coirad	I-PER	O
MathiaS.	I-PER	O
Dem	O	O
FtanyPoselder	B-PER	O
/	O	O
und	O	O
Anna	B-PER	O
Maria,	I-PER	O
sein.	O	O
ihr	O	O
T)	O	O
Ana	B-PER	O
Maria	I-PER	O
Elisabeths	I-PER	O
Dcm	O	O
IoHann	O	O
Strasse«	O	O
/	O	O
und	O	O
MechtildiS	O	O
sun.Ehew.ihrS.PaulMatthouiSAndrei	O	O
Zwey	O	O
arme	O	O
Kinder	O	O
Anna	B-PER	O
Maria./	I-PER	O
und^	O	O
LorentzMathias^.	B-PER	O
Dem-Darthlme	B-PER	O
Qbermayr	I-PER	O
/	O	O
und^	O	O
Barbara	B-PER	O
sein.	O	O
Ferdinand	B-PER	O
George	I-PER	O
DemJ»baun>GeorgFeiner/undWaIburg.	O	O
Peterstorfftr	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Marias	B-PER	O
Catharina.stta.EhjM.	I-PER	O
Dem	O	O
Franh	B-PER	O
Praindl	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Elisabeth	B-PER	O
sei»i.	O	O
Dem	O	O
JohannBalthasarStumpff/	B-PER	O
und>	O	O
Ursulastia.Ehxw..ihr.S^Ivhanti	B-PER	O
Matt,	O	O
h«UÄt.	O	O
Dem	O	O
MathIaSi	B-PER	O
Maieck"/	I-PER	O
und	O	O
Mdria	B-PER	O
seiner.	O	O
MatthomS	B-PER	O
Michael:	I-PER	O
DemiJacob	B-PER	O
Kindler	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Maria	B-PER	O
Catba,	I-PER	O
rinaseiu,	I-PER	O
Ehew.	O	O
Dem	O	O
Andre	B-PER	O
Trescher	I-PER	O
//	O	O
und	O	O
Barbara	B-PER	O
seiner.	O	O
Ehew.jhr.S..Matthoms	B-PER	O
Joseph..	I-PER	O
DemJohannRigler/	B-PER	O
undCatharinaseivi.	B-PER	O
ihr	O	O
S.Jo/ephiMathias	B-PER	O
Adam..	I-PER	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Bäheim	I-PER	O
/	O	O
undAnna	O	O
Mariai	O	O
sein.	O	O
ihr	O	O
S.LeopolV	B-PER	O
Joseph..	I-PER	O
Dem	O	O
Thomas	B-PER	O
Gruber./	I-PER	O
und	O	O
CHrtstiaa	O	O
stivi.	O	O
M»ma>	O	O
AnnaO^,	O	O
miniea»	O	O
Dem>Herm	O	O
Sebastian	B-PER	O
Himmelzeist	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Judith	B-PER	O
sein.Edesr.	O	O
Dem	O	O
Carl	B-PER	O
Peter	I-PER	O
Schredl	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Ursula	B-PER	O
sein.	O	O
Anna	B-PER	O
Latharina.^	I-PER	O
Dem	O	O
Lalthasar	B-PER	O
Kostoger/und	I-PER	O
Müria	O	O
Ea»	O	O
tharina	O	O
seim	O	O
Ehew^ihr	O	O
T.	O	O
Anna	B-PER	O
Maria	I-PER	O
Catharlna.	I-PER	O
Dem	O	O
Martin	B-PER	O
Weber	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Utsula	B-PER	O
seiner	O	O
Ehewi	O	O
ihr	O	O
S.Johau«	B-PER	O
Michael.	I-PER	O
Dem	O	O
Joseph	B-PER	O
Rapeglitz/und	I-PER	O
Susann»	B-PER	O
sein..	O	O
Maria	B-PER	O
M^gdatena.,	I-PER	O
Dem	O	O
Johann^	B-PER	O
Caspar	I-PER	O
Engl/	I-PER	O
und	O	O
Maria'	B-PER	O
Sabiua	I-PER	O
seivi	O	O
Eh«w.	O	O
ihr	O	O
lt.Maria	B-PER	O
Anna	I-PER	O
Theresia.	I-PER	O
Oem>	O	O
Leopold	B-PER	O
Koller	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Man«!	O	O
Joseph	B-PER	O
Johann	I-PER	O
Dem	O	O
Anton	B-PER	O
Rondletz/	I-PER	O
und	O	O
Sophia	B-PER	O
seiner	O	O
Ehew«	O	O
ihr	O	O
S.	O	O
Johann	B-PER	O
Theodor	I-PER	O
Joseph.	I-PER	O
»hr	O	O
T,	O	O
Theresia	B-PER	O
Barbara.	I-PER	O
Dem	O	O
Levnhard	B-PER	O
Ferhnevv	I-PER	O
und	O	O
Maria	B-PER	O
sein.	O	O
Dim	O	O
FrantzMandel/	O	O
und	O	O
Maria	B-PER	O
Theresia	I-PER	O
sein^	O	O
Ehew.	O	O
Anna	B-PER	O
Theresia»	I-PER	O
Dem	O	O
Joseph	B-PER	O
Markon	I-PER	O
/	O	O
und	O	O
Ealvme	O	O
sein.	O	O
Johann	B-PER	O
Joseph	I-PER	O
Frany.	I-PER	O
Awey	O	O
arme	O	O
Kinde»	O	O
/	O	O
Susann».Julian«/	O	O
unkZohann	O	O
Michaeli	O	O
Oers2^	O	O
Dito,	O	O
Dem	O	O
Joftann	B-PER	O
Michael	I-PER	O
Sraintzinger^	I-PER	O
/	O	O
und^	O	O
Maria	B-PER	O
Atina	I-PER	O
sein.	O	O
Dem	O	O
Frantz	B-PER	O
Mayr/undJNdttb	I-PER	O
sein;	O	O
Ehe»..	O	O
ihr	O	O
Johann	B-PER	O
FrantzMichaek	B-PER	O
Dem	O	O
Herm'	O	O
Johann	B-PER	O
Frany	I-PER	O
Taverj	I-PER	O
Carl'	I-PER	O
Moritz	I-PER	O
Widureck	I-PER	O
/	O	O
^U.	O	O
Joseph)	B-PER	O
Frantz	I-PER	O
Zaveri-	I-PER	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Andre	I-PER	O
Schaberger/	I-PER	O
und	O	O
Eva	B-PER	O
Rossna	I-PER	O
sein,.	O	O
September	O	O
17»»-	O	O
He«	O	O
Christoph	B-PER	O
Eix	O	O
/	O	O
mit	O	O
Frau»»	O	O
Anna	B-PER	O
Simon	B-PER	O
Htlblmg/mitAnnaMäriaTiedlin«-	B-PER	O
Feusterin.	O	O
Johann	B-PER	O
Kotman	I-PER	O
/	O	O
Schuster	O	O
/	O	O
mit	O	O
Etisa«	O	O
Caspar	B-PER	O
Knödlstorffer	I-PER	O
/	O	O
mit	O	O
Maria	B-PER	O
Anna	I-PER	O
^acob	O	O
Mayr	B-PER	O
/	O	O
mit	O	O
Elisabeth	B-PER	O
Hueberitf.	I-PER	O
Zodana	B-PER	O
Maser	I-PER	O
/	O	O
mit	O	O
Eleonora	B-PER	O
Künserin.	I-PER	O
Joseph	B-PER	O
Rensch/Mit	I-PER	O
Aaua	B-PER	O
Pfeifferin.	I-PER	O
Gregvrius	B-PER	O
Maurer	I-PER	O
/	O	O
mit	O	O
Anna	B-PER	O
M	I-PER	O
aria	I-PER	O
IohannBrunmayr/	B-PER	O
Bürgers.	O	O
/	O	O
mit	O	O
Rosalia	B-PER	O
Calharina	I-PER	O
Ublin.	I-PER	O
Lista	O	O
§eren	O	O
Verstorbenen	O	O
Mt-	O	O
und	O	O
vor	O	O
der	O	O
StadtT	O	O
Den	O	O
15.November	O	O
i7io.starb	O	O
D<m	O	O
Tobias	B-PER	O
BoblinA	I-PER	O
/	O	O
Schneider	O	O
/	O	O
am	O	O
Jungst.	O	O
M<v>mi!rana	B-PER	O
Baumannin	I-PER	O
/	O	O
im	O	O
Neüstisst/	B-LOC	O
sein	O	O
Kind	O	O
Eva	B-PER	O
/	O	O
alta.Jahr.	O	O
Moiteatzis.Hauß/am	O	O
Graben/alt	O	O
/c.I.-	O	O
DemRuperlMößl/Tändler/auffderLaim,	O	O
Dem	O	O
Her?»	O	O
Frautz	B-PER	O
Ollars	I-PER	O
/	O	O
Stallmeister/	O	O
gruben	O	O
/	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Leopold/alt	B-PER	O
ro.	O	O
beym	O	O
guldnen	O	O
Löwen/	O	O
fein	O	O
Kind	O	O
Georg/	B-PER	O
Dem	O	O
Thomas	B-PER	O
Gugrmoß	I-PER	O
/	O	O
Schuster	O	O
/	O	O
zu	O	O
alt	O	O
14.	O	O
Erdberg	B-LOC	O
/	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Maria	B-PER	O
/	O	O
alt	O	O
S.	O	O
W-	O	O
GregvrnLantzett/Burgerl.Meelmeffzr/	O	O
an	O	O
Dem	O	O
Sebastian	B-PER	O
Wintbastinger/Maurer«	I-PER	O
der	O	O
Wienn	O	O
/	O	O
alt	O	O
60.	O	O
gftlln	O	O
/	O	O
ausser	O	O
Maria«	O	O
Hütff	O	O
/	O	O
sei»	O	O
Kind	O	O
^/Dem	O	O
Georg	B-PER	O
Rominger/	I-PER	O
Storkodorer/	O	O
an»	O	O
Maria	B-PER	O
/	O	O
all	O	O
6.	O	O
Dem	O	O
Abraham	B-PER	O
Göbele	I-PER	O
/	O	O
Taflwercker/	O	O
om	O	O
Elisabeth	B-PER	O
Foxin	I-PER	O
/	O	O
Wittib	O	O
/	O	O
bry	O	O
Maria,	B-PER	O
ticchien	O	O
That	O	O
/	O	O
sem	O	O
Kind	O	O
Mathias	B-PER	O
/	O	O
alt	O	O
Hülff>	O	O
allyc?.Jahr.	O	O
Dem	O	O
Georg	B-PER	O
Stttenman/	I-PER	O
Gardü	O	O
Soldat/	O	O
Theresia	B-PER	O
Moynn,'	I-PER	O
armes	O	O
Weib/in	O	O
der	O	O
Leo»	O	O
auff	O	O
der	O	O
Landstrassen	O	O
/	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Mag«	O	O
polsstadt	O	O
/	O	O
all	O	O
28.	O	O
Maria	B-PER	O
Grüderin/imKrancktN-Hauß/alt	I-PER	O
DemA^tonÄichwalter/Tandler/btyMa,	O	O
20.	O	O
^	O	O
Dem	O	O
Philipp	B-PER	O
Kraiß	I-PER	O
/	O	O
Zimergstlln	O	O
/	O	O
in	O	O
der	O	O
i?«	O	O
Dito.	O	O
Leopoldstadt/sei»	B-LOC	O
Kind	O	O
Andre/alt	B-PER	O
s.J.	O	O
Dem	O	O
HcrmChristian	B-PER	O
Röhr	I-PER	O
/	O	O
Hosmaister/	O	O
Dem	O	O
Arantz	O	O
Limercck	O	O
/	O	O
Kutscher	O	O
/	O	O
in	O	O
der	O	O
in	O	O
der	O	O
Leopoldstadt	B-LOC	O
/	O	O
sein	O	O
Kmd	O	O
Marx/	B-PER	O
Vtstergaffen/sein	O	O
Kind	O	O
Lorentz/	B-PER	O
alt	O	O
4.I.	O	O
Dem	O	O
Georg	B-PER	O
Fridl	I-PER	O
/	O	O
Tagwercker	O	O
/	O	O
in	O	O
der-	O	O
Der	O	O
M^rta	O	O
Mäknerin/Wittib	O	O
/in	O	O
der	O	O
Jo,	O	O
Leopoldfladt/sein	B-LOC	O
Kind	O	O
Ignatz/alt	B-PER	O
s^J.	O	O
Eathartna	B-PER	O
Erlstötterm	I-PER	O
/	O	O
im	O	O
ArmeNi	O	O
'Hauß/	O	O
Dem	O	O
i^^antz	O	O
K<rn	O	O
/	O	O
qewesten	O	O
Lieutenant/	O	O
alt	O	O
6^.	O	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Preu/	I-PER	O
kaggey	O	O
/	O	O
auff	O	O
der	O	O
W»,	O	O
Den	O	O
18.	O	O
den	O	O
/	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Thaddcrus	B-PER	O
/	O	O
alt	O	O
ro-W,	O	O
Anna	B-PER	O
Mayrin	I-PER	O
/	O	O
Wiiud/	O	O
im	O	O
Gnßmanischm	O	O
,/Wem	O	O
Ferdinand	B-PER	O
Ochsenbaur/	I-PER	O
Stockado,	O	O
Hauß/in	O	O
derKämtnerstrassen/alt4o.I.	O	O
"	O	O
rergselln/am	O	O
Neäbau	B-LOC	O
/	O	O
sein	O	O
KindMaria,	B-PER	O
OemJohann	B-PER	O
Sick/	I-PER	O
kaggey/	O	O
im	O	O
Chorherm	O	O
alt	O	O
6.	O	O
Stephan	O	O
/	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Ca,	O	O
Dem	O	O
Beruhard	B-PER	O
kibert	I-PER	O
/	O	O
kaggey	O	O
/	O	O
in	O	O
der	O	O
tharina/	O	O
alt	O	O
r.	O	O
Leopoldstadt/	B-LOC	O
sein	O	O
K.Mathias/	B-PER	O
alt	O	O
5.J.	O	O
Msuia	B-PER	O
Schmidin	I-PER	O
/	O	O
Burg.	O	O
Wittib/	O	O
anffder	O	O
Dem	O	O
Mathias	B-PER	O
Äim/<Lchneider/am	I-PER	O
Liech,	O	O
kandstrüss«n/alt78.Iahr.	O	O
Lorentz	B-PER	O
Käßus	I-PER	O
/	O	O
gewestet»	O	O
Huef-Schmib/	O	O
OemRudolph	B-PER	O
Gasteiger/	I-PER	O
Gardi.iSolda?/	O	O
vorm	O	O
Schotten	O	O
Thor	O	O
/	O	O
alt	O	O
79.	O	O
Ulrich	I-LOC	O
/	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Mathias/	B-PER	O
Anna	B-PER	O
Baumhäcklin/	I-PER	O
lediges	O	O
Mensch/.bey	O	O
alt	O	O
z.	O	O
Dem	O	O
Georg	B-PER	O
Preg/	I-PER	O
Fim^gselln	O	O
/	O	O
in	O	O
berAl»	O	O
Mathias	B-PER	O
Lorer	I-PER	O
/	O	O
Hauer	O	O
/	O	O
zu	O	O
klein	O	O
Marga«	O	O
stergassea	O	O
,	O	O
sein	O	O
Kmd	O	O
Elisabeth	O	O
/	O	O
alt	O	O
4.	O	O
^	O	O
DemChristoph	B-PER	O
Baur	I-PER	O
/	O	O
Tagwercker	O	O
/'bey	O	O
GeorgGabet/	B-PER	O
in	O	O
der	O	O
keopoldstadt	B-LOC	O
/	O	O
alt2i.	O	O
Ulrich/sein	I-LOC	O
Weib	O	O
Maria/	B-PER	O
alt6o-J.	O	O
Der	O	O
Maria	B-PER	O
Schögerin	I-PER	O
/	O	O
armen	O	O
Wittib	O	O
/	O	O
in	O	O
Z>r	O	O
Maria	B-PER	O
N	O	O
ledigem	O	O
Menschen	O	O
/	O	O
ausser	O	O
derWähringergasse»/ihr	O	O
Tochter	O	O
Tu-	O	O
Maria.Hüiff/ihr	B-LOC	O
Kind	O	O
Barbara/altz.	B-PER	O
Majestät	O	O
GmcralLjcutcnant/	O	O
Ihro	O	O
Hochfürstlichen	O	O
Durchleucht	O	O
Pnntzen	B-PER	O
Euyem	I-PER	O
von	I-PER	O
Savoycnzc.	I-PER	O
Wien	B-LOC	O
j^em	O	O
Ministerium	O	O
ist	O	O
im	O	O
Laufe	O	O
des	O	O
gestrigen	O	O
Tages	O	O
nur	O	O
eine	O	O
telegraphische	O	O
Anzeige	O	O
des	O	O
Bürgermeisters	O	O
aus	O	O
Prag	B-LOC	O
zugekommen,	O	O
nach	O	O
deren	O	O
Inhalte	O	O
seit	O	O
8	O	O
Uhr	O	O
Morgens	O	O
die	O	O
Stadt	O	O
bombardirt	O	O
wird,	O	O
und	O	O
die	O	O
Communication	O	O
mit	O	O
dem	O	O
Präsidium	O	O
abgeschnitten	O	O
ist.	O	O
Das	O	O
Ministerium	O	O
hat	O	O
dem	O	O
Generale	O	O
der	O	O
Cavallerie	O	O
Grafen	B-PER	O
Mensdorff	I-PER	O
und	O	O
dem	O	O
Hofrathe	O	O
Klezansky	B-PER	O
bereits	O	O
eventuelle	O	O
Befehle	O	O
ertheilt,	O	O
und	O	O
erwartet	O	O
jeden	O	O
Augenblick	O	O
den	O	O
Bericht	O	O
und	O	O
die	O	O
Vorschläge	O	O
der	O	O
abgesendeten	O	O
Commissäre,	O	O
welche	O	O
er	O	O
mächtiget	O	O
sind,	O	O
die	O	O
entsprechenden	O	O
Maßregeln	O	O
zur	O	O
Her	O	O
stellung	O	O
der	O	O
Ruhe	O	O
unmittelbar	O	O
in	O	O
Anwendung	O	O
zu	O	O
bringen.	O	O
Baron	B-PER	O
Melden	I-PER	O
hat	O	O
aus	O	O
Conegliano	B-LOC	O
vom	O	O
12.	O	O
Heß	B-PER	O
dic-	O	O
tirt,	O	O
an	O	O
ihn	O	O
gelangt	O	O
sind,	O	O
und	O	O
wörtlich	O	O
also	O	O
lauten:	O	O
„Vicenza	B-LOC	O
wurde	O	O
den	O	O
10.	O	O
Graf	B-PER	O
Radetzky	I-PER	O
war	O	O
zugegen,	O	O
und	O	O
geht	O	O
heute	O	O
(12ten)	O	O
wieder	O	O
nach	O	O
Verona."	B-LOC	O
„Das	O	O
2te	O	O
Armee-Corps	O	O
(2	O	O
Brigaden	O	O
von10-biS	O	O
12.000	O	O
Mann)	O	O
unter	O	O
Commando	O	O
des	O	O
F.	O	O
d'ASpre	B-PER	O
blieb	O	O
in	O	O
Vicenza,	B-LOC	O
und	O	O
detachirt	O	O
eine	O	O
Brigade	O	O
unter	O	O
G.	O	O
Simbschen	B-PER	O
über	O	O
Schio	B-LOC	O
in	O	O
die	O	O
Val	B-LOC	O
Arsa,	I-LOC	O
um	O	O
die	O	O
Com	O	O
munication	O	O
zu	O	O
erhalten."	O	O
„Beim	O	O
Angriffe	O	O
auf	O	O
Vicenza	B-LOC	O
verlor	O	O
der	O	O
Feind	O	O
1800	O	O
bis	O	O
2000	O	O
Todte,	O	O
Verwundete	O	O
und	O	O
Gefangene.	O	O
Fürst	B-PER	O
Taxis	I-PER	O
und	O	O
Oberst	O	O
K	B-PER	O
a-	I-PER	O
vanagh	I-PER	O
von	O	O
Franz	B-PER	O
Carl	I-PER	O
Infanterie,	O	O
unter	O	O
Letzteren	O	O
Oberst	O	O
Kopal	B-PER	O
und	O	O
Rei	B-PER	O
sch	I-PER	O
ach	I-PER	O
und	O	O
mehrere	O	O
andere	O	O
Stabs	O	O
-	O	O
Officiere,	O	O
im	O	O
Ganzen	O	O
20	O	O
Ober-Officiere	O	O
todt	O	O
oder	O	O
verwundet.	O	O
Baron	B-PER	O
d'Aspre	I-PER	O
hat	O	O
die	O	O
Mörser-Batterie	O	O
in	O	O
Vicenza,	B-LOC	O
und	O	O
ist	O	O
beauftragt,	O	O
mit	O	O
telst	O	O
Streif-Commanden	O	O
dem	O	O
F.	O	O
Melden	B-PER	O
meldet	O	O
ferner,	O	O
daß	O	O
er	O	O
schon	O	O
am	O	O
Uten	O	O
seine	O	O
Verbindung	O	O
zwischen	O	O
Bassano	B-LOC	O
und	O	O
Vi	B-LOC	O
cenza	I-LOC	O
hergestellt	O	O
habe	O	O
und	O	O
am	O	O
12ten	O	O
mit	O	O
8000	O	O
Mann	O	O
vor	O	O
Treviso	B-LOC	O
rückte,	O	O
um	O	O
solches	O	O
auf	O	O
dem	O	O
linken	O	O
Sile-	B-LOC	O
Ufer	O	O
einzuschließen,	O	O
während	O	O
er	O	O
von	O	O
der	O	O
unteren	O	O
Piave	B-LOC	O
auf	O	O
dem	O	O
rechten	O	O
Sile-Ufer	B-LOC	O
demonstriren	O	O
ließ."	O	O
„DaS	O	O
Gebirge	O	O
ist	O	O
ganz	O	O
in	O	O
seinem	O	O
Besitze,	O	O
und	O	O
die	O	O
gänzliche	O	O
Unterwerfung	O	O
jener	O	O
kleinen	O	O
Terrainstrecke	O	O
zwi	O	O
schen	O	O
Primolano	B-LOC	O
und	O	O
Bassano	B-LOC	O
sollte	O	O
ebenfalls	O	O
am	O	O
12ten	O	O
bewerkstelliget	O	O
werden."	O	O
„An	O	O
einer	O	O
Jochbrücke	O	O
aus	O	O
dem	O	O
Tete	O	O
de	O	O
Pont	O	O
bei	O	O
Priula	B-LOC	O
wurde	O	O
gearbeitet."	O	O
Bei	O	O
der	O	O
dem	O	O
Publikum	O	O
durch	O	O
die	O	O
öffentlichen	O	O
Blätter	O	O
bereits	O	O
bekannten	O	O
Eröffnung	O	O
der	O	O
Verbindung	O	O
mit	O	O
Tirol	B-LOC	O
über	O	O
Ampezzo,	B-LOC	O
welche	O	O
der	O	O
F.M.	O	O
Baron	B-PER	O
Melden	I-PER	O
zwischen	O	O
dem	O	O
3.	O	O
Major	O	O
Cweteov	B-PER	O
i	I-PER	O
ch,	I-PER	O
vomSzluinerRegimente;	O	O
Haupt	O	O
mann	O	O
Ramming	B-PER	O
des	O	O
General-Quartiermeister-Stabs;	O	O
Lieutenant	O	O
Dore,	B-PER	O
vom	O	O
Pionnier	O	O
-	O	O
Corps;	O	O
Hauptmann	O	O
Brodesser	B-PER	O
und	O	O
Lieutenant	O	O
Sacken,	B-PER	O
von	O	O
Hrabovsky-	B-PER	O
Jnfanterie;	O	O
Hauptmann	O	O
StranSky	B-PER	O
und	O	O
Lieutenant	O	O
Kallinich,	B-PER	O
vom	O	O
Szluiner-Regiment;	O	O
Oberfeuerwerker	O	O
Schall	B-PER	O
er.	I-PER	O
Leider	O	O
muß	O	O
der	O	O
Verlust	O	O
des	O	O
braven	O	O
Hauptmanns	O	O
B	B-PER	O
o	I-PER	O
ur-	I-PER	O
gignon,	I-PER	O
von	O	O
Haynau-Jnfanterie,	O	O
bedauert	O	O
werden,	O	O
wel	O	O
cher	O	O
am	O	O
Zten	O	O
bei	O	O
San	B-LOC	O
Nazario	I-LOC	O
blieb.	O	O
Pvag	B-LOC	O
gelesen	O	O
und	O	O
was	O	O
wir	O	O
in	O	O
den	O	O
jüngsten	O	O
Tagen	O	O
an	O	O
unseren	O	O
ungebethenen	O	O
Gästen	O	O
aus	O	O
Prag	B-LOC	O
erlebt	O	O
haben,	O	O
auf	O	O
die	O	O
äußerste	O	O
Spitze	O	O
gestiegen	O	O
gewesen	O	O
zu	O	O
sein,	O	O
und	O	O
wer	O	O
nur	O	O
halbwegs	O	O
gerecht	O	O
ist,	O	O
der	O	O
wird	O	O
nicht	O	O
zu	O	O
behaupten	O	O
wagen,	O	O
daß	O	O
derselbe	O	O
durch	O	O
die	O	O
Schroffheit	O	O
des	O	O
Deutschen	O	O
Elements	O	O
oder	O	O
der	O	O
Regie	O	O
rung	O	O
geweckt	O	O
oder	O	O
genährt	O	O
worden	O	O
sei.	O	O
Ein	O	O
Theil	O	O
der	O	O
Commission	O	O
geht	O	O
dem	O	O
Auftrage	O	O
deS	O	O
Mi	O	O
nisteriums	O	O
entsprechend	O	O
in	O	O
den	O	O
nächsten	O	O
Tagen	O	O
nach	O	O
Brüs	B-LOC	O
sel	I-LOC	O
ab,	O	O
um	O	O
einige	O	O
Specialitäten	O	O
deS	O	O
dortigen	O	O
Verfahrens	O	O
kennen	O	O
zu	O	O
lernen.	O	O
Pfizmaier	B-PER	O
ersucht	O	O
um	O	O
eine	O	O
Unterstützung	O	O
zu	O	O
einer	O	O
Reise	O	O
nach	O	O
Holland,	B-LOC	O
um	O	O
zur	O	O
Ausarbeitung	O	O
eineS	O	O
Japanischen	O	O
Wörterbuches	O	O
die	O	O
dorr	O	O
befindlichen	O	O
Samm	O	O
lungen	O	O
Japanischer	O	O
Bücher	O	O
benützen	O	O
zu	O	O
können.	O	O
—	O	O
Herr	O	O
Regierungsrarh	O	O
Chmel	B-PER	O
trägt	O	O
im	O	O
Nahmen	O	O
der	O	O
historischen	O	O
Commission	O	O
den	O	O
ausführli	O	O
chen	O	O
ausgearbeiteten	O	O
Plan	O	O
zur	O	O
Errichtung	O	O
eines	O	O
histo	O	O
risch-archäologischen	O	O
Vereines	O	O
in	O	O
Wien	B-LOC	O
in	O	O
Verbin	O	O
dung	O	O
mit	O	O
der	O	O
kaiserlichen	O	O
Akademie	O	O
vor.	O	O
—	O	O
Herr	O	O
Re-	O	O
gierungSrath	O	O
Arneth	B-PER	O
setzt	O	O
seine	O	O
Vorlesung	O	O
über	O	O
Pola	B-LOC	O
(auS	O	O
seinen	O	O
„archäologischen	O	O
Reisebemerkungen	O	O
u.	O	O
Zugleich	O	O
erläutert	O	O
er	O	O
einige	O	O
Stellen	O	O
anS	O	O
Dant	B-PER	O
e	I-PER	O
S	O	O
VL-	O	O
vin»	O	O
vommeSia	O	O
durch	O	O
ihre	O	O
Beziehung	O	O
auf	O	O
Pola.	B-LOC	O
Golden	B-PER	O
thal	I-PER	O
erstattet	O	O
Bericht	O	O
über	O	O
den	O	O
„Catalog	O	O
der	O	O
hebräischen	O	O
Handschriften	O	O
der	O	O
k.	O	O
Kr	I-PER	O
äfft	I-PER	O
und	B-PER	O
Simon	O	O
Deutsch,	I-PER	O
so	O	O
wie	O	O
über	O	O
die	O	O
„Orientalischen	O	O
Blüthen"	O	O
von	O	O
Kewall	B-PER	O
und	O	O
die	O	O
von	O	O
LetteriS	B-PER	O
herausgegebenen	O	O
Schriften.	O	O
Wolny,	I-PER	O
Snb-Prior	O	O
in	O	O
Raigern,	B-LOC	O
eingesandte	O	O
Werk:	O	O
DieMarkgrafschaftMähren,	O	O
topographisch,	O	O
statistisch	O	O
und	O	O
hi	O	O
storisch	O	O
geschildert.	O	O
6	O	O
Bde.,	O	O
nebst	O	O
einem	O	O
Schreiben	O	O
,	O	O
worin	O	O
er	O	O
seine	O	O
Mitwirkung	O	O
zudem	O	O
„Archive"	O	O
der	O	O
historischen	O	O
Com	O	O
mission	O	O
verspricht	O	O
und	O	O
sehr	O	O
interessante	O	O
Mittheilungen	O	O
macht,	O	O
über	O	O
die	O	O
in	O	O
den	O	O
Archiven	O	O
von	O	O
NeuhauS,	B-LOC	O
Pirnitz	B-LOC	O
und	O	O
Jaromeritz	B-LOC	O
befindlichen	O	O
noch	O	O
unbenützten	O	O
Urkunden	O	O
und	O	O
historischen	O	O
Dokumente,	O	O
besonders	O	O
wichtig	O	O
für	O	O
die	O	O
Ge	O	O
schichte	O	O
deS	O	O
20jährigen	O	O
Krieges.	O	O
Dann	O	O
setzt	O	O
Herr	O	O
Regie-	O	O
rungSrath	O	O
Arneth	B-PER	O
seine	O	O
Vorlesungen	O	O
aus	O	O
seinen	O	O
„archäo	O	O
logischen	O	O
Reisebemerkungen"	O	O
fort,	O	O
und	O	O
zwar	O	O
über	O	O
Spa-	B-LOC	O
lato,	I-LOC	O
die	O	O
Ruinen	O	O
des	O	O
dortigen	O	O
Diocletianischen	O	O
Pallastes,	O	O
die	O	O
beiden	O	O
Tempel,	O	O
von	O	O
denen	O	O
einer	O	O
der	O	O
des	O	O
Jupiter,	B-PER	O
der	O	O
andere	O	O
des	O	O
Aesculap	B-PER	O
genannt	O	O
wird,	O	O
über	O	O
daS	O	O
Museum	O	O
zu	O	O
Spalato	B-LOC	O
u.	O	O
Unger	B-PER	O
auS	O	O
Gratz	B-LOC	O
übergab	O	O
vier	O	O
Abhandlungen	O	O
über	O	O
verschiedene	O	O
Gegen	O	O
stände	O	O
aus	O	O
dem	O	O
Gebiethe	O	O
der	O	O
Pflanzen-Physiologie,	O	O
nähm	O	O
lich	O	O
:	O	O
1)	O	O
Ueber	O	O
Aufnahme	O	O
von	O	O
Farbestoffen	O	O
bei	O	O
Pflanzen.	O	O
Hruschauer	B-PER	O
zu	O	O
Gratz	B-LOC	O
ausgeführt.	O	O
Herr	O	O
Cnstos	B-PER	O
Kolar	I-PER	O
laS	O	O
einen	O	O
Beitrag	O	O
zur	O	O
Entwicklungsgeschichte	O	O
eines	O	O
neuen	O	O
blattlausartigen	O	O
Jnsec-	O	O
reS,	O	O
ron	O	O
ihm	O	O
.^cantbueb«!	O	O
Mitglieder	O	O
Stampfer	B-PER	O
und	O	O
Burg	B-PER	O
den	O	O
Druck	O	O
der	O	O
von	O	O
Hrn.	O	O
Moth	B-PER	O
zu	O	O
Linz	B-LOC	O
eingesandten	O	O
Abhandlung	O	O
über	O	O
einen	O	O
eigenthümlichen	O	O
Rechnungs-Mecha-	O	O
nismu!	O	O
Mitgliede	O	O
Bergrath	O	O
D	B-PER	O
o	I-PER	O
pp-	I-PER	O
ler	I-PER	O
zL	O	O
Schemnitz	B-LOC	O
eingegangenen,	O	O
für	O	O
die	O	O
Denkschriften	O	O
bestimnten	O	O
Abhandlung	O	O
über	O	O
die	O	O
Erklärung	O	O
der	O	O
galvano	O	O
elektrischen	O	O
und	O	O
magnetischen	O	O
PolaritätS-Erscheinungen	O	O
aus	O	O
rein	O	O
nechanischen	O	O
Principien.	O	O
CustoS	B-PER	O
Fenzl	I-PER	O
legt	O	O
eine	O	O
Abhandlung	O	O
vor,	O	O
über	O	O
eine	O	O
neue	O	O
Pflanzengattung	O	O
aus	O	O
der	O	O
Ordnung	O	O
der	O	O
Kssnersoeen,	O	O
die	O	O
durch	O	O
zwei	O	O
im	O	O
tropischen	O	O
Mexico	B-LOC	O
vorkommende	O	O
Arten	O	O
repräsen-	O	O
tirt	O	O
in	O	O
systematischer	O	O
Beziehung	O	O
alS	O	O
ein	O	O
Bindeglied	O	O
zwi	O	O
schen	O	O
den	O	O
drei	O	O
Hauptabtheilungen	O	O
dieser	O	O
Ordnuug	O	O
der	O	O
tanäraoeen,	O	O
Leslereen	O	O
und	O	O
Luxesnereen	O	O
von	O	O
Wichtigkeit	O	O
ist.	O	O
Carl	B-PER	O
Heller	I-PER	O
auS	O	O
den	O	O
Umgebungen	O	O
MiradorS	B-LOC	O
in	O	O
getrockneten	O	O
Exemplaren	O	O
eingesandt,	O	O
und	O	O
zugleich	O	O
auS	O	O
ei	O	O
nem	O	O
einzigen	O	O
keimfähigen	O	O
Samenkorne	O	O
in	O	O
den	O	O
Gewächs	O	O
häusern	O	O
deS	O	O
hiesigen	O	O
Handelsgärtners	O	O
Hrn.	O	O
Abel	B-PER	O
gezo	O	O
gen,	O	O
wo	O	O
dieselbe	O	O
noch	O	O
im	O	O
Laufe	O	O
dieses	O	O
Sommers	O	O
das	O	O
erste	O	O
Mahl	O	O
in	O	O
Europa	B-LOC	O
zur	O	O
Blüthe	O	O
gelangen	O	O
dürfte.	O	O
Schrötter	B-PER	O
zeigt	O	O
Tiegel,	O	O
Retor	O	O
ten	O	O
und	O	O
Röhren	O	O
von	O	O
Porzellan	O	O
vor,	O	O
wie	O	O
selbe	O	O
nunmehr	O	O
in	O	O
der	O	O
Hardtmnth'schen	O	O
Fabrik	O	O
zu	O	O
Wien	B-LOC	O
in	O	O
vorzüglicher	O	O
Güte	O	O
verfertiget	O	O
werden,	O	O
wodurch	O	O
einem	O	O
von	O	O
den	O	O
hiesigen	O	O
arbeitenden	O	O
Chemikern	O	O
längst	O	O
gefühlten	O	O
Bedürfnisse	O	O
voll	O	O
ständig	O	O
abgeholfen	O	O
ist.	O	O
Schrör-	B-PER	O
ter	I-PER	O
vom	O	O
Hrn.	O	O
13)	O	O
Anzeige	O	O
der	O	O
Eisenbahn-Direction,	O	O
daß	O	O
2000	O	O
Per	O	O
sonen	O	O
«ach	O	O
Prag	B-LOC	O
gehen	O	O
wollen	O	O
14)	O	O
Beschluß,	O	O
daß	O	O
50,000	O	O
Exemplare	O	O
der	O	O
Proklama	O	O
tionen	O	O
an	O	O
das	O	O
Landvolk	O	O
sollen	O	O
nachgedruckt	O	O
werden	O	O
15)	O	O
Ekhardt	B-PER	O
liest	O	O
die	O	O
Antwort	O	O
auf	O	O
die	O	O
Verdächtigun	O	O
gen	O	O
der	O	O
Provinzen	O	O
und	O	O
gegen	O	O
die	O	O
Ausdrücke	O	O
der	O	O
kaiserl.	O	O
Leopold	B-PER	O
Neumann	I-PER	O
läßt	O	O
sich	O	O
in	O	O
Bezug	O	O
auf	O	O
diese	O	O
ihn	O	O
persönlich	O	O
berührende	O	O
Angelegenheit	O	O
vernehmen.	O	O
MagistratSrath	O	O
Blü	B-PER	O
mel	I-PER	O
relationirt	O	O
über	O	O
die	O	O
bevorstehende,	O	O
von	O	O
dem	O	O
vereinig	O	O
ten	O	O
Ausschusse	O	O
wiederhohlt	O	O
beantragte	O	O
schleunige	O	O
Wahl	O	O
der	O	O
Geschwornen	O	O
in	O	O
Preß-Angelegenheiten.	O	O
Straß-	I-PER	O
nitzy	I-PER	O
halt	O	O
das	O	O
Institut	O	O
der	O	O
Geschwornen	O	O
für	O	O
so	O	O
ungemein	O	O
wichtig,	O	O
daß	O	O
er	O	O
vor	O	O
jeder	O	O
Uebereilung	O	O
warnen	O	O
müsse.	O	O
Geldbeiträge	O	O
zu	O	O
obigem	O	O
Zwecke	O	O
werden	O	O
angenommen	O	O
in	O	O
der	O	O
Buchhandlung	O	O
von	O	O
Gerold	B-PER	O
und	O	O
Sohn,	O	O
Stadt,	O	O
Ste	B-LOC	O
phansplatz	I-LOC	O
Nr.	O	O
Steiermark	B-LOC	O
Gratz,	B-LOC	O
12.	O	O
Gestern	O	O
mit	O	O
dem	O	O
Frühtrain	O	O
langte	O	O
die	O	O
Deputation	O	O
von	O	O
ungefähr	O	O
900	O	O
Wie	O	O
nern,	O	O
bestehend	O	O
aus	O	O
Nationalgarden,	O	O
Bürgern	O	O
und	O	O
Stu-	O	O
direnden,	O	O
hier	O	O
an,	O	O
um	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
Gratz	B-LOC	O
in	O	O
Erwiderung	O	O
der	O	O
neulich	O	O
von	O	O
hier	O	O
nach	O	O
Wien	B-LOC	O
abgesendeten	O	O
Adresse,	O	O
der	O	O
lebhaften	O	O
Sympathien	O	O
der	O	O
Wiener	O	O
zu	O	O
versichern.	O	O
—	O	O
Nachmittags	O	O
begaben	O	O
sich	O	O
die	O	O
Meisten	O	O
auf	O	O
den	O	O
Schloß	B-LOC	O
berg,	I-LOC	O
um	O	O
sich	O	O
dort	O	O
der	O	O
herrlichen	O	O
Aussicht	O	O
in	O	O
die	O	O
von	O	O
einem	O	O
glänzenden,	O	O
wolkenlosen	O	O
Himmel	O	O
überstrahlte	O	O
Gegend	O	O
zu	O	O
erfreuen.	O	O
DeS	O	O
Abends	O	O
brachte	O	O
man	O	O
Ihren	O	O
Excellenzen	O	O
dem	O	O
Grafen	B-PER	O
v.	I-PER	O
Wickenburg	I-PER	O
und	O	O
dem	O	O
Grafen	B-PER	O
v.	I-PER	O
Span-	I-PER	O
nocchi	I-PER	O
einen	O	O
Fackelzug,	O	O
bei	O	O
dem	O	O
sich	O	O
auch	O	O
im	O	O
Vorüberzie	O	O
hen	O	O
vor	O	O
der	O	O
Grenadier-Caserne	O	O
die	O	O
Sympathie	O	O
für	O	O
das	O	O
Militär	O	O
sehr	O	O
lebhaft	O	O
aussprach.	O	O
Oesterreichisches	B-LOC	O
Küstenland	I-LOC	O
Der,	O	O
vsserv	O	O
l'riestillo"	O	O
enthält	O	O
nachstehende	O	O
Erklärung	O	O
der	O	O
Blockade	O	O
von	O	O
Triest,	B-LOC	O
die	O	O
wir	O	O
ohne	O	O
Commentar	O	O
widergeben.	O	O
besprechenden	O	O
Artikel	O	O
der	O	O
Pester	B-ORG	O
Zeitung,	I-ORG	O
ää.	O	O
687,	O	O
wird	O	O
unter	O	O
manch	O	O
an	O	O
dern	O	O
unwahren	O	O
Daten	O	O
—	O	O
deren	O	O
Widerlegung	O	O
man	O	O
jedoch,	O	O
^	O	O
wegen	O	O
ihres	O	O
mindern	O	O
Belanges	O	O
unterläßt	O	O
—	O	O
wörtlich'	O	O
angeführt:	O	O
„Die	O	O
Reihe	O	O
kam	O	O
nun	O	O
an	O	O
das	O	O
Italienische	O	O
Regiment	O	O
Ceceopieri	B-PER	O
—	O	O
das	O	O
Regiment	O	O
weigerte	O	O
sich	O	O
nicht,	O	O
auf	O	O
Un-	O	O
nen	O	O
gegen	O	O
die	O	O
Venezianischen	O	O
Küsten	O	O
und	O	O
der	O	O
Hatptpunct	O	O
Siebenbürgen.	B-LOC	O
Mai	O	O
beschlossene	O	O
Union	O	O
Siebenbürgens	B-LOC	O
mit	O	O
Ungarn	B-LOC	O
wurde	O	O
in	O	O
der	O	O
Wiener	B-ORG	O
Zeitung	I-ORG	O
vom	O	O
10.	O	O
Zur	O	O
bessern	O	O
Würdigung	O	O
dieses	O	O
für	O	O
den	O	O
gesammten	O	O
Kaiser	O	O
staat,	O	O
für	O	O
Deutschland	B-LOC	O
höchst	O	O
wichtigen	O	O
Actes	O	O
vom	O	O
Stand	O	O
Puncte	O	O
der	O	O
Siebenbürger	O	O
Sachsen	O	O
diene	O	O
folgender	O	O
in	O	O
den	O	O
in	O	O
Siebenbürgen	B-LOC	O
erscheinenden	O	O
Unterhaltungen	O	O
auS	O	O
der	O	O
Gegenwart	O	O
abgedruckter	O	O
mit	O	O
einem	O	O
schwarzen	O	O
Rande	O	O
um	O	O
gebener	O	O
Artikel.	O	O
Hermann	B-LOC	O
stadt	I-LOC	O
ist	O	O
am	O	O
meisten	O	O
c	O	O
o	O	O
mpr	O	O
o	O	O
m	O	O
ittirt.	O	O
Georg	I-PER	O
Günther	I-PER	O
aus	O	O
Leipzig	B-LOC	O
und	O	O
W.	B-PER	O
Trntzschler	I-PER	O
auS	O	O
Dresden:	B-LOC	O
Die	O	O
Nationalversammlung	O	O
möge	O	O
beschließen,	O	O
ihren	O	O
Sitz	O	O
schleunigst	O	O
von	O	O
Frankfurt	B-LOC	O
a.	I-LOC	O
In	O	O
den	O	O
Deutschen	O	O
Bundeslanden	O	O
Oesterreichs	B-LOC	O
sieht	O	O
sich	O	O
Deutschland	B-LOC	O
in	O	O
diesem	O	O
Augenblicke	O	O
nicht	O	O
nur	O	O
in	O	O
seiner	O	O
staatlichen	O	O
Unversehrtheit,	O	O
sondern	O	O
noch	O	O
weit	O	O
mehr	O	O
in	O	O
seiner	O	O
Freiheitsentwickelung	O	O
bedroht.	O	O
Die	O	O
letzten	O	O
Ereig	O	O
nisse	O	O
in	O	O
Wien	B-LOC	O
haben	O	O
eS	O	O
offenkundig	O	O
gemacht,	O	O
daß	O	O
die	O	O
Feinde	O	O
dieser	O	O
Entwicklung	O	O
sich	O	O
den	O	O
Gegnern	O	O
des	O	O
Deutschen	O	O
VolksthumS	O	O
selbst	O	O
verbündet	O	O
haben,	O	O
um	O	O
den	O	O
innigen	O	O
An	O	O
schluß	O	O
Oesterreichs	B-LOC	O
an	O	O
Gesammtdeutschland	O	O
zu	O	O
hintertrei	O	O
ben.	O	O
Das	O	O
Volk	O	O
in	O	O
Wien	B-LOC	O
hat	O	O
in	O	O
gewaltiger	O	O
Erhebung	O	O
das	O	O
bereits	O	O
arglistig	O	O
gesponnene	O	O
Netz	O	O
dieser	O	O
Ränke	O	O
durchrissen	O	O
und	O	O
durch	O	O
die	O	O
That	O	O
ausgesprochen,	O	O
daß	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
fortan	O	O
unverbrüchlich	O	O
treu	O	O
zu	O	O
Deutschland	B-LOC	O
und	O	O
zu	O	O
dem	O	O
Streben	O	O
deS	O	O
Deutschen	O	O
Volks	O	O
für	O	O
nationale	O	O
Einigung	O	O
und	O	O
Freiheit	O	O
zu	O	O
halten	O	O
gesonnen	O	O
ist;	O	O
daß	O	O
es,	O	O
eins	O	O
mit	O	O
den	O	O
audernDeut-	O	O
schen	O	O
Stämmen,	O	O
sein	O	O
Heil	O	O
in	O	O
der	O	O
gemeinschaftlichen	O	O
Grün	O	O
dung	O	O
eiuer	O	O
neuen	O	O
und	O	O
freien	O	O
Ordnung	O	O
der	O	O
Dinge	O	O
zu	O	O
finden	O	O
erwartet,	O	O
ohne	O	O
welche	O	O
das	O	O
Vaterland	O	O
aus	O	O
dem	O	O
Sturme	O	O
der	O	O
Zeit	O	O
nicht	O	O
zu	O	O
retten	O	O
ist.	O	O
Aber	O	O
bei	O	O
diesem	O	O
seinen	O	O
hochherzigen	O	O
Entschlüsse	O	O
siebt	O	O
sich	O	O
das	O	O
Volk	O	O
in	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
immer	O	O
wieder	O	O
aufs	O	O
Neue	O	O
bedroht	O	O
durch	O	O
die	O	O
Ränke	O	O
einer	O	O
auf	O	O
daS	O	O
Schlimmste	O	O
sinnenden	O	O
Ari	O	O
stokratie	O	O
und	O	O
Bureaukratie,	O	O
welche	O	O
beide	O	O
sich,	O	O
um	O	O
ihren	O	O
Zweck	O	O
desto	O	O
sicherer	O	O
zu	O	O
erreichen	O	O
,	O	O
verbunden	O	O
haben	O	O
mit	O	O
der	O	O
unter	O	O
Rußlands	B-LOC	O
Schutz,	O	O
in	O	O
Rußlands	B-LOC	O
Interesse	O	O
stehenden	O	O
Panslawisten-Partei.	O	O
Der	O	O
Gedanke,	O	O
einen	O	O
Oesterreichi	O	O
schen	O	O
von	O	O
Deutschland	B-LOC	O
gesonderten	O	O
BundeSstaat	O	O
oder	O	O
Staa	O	O
tenbund	O	O
zu	O	O
begründen,	O	O
dient	O	O
beiden	O	O
Theilen	O	O
als	O	O
Vorwand,	O	O
ihren	O	O
geheimen	O	O
Zweck	O	O
rüstig	O	O
verfolgen	O	O
zu	O	O
können;	O	O
hier	O	O
das	O	O
alte	O	O
System	O	O
der	O	O
Unterdrückung	O	O
des	O	O
Volkes	O	O
durch	O	O
bevor	O	O
rechtete	O	O
Classen	O	O
zurückzuführen;	O	O
dort	O	O
die	O	O
Bande	O	O
zu	O	O
lockern,	O	O
welche	O	O
die	O	O
Oesterreichisch-Deutschen	O	O
Bundesländer	O	O
an	O	O
Deutschland	B-LOC	O
knüpfen,	O	O
um	O	O
sie	O	O
einem	O	O
in	O	O
der	O	O
Ferne	O	O
gehalte	O	O
nen	O	O
Slawischen	O	O
Bundesstaate	O	O
einzuverleiben	O	O
und	O	O
in	O	O
ihm	O	O
der	O	O
Russischen	O	O
Gewaltherrschaft	O	O
neue	O	O
Vasallen	O	O
zu	O	O
bereiten.	O	O
Nichts	O	O
aber	O	O
wird	O	O
in	O	O
dieser	O	O
Hinsicht	O	O
sich	O	O
dem	O	O
unwiderstehlichen	O	O
morali	O	O
schen	O	O
Einflüsse	O	O
gleichstellen	O	O
lassen,	O	O
welchen	O	O
die	O	O
Volksver	O	O
tretung	O	O
von	O	O
ganz	O	O
Deutschland	B-LOC	O
durch	O	O
ihre	O	O
Anwesenheit	O	O
am	O	O
Mittelpuncte	O	O
der	O	O
Bewegung	O	O
in	O	O
Oesterreich,	B-LOC	O
in	O	O
Wien,	B-LOC	O
zweifellos	O	O
ausüben	O	O
muß.	O	O
Durch	O	O
die	O	O
Verlegung	O	O
der	O	O
Deut	O	O
schen	O	O
constituirenden	O	O
National-Versammlung	O	O
von	O	O
Frank	B-LOC	O
furt	I-LOC	O
nach	O	O
Wien	B-LOC	O
würden	O	O
mit	O	O
einem	O	O
Mahle	O	O
alle	O	O
jene	O	O
finstern	O	O
Pläne	O	O
durchkreuzt,	O	O
welche	O	O
dort	O	O
die	O	O
Anhänger	O	O
der	O	O
alten	O	O
Gewaltherrschaft	O	O
gegen	O	O
die	O	O
junge	O	O
Freiheit,	O	O
welche	O	O
die	O	O
Widersacher	O	O
Deutschen	O	O
Wesens	O	O
und	O	O
VolkSthums	O	O
gegen	O	O
die	O	O
an	O	O
der	O	O
Sonne	O	O
der	O	O
Freiheit	O	O
sich	O	O
verjüngende	O	O
Nationa	O	O
lität	O	O
gesponnen	O	O
haben.	O	O
Die	O	O
Bewegung,	O	O
jetzt	O	O
regellos	O	O
und	O	O
in	O	O
heftigen	O	O
Erschütterungen	O	O
sich	O	O
kundgebend	O	O
,	O	O
die	O	O
sich	O	O
bei	O	O
der	O	O
Fortdauer	O	O
der	O	O
gegenwärtigen	O	O
ungewissen	O	O
Zustände	O	O
in	O	O
immer	O	O
furchtbareren	O	O
Umwälzungen	O	O
fortstürzen	O	O
müßre,	O	O
wür	O	O
de	O	O
durch	O	O
daS	O	O
Einziehen	O	O
der	O	O
Nationalversammlung	O	O
in	O	O
die	O	O
Mauern	O	O
Wiens	B-LOC	O
,	O	O
Haltung	O	O
und	O	O
Begränzung	O	O
gewinnen	O	O
und	O	O
könnte	O	O
dann	O	O
erst	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
und	O	O
mit	O	O
ihm	O	O
Deutschland	B-LOC	O
die	O	O
segensreichen	O	O
Erfolge	O	O
in	O	O
Aussicht	O	O
stellen,	O	O
zu	O	O
deren	O	O
Errei	O	O
chung	O	O
sie	O	O
begonnen	O	O
ward.	O	O
Die	O	O
Verbrüderung	O	O
Ungarns	B-LOC	O
mit	O	O
Deutschland,	B-LOC	O
die	O	O
un	O	O
ausbleibliche	O	O
moralische	O	O
Niederlage	O	O
des	O	O
Slaven-Congresses	O	O
in	O	O
den	O	O
Augen	O	O
der	O	O
Deutsches	O	O
Gebieth	O	O
bewohnenden	O	O
Sla	O	O
venstämme	O	O
selbst,	O	O
die	O	O
schließliche	O	O
Vereitelung	O	O
all	O	O
der	O	O
fre	O	O
velnden	O	O
Hoffnung,	O	O
welche	O	O
die	O	O
Partei	O	O
der	O	O
Reaction	O	O
und	O	O
Aristokratie	O	O
auf	O	O
die	O	O
Fortdauer	O	O
jener	O	O
aufreibenden	O	O
inneren	O	O
Kämpfe	O	O
setzt,	O	O
die	O	O
Oesterreichs	B-LOC	O
Gegenwart	O	O
erschüttern	O	O
—	O	O
alleS	O	O
dieß	O	O
würde	O	O
die	O	O
unmittelbare	O	O
Folge	O	O
der	O	O
beantragten	O	O
Maßregel	O	O
sein	O	O
und	O	O
damit	O	O
Deutschland	B-LOC	O
den	O	O
wirksamsten	O	O
Hebel	O	O
zur	O	O
Förderung	O	O
des	O	O
großen	O	O
erhabenen	O	O
Werkes	O	O
gewin	O	O
nen	O	O
,	O	O
daS	O	O
zu	O	O
vollenden	O	O
die	O	O
Nationalversammlung	O	O
von	O	O
dem	O	O
Volkswillen	O	O
eingesetzt	O	O
worden	O	O
ist.	O	O
Frankfurt	B-LOC	O
am	I-LOC	O
Main,	I-LOC	O
den	O	O
8.	O	O
Georg	I-PER	O
Günther	I-PER	O
auS	O	O
Leipzig.	B-LOC	O
Trützschler	I-PER	O
auS	O	O
Dresden.	B-LOC	O
Z.)	O	O
So	O	O
eben	O	O
cir-	O	O
culirt	O	O
folgender	O	O
in	O	O
dem	O	O
Ausschuß	O	O
für	O	O
die	O	O
Exekutivgewalt	O	O
von	O	O
Dahlmann	B-PER	O
gestellter	O	O
und	O	O
angenommener	O	O
Antrag:	O	O
Die	O	O
National-Versammlung	O	O
beschließt:	O	O
1)	O	O
Bis	O	O
zur	O	O
definitiven	O	O
Begründung	O	O
einer	O	O
obersten	O	O
Regierungsgewalt	O	O
für	O	O
Deutsch	B-LOC	O
land	I-LOC	O
soll	O	O
ein	O	O
BundeS	O	O
-	O	O
Direktorium	O	O
zur	O	O
Ausübung	O	O
dieser	O	O
obersten	O	O
Gewalt	O	O
in	O	O
allen	O	O
gemeinsamen	O	O
Angelegenheiten	O	O
der	O	O
Deutschen	O	O
Nation	O	O
bestellt	O	O
werden.	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
und	O	O
Preußen	B-LOC	O
bestellt	O	O
je	O	O
einen	O	O
derselben;	O	O
der	O	O
Dritte	O	O
wird	O	O
von	O	O
den	O	O
übrigen	O	O
Bundes	O	O
staaten	O	O
aus	O	O
3	O	O
von	O	O
Baiern	B-LOC	O
vorzuschlagenden	O	O
Candidaten	O	O
durch	O	O
Stimmenmehrheit	O	O
der	O	O
4.	O	O
Mai	O	O
in	O	O
Paris	B-LOC	O
,	O	O
Berlin	B-LOC	O
und	O	O
Wien	B-LOC	O
durch	O	O
bezahlte	O	O
und	O	O
verborgen	O	O
bleibende	O	O
Kräfte	O	O
her	O	O
vorgerufen	O	O
worden	O	O
seien,	O	O
und	O	O
ist	O	O
der	O	O
sehr	O	O
praktischen	O	O
An	O	O
sicht,	O	O
daß	O	O
jeder	O	O
auf	O	O
der	O	O
Huth	O	O
sein	O	O
möge,	O	O
auf	O	O
daß	O	O
er	O	O
nicht	O	O
auf	O	O
höchst	O	O
gefährliche	O	O
Weise	O	O
dupirt	O	O
werde.	O	O
Schleswig	B-LOC	O
HoiHeiN	I-LOC	O
Hamburg,	B-LOC	O
9.	O	O
So	O	O
war	O	O
ihnen	O	O
versichert	O	O
worden,	O	O
die	O	O
Preußen	O	O
hätte«	O	O
Schleswig	B-LOC	O
sämmtlich	O	O
—	O	O
auf	O	O
Rußlands	B-LOC	O
und	O	O
Eng	B-LOC	O
lands	I-LOC	O
Befehl	O	O
—	O	O
bereits	O	O
verlassen.	O	O
DaS	O	O
kürzlich	O	O
neu	O	O
organisirte	O	O
und	O	O
umformirte	O	O
vereinigte	O	O
Frei-CorpS	O	O
unter	O	O
dem	O	O
Comman-	O	O
do	O	O
des	O	O
hochverehrten	O	O
und	O	O
ausgezeichneten	O	O
Bairischen	O	O
Ma	O	O
jors	O	O
von	B-PER	O
der	I-PER	O
Tann	I-PER	O
hat,	O	O
erst	O	O
seit	O	O
einigen	O	O
Tagen	O	O
wieder	O	O
ins	O	O
Feld	O	O
zurück,	O	O
schon	O	O
von	O	O
sich	O	O
hören	O	O
lassen.	O	O
Auf	O	O
Wagen	O	O
von	O	O
Apenrade	B-LOC	O
aus	O	O
nach	O	O
dem	O	O
Norden	O	O
transportirt,	O	O
hat	O	O
diese	O	O
tapfere	O	O
und	O	O
muthige	O	O
Schaar	O	O
in	O	O
der	O	O
Nacht	O	O
eine	O	O
Ab	O	O
theilung	O	O
Dänischer	O	O
Husaren	O	O
und	O	O
Jäger	O	O
bei	O	O
Hoptrup,	B-LOC	O
eine	O	O
Meile	O	O
südlich	O	O
von	O	O
Hadersleben,	B-LOC	O
überfallen,	O	O
sie	O	O
in	O	O
die	O	O
Flucht	O	O
geschlagen	O	O
und	O	O
ihnen	O	O
zwei	O	O
Kanonen	O	O
abgenommen,	O	O
von	O	O
denen	O	O
die	O	O
eine	O	O
vernagelt	O	O
war,	O	O
die	O	O
andere	O	O
aber	O	O
am	O	O
ge	O	O
strigen	O	O
Abend	O	O
als	O	O
die	O	O
erste	O	O
in	O	O
diesem	O	O
Kriege	O	O
eroberte	O	O
feindliche	O	O
Kanone	O	O
unter	O	O
lautem	O	O
Jubel	O	O
in	O	O
Flensburg	B-LOC	O
ein	O	O
gebracht	O	O
ist.	O	O
Andere	O	O
Nach	O	O
richten	O	O
lauten	O	O
dahin,	O	O
daß	O	O
die	O	O
Deutschen	O	O
Truppen	O	O
sich	O	O
auS	O	O
dem	O	O
Sundewitschen	B-LOC	O
in	O	O
die	O	O
Gegend	O	O
von	O	O
Bau	B-LOC	O
zurückgezogen	O	O
haben.	O	O
Tann'schen	O	O
Frei-	O	O
CorpS	O	O
nach	O	O
Nordschleswig	O	O
liefert	O	O
das	O	O
„Tageblatt"	B-ORG	O
folgen	O	O
de	O	O
Beschreibung:	O	O
Das	O	O
Corps	O	O
erhielt	O	O
von	O	O
dem	O	O
General	O	O
Wrangel	B-PER	O
die	O	O
Er	O	O
laubniß	O	O
selbstständig	O	O
in	O	O
Nordschleswig	B-LOC	O
zu	O	O
operiren	O	O
und	O	O
marschirte	O	O
demnach	O	O
am	O	O
Montag,	O	O
den	O	O
3.	O	O
M-,	O	O
in	O	O
einer	O	O
Stärke	O	O
von	O	O
400	O	O
Mann,	O	O
ohne	O	O
erst	O	O
die	O	O
von	O	O
Rendsburg	B-LOC	O
nachgesandten	O	O
Verstärkungen	O	O
abzuwarten	O	O
,	O	O
von	O	O
Flensburg	B-LOC	O
auS	O	O
nach	O	O
Uck.	B-LOC	O
Die	O	O
Absicht	O	O
war,	O	O
Dänische	O	O
Corps,	O	O
die	O	O
in	O	O
HaderSleben	B-LOC	O
sein	O	O
sollten,	O	O
zu	O	O
überrumpeln;	O	O
indes	O	O
sen	O	O
stieß	O	O
die	O	O
berittene	O	O
Spitze	O	O
des	O	O
Corps	O	O
schon	O	O
2	O	O
und	O	O
eine	O	O
halbe	O	O
Stunde	O	O
über	O	O
Uck	B-LOC	O
hinaus	O	O
auf	O	O
eine	O	O
Dänische	O	O
Reiter-	O	O
Patryuille,	O	O
welche	O	O
von	O	O
den	O	O
4	O	O
berittenen	O	O
Freiwilligen	O	O
ge	O	O
worfen	O	O
und	O	O
verfolgt	O	O
wurde.	O	O
Unter	O	O
den	O	O
Ver	O	O
wundeten	O	O
beklagt	O	O
man	O	O
den	O	O
Baierischen	O	O
Hauptmann	O	O
Cor-	B-PER	O
neli,	I-PER	O
dem	O	O
eine	O	O
Kartätschenkugel	O	O
ein	O	O
Bein	O	O
zerschmetterte.	O	O
Corr.)	O	O
Nach	O	O
Berichten	O	O
aus	O	O
Kopenhagen	B-LOC	O
von	O	O
gestern	O	O
Morgen	O	O
war	O	O
König	O	O
Frede	B-PER	O
rik	I-PER	O
zu	O	O
einer	O	O
Unterredung	O	O
mit	O	O
dem	O	O
König	O	O
von	O	O
Schweden	B-LOC	O
nach	O	O
LandScrona	B-LOC	O
abgereist.	O	O
Von	O	O
Nü	B-LOC	O
bel	I-LOC	O
bis	O	O
Düppel,	B-LOC	O
welcher	O	O
letztere	O	O
Ort	O	O
etwa	O	O
noch	O	O
l^/z	O	O
Stun	O	O
den	O	O
von	O	O
den	O	O
Dänischen	O	O
Schanzen	O	O
entfernt	O	O
war,	O	O
trieben	O	O
mir	O	O
den	O	O
Feind	O	O
vor	O	O
unS	O	O
her;	O	O
er	O	O
setzte	O	O
sich	O	O
wieder	O	O
bei	O	O
der	O	O
Düppeler	O	O
Mühle,	O	O
so	O	O
wie	O	O
auch	O	O
bei	O	O
Stenderup,	B-LOC	O
wurde	O	O
je	O	O
doch	O	O
von	O	O
beiden	O	O
Orten	O	O
vertrieben,	O	O
wobei	O	O
Stenderup	B-LOC	O
sehr	O	O
von	O	O
dem	O	O
anhaltenden	O	O
Deutschen	O	O
Geschützfeuer	O	O
gelitten	O	O
hat.	O	O
Im	O	O
Unter	O	O
Hause	O	O
lenkte	O	O
Lord	B-PER	O
Ashley	I-PER	O
die	O	O
Aufmerk	O	O
samkeit	O	O
auf	O	O
die	O	O
traurige	O	O
Lage,	O	O
in	O	O
welcher	O	O
sich	O	O
die	O	O
heran	O	O
wachsende	O	O
Jugend	O	O
befindet.	O	O
Große	O	O
Vortheile	O	O
wür	O	O
den	O	O
für	O	O
England	B-LOC	O
wie	O	O
für	O	O
die	O	O
Englischen	O	O
Niederlassungen	O	O
aus	O	O
ejner	O	O
solchen	O	O
Uebersiedelung	O	O
erwachsen;	O	O
unter	O	O
Mderm	O	O
werde	O	O
die	O	O
entsetzliche	O	O
Ungleichheit	O	O
im	O	O
Verhältnisse	O	O
beider	O	O
Geschlechter,	O	O
die	O	O
jetzt	O	O
in	O	O
Austrqlien	B-LOC	O
herrsche,	O	O
dadurch	O	O
vermin	O	O
dert	O	O
werden.	O	O
Der	O	O
Minister	O	O
deS	O	O
Innern	O	O
hoffte	O	O
daS	O	O
Beste	O	O
vy»	O	O
den	O	O
Anstrengungen/	O	O
welche	O	O
Lorö	B-PER	O
Ashley	I-PER	O
ünd	O	O
seine	O	O
christ	O	O
lichen	O	O
Freunde	O	O
für	O	O
diese	O	O
armen	O	O
Kinder	O	O
machten,	O	O
besonders	O	O
von,	O	O
den	O	O
„	O	O
zerlumpten	O	O
Schulen,"	O	O
Er.	O	O
billigte	O	O
den	O	O
Atan,	O	O
welchen	O	O
Lord	B-PER	O
Ashley	I-PER	O
vorschlug,	O	O
im	O	O
Allgemeinen;	O	O
auch	O	O
der	O	O
Colonial-Minister	O	O
sei	O	O
damit	O	O
einverstanden.	O	O
Indeß	O	O
waren	O	O
einige	O	O
Rücksichten	O	O
zu	O	O
nehmen,	O	O
weßhalb	O	O
er	O	O
Lord	B-PER	O
Ashley	I-PER	O
bäthe,	O	O
für	O	O
heute	O	O
von	O	O
einer	O	O
Abstimmung	O	O
über	O	O
seinen	O	O
Antrag	O	O
abzustehen.	O	O
Nachdem	O	O
eine	O	O
Mönge	O	O
Redner	O	O
Lötd	B-PER	O
Ashleh°S	I-PER	O
Bemühungen	O	O
daS	O	O
größte	O	O
Lob	O	O
gespendet,	O	O
aber	O	O
mehr	O	O
ihre	O	O
Meinungen	O	O
über	O	O
Auswanderung	O	O
auseinandergesetzt,	O	O
als	O	O
über	O	O
Lord	B-PER	O
Ashley	I-PER	O
S	O	O
Vorschlag	O	O
gesprochen,	O	O
nahm	O	O
dieser	O	O
seinen	O	O
Antrag	O	O
vorläufig	O	O
zurück,	O	O
jedoch	O	O
ungern	O	O
und	O	O
mit	O	O
dem	O	O
Vorbehalte	O	O
»	O	O
den	O	O
Minister	O	O
genau	O	O
zu	O	O
überwachen	O	O
und	O	O
sein	O	O
Gedächtniß	O	O
aufzufrischen.	O	O
Die	O	O
Zählung	O	O
ist	O	O
noch	O	O
nicht	O	O
ganz	O	O
beendigt,	O	O
aber	O	O
es	O	O
läßt	O	O
sich	O	O
bereits	O	O
mit	O	O
Gewißheit	O	O
annehmen,	O	O
daß	O	O
fol	O	O
gende	O	O
eilf	O	O
Nahmen	O	O
(in	O	O
der	O	O
Ordnung	O	O
ihrer	O	O
erhaltenen	O	O
Stimmenzahl)	O	O
als	O	O
Repräsentanten	O	O
für	O	O
Paris	B-LOC	O
proclamirt	O	O
werden:	O	O
Caussidiere,	B-PER	O
Moreau,	B-PER	O
Goudchaux,	B-PER	O
Chan	B-PER	O
garnier,	I-PER	O
ThierS,	B-PER	O
Pierre	B-PER	O
Leroux	I-PER	O
(der	O	O
Socialist),	O	O
Victor	B-PER	O
Hugo,	I-PER	O
Groudhon	B-PER	O
(Socialist)	O	O
Boissel,	B-PER	O
Lagrange	B-PER	O
und	O	O
Thor«	B-PER	O
(beideUltra-Revo	O	O
lutionärs	O	O
und	O	O
der	O	O
Letzte	O	O
am	O	O
13.	O	O
—	O	O
LouiS	B-PER	O
Bonaparte	I-PER	O
hat	O	O
über	O	O
60.000	O	O
Stim	O	O
men	O	O
,	O	O
—	O	O
Emil	B-PER	O
v.	I-PER	O
LouiS	B-PER	O
Napoleon	I-PER	O
wird	O	O
übrigens	O	O
in	O	O
ManS	B-LOC	O
gewählt	O	O
sein	O	O
und	O	O
ThierS	B-PER	O
ist	O	O
in	O	O
Reuen	B-LOC	O
eben	O	O
falls	O	O
gewählt.	O	O
Der	O	O
Vertreter	O	O
König	B-PER	O
von	O	O
Straß	B-LOC	O
burg	I-LOC	O
erklärt,	O	O
daß	O	O
er	O	O
sich	O	O
gestern	O	O
vor	O	O
dem	O	O
Schlüsse	O	O
der	O	O
Sitzung	O	O
entfernt	O	O
habe,	O	O
und	O	O
daß	O	O
er	O	O
daher	O	O
bedauere,	O	O
nicht	O	O
mit	O	O
der	O	O
Minorität	O	O
gegen	O	O
daS	O	O
Gesetz	O	O
über	O	O
die	O	O
Zusam	O	O
menrottungen	O	O
gestimmt	O	O
zu	O	O
haben.	O	O
festgesetzt,	O	O
eben	O	O
so	O	O
die	O	O
DiScussion	O	O
über	O	O
daS	O	O
Gesetz	O	O
der	O	O
Einverleibung	O	O
Algiers	B-LOC	O
in	O	O
Frankreich.	B-LOC	O
Olivier	B-PER	O
Demorihene	I-PER	O
behauptet,	O	O
das	O	O
Ge	O	O
setz	O	O
sei	O	O
dringend	O	O
,	O	O
denn	O	O
der	O	O
jetzige	O	O
Zustand	O	O
der	O	O
Municipa-	O	O
Käten	O	O
sei	O	O
beklagenswerth	O	O
und	O	O
man	O	O
müsse	O	O
so	O	O
schnell	O	O
als	O	O
Mglich	O	O
auS	O	O
dem	O	O
durch	O	O
den	O	O
24.^Februar	O	O
entstandenen	O	O
Pro	O	O
visorium	O	O
herausgehen.	O	O
Herr	O	O
B	B-PER	O
ruü	I-PER	O
el	I-PER	O
beMrkt,	O	O
daß	O	O
man	O	O
seit	O	O
dem	O	O
24.	O	O
Marest)	I-PER	O
als	O	O
Dictator	O	O
regiere	O	O
und	O	O
daß	O	O
bei	O	O
einem	O	O
so	O	O
großen	O	O
Budget,	O	O
als	O	O
das	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
Paris,	B-LOC	O
die	O	O
Controlle	O	O
der	O	O
Municipalität	O	O
unverläßlich	O	O
sei.	O	O
Adels-	B-PER	O
watd	I-PER	O
will	O	O
noch	O	O
ein	O	O
Mahl	O	O
die	O	O
Angelegenheit	O	O
der	O	O
mobi	O	O
len	O	O
National-Garde	O	O
zu	O	O
Pferde	O	O
zur	O	O
Sprache	O	O
bringen,	O	O
wird	O	O
aber	O	O
von	O	O
der	O	O
Versammlung	O	O
zur	O	O
Ruhe	O	O
verwiesen.	O	O
Leon	B-PER	O
Faucher	I-PER	O
spricht	O	O
gegen	O	O
die	O	O
Be	O	O
willigung	O	O
dieses	O	O
Credites,	O	O
da	O	O
seine	O	O
Nothwendigkeit	O	O
nicht	O	O
erwiesen	O	O
sei.	O	O
Der	O	O
Vertreter	O	O
D	B-PER	O
a-	I-PER	O
beaux	I-PER	O
spricht	O	O
gegen	O	O
dieConclusionen	O	O
der^Commission.	O	O
Da	O	O
jedoch	O	O
die	O	O
Menge	O	O
fast	O	O
durchaus	O	O
nur	O	O
aus	O	O
Neugierigen	O	O
bestand,	O	O
so	O	O
hatte	O	O
Alles	O	O
einen	O	O
sehr	O	O
fridlichen	O	O
Charakter,	O	O
kein	O	O
Ruf	O	O
wurde	O	O
gehört,	O	O
um	O	O
Mitternacht	O	O
verliefen	O	O
sich	O	O
die	O	O
Leute,	O	O
um	O	O
1	O	O
Uhr	O	O
rückten	O	O
die	O	O
Truppen	O	O
in	O	O
ihre	O	O
Casernen	O	O
und	O	O
heute	O	O
Abend	O	O
um	O	O
8	O	O
Uhr	O	O
wird	O	O
dieselbe	O	O
Geschichte	O	O
wieder	O	O
beginnen,	O	O
wie	O	O
dieß	O	O
vor	O	O
einem	O	O
Jahre	O	O
in	O	O
der	O	O
rus	B-LOC	O
8t.	I-LOC	O
Der	O	O
„Courier	B-ORG	O
Franyais"	I-ORG	O
meldet,	O	O
daß	O	O
der	O	O
Prinz	O	O
von	O	O
Joinville	B-LOC	O
gestern	O	O
Nachmittags	O	O
um	O	O
2	O	O
Uhr	O	O
hier	O	O
in	O	O
Paris,	B-LOC	O
wohin	O	O
er'ünter	O	O
falschem	O	O
Nahmen	O	O
gekommen,	O	O
verhaftet	O	O
worden	O	O
sei.	O	O
(?)	O	O
!Äie	O	O
übrigen	O	O
Journale	O	O
bringen	O	O
eine	O	O
Menge	O	O
von	O	O
Ge	O	O
rüchten	O	O
über	O	O
Zerwürfnisse	O	O
in	O	O
der	O	O
RegierungS-Commission,	O	O
über	O	O
den	O	O
Rücktritt	O	O
Ledru	B-PER	O
-	I-PER	O
Rollin	I-PER	O
u.	O	O
So	O	O
ward	O	O
vor	O	O
acht	O	O
Tagen	O	O
ausgerufen:	O	O
„Slarissse	O	O
ü'^bäel-	O	O
Vreä»	O	O
«xeo	O	O
Is	O	O
vaedesse	O	O
S'Orleaus".,	O	O
und	O	O
vorgestern	O	O
hieß	O	O
HkqMias	O	O
et	O	O
I^eöru-Kolli»."	O	O
Sie	O	O
Lente	O	O
kauften	O	O
und	O	O
fanden	O	O
dann	O	O
ein«	O	O
kurze	O	O
Note	O	O
:	O	O
Man	O	O
sagt:	O	O
daß	O	O
Herr	O	O
Lamartine	B-PER	O
und	O	O
Ledru-Rollin	B-PER	O
wollten	O	O
ihre	O	O
Entlassung	O	O
geben.	O	O
Königreich	B-LOC	O
beider	I-LOC	O
Sieilien	I-LOC	O
Der	O	O
lib	O	O
.'	O	O
''Zta	O	O
kano	O	O
Zö«	O	O
-S1:	O	O
Mai	O	O
bringt	O	O
nachstehenden	O	O
Protest	O	O
der	O	O
Abgeordneten	O	O
zum	O	O
Neapolitanischen	O	O
Parlamen	O	O
te	O	O
:	O	O
die	O	O
Kammer	O	O
der	O	O
Deputirten,	O	O
die	O	O
sich	O	O
zu	O	O
einer	O	O
vorbe-	O	O
rqthenden	O	O
Sitzung	O	O
in	O	O
Monteoliveto	B-LOC	O
versammelte	O	O
und	O	O
die	O	O
während	O	O
sie	O	O
mit	O	O
chren	O	O
Arbeiten	O	O
und	O	O
mit	O	O
der	O	O
Vollführung	O	O
ihres.	O	O
Mandats	O	O
beschäftigt	O	O
war,	O	O
sich	O	O
in	O	O
ihren	O	O
unverletzba	O	O
ren	O	O
Mitgliedern	O	O
auS	O	O
von	O	O
denen	O	O
sie	O	O
zusammengesetzt	O	O
ist	O	O
und	O	O
auf	O	O
welchen	O	O
die	O	O
souveraine	O	O
Repräsentation	O	O
der	O	O
Nation	O	O
be	O	O
ruhet,	O	O
von	O	O
den	O	O
königlichen	O	O
Waffen	O	O
mit	O	O
unerhörter,	O	O
nieder	O	O
trächtiger	O	O
Gewaltthätigkeit	O	O
angegriffen	O	O
sah	O	O
,	O	O
protestirt,	O	O
Angesichts	O	O
Italiens	B-LOC	O
,	O	O
Angesichts	O	O
des	O	O
ganzen	O	O
civilisirten	O	O
Europas	B-LOC	O
,	O	O
daS	O	O
sich	O	O
heute	O	O
für	O	O
den	O	O
Geist	O	O
der	O	O
Freiheit	O	O
er	O	O
hebt,	O	O
gegen	O	O
diesen	O	O
Act	O	O
deS	O	O
blinden	O	O
und	O	O
unverbesserlichen	O	O
Despotismus	O	O
und	O	O
erklärt,	O	O
daß	O	O
sie	O	O
durch	O	O
brutale	O	O
Waffen	O	O
gewalt	O	O
gezwungen,	O	O
ihre	O	O
Sitzungen	O	O
aufheben	O	O
wird	O	O
und	O	O
weit	O	O
entfernt	O	O
die	O	O
Erfüllung	O	O
ihrer	O	O
heiligen	O	O
Pflichten	O	O
aufzugeben,	O	O
löst	O	O
sie	O	O
sich	O	O
nur	O	O
augenblicklich	O	O
auf,	O	O
um	O	O
sich	O	O
von	O	O
Neuem	O	O
wieder	O	O
zu	O	O
versammeln,	O	O
damit	O	O
sie	O	O
jene	O	O
Entschlüsse	O	O
fassen	O	O
könne,	O	O
welche	O	O
die	O	O
Rechte	O	O
deS	O	O
Volkes,	O	O
die	O	O
Ernsthaftigkeit	O	O
der	O	O
Lage,	O	O
die	O	O
Grundsätze	O	O
der	O	O
Menschlichkeit	O	O
und	O	O
die	O	O
Na	O	O
tionalwürde	O	O
dringend	O	O
erheischen.	O	O
Die	O	O
Lage	O	O
Griechenlands,	B-LOC	O
heißt	O	O
eS	O	O
im	O	O
„Journal	B-ORG	O
6e	I-ORG	O
Lonstantlnople"	I-ORG	O
vom	O	O
26.	O	O
Va	B-PER	O
lentsaS,	I-PER	O
der	O	O
gezwungen	O	O
war	O	O
,	O	O
sich	O	O
auf	O	O
daS	O	O
Türkische	O	O
Gebieth	O	O
zu	O	O
flüchten,	O	O
wurde	O	O
von	O	O
den	O	O
könig	O	O
lichen	O	O
Truppen	O	O
verfolgt,	O	O
und	O	O
eS	O	O
kam	O	O
deßwegen	O	O
zu	O	O
einem	O	O
Conflicte	O	O
zwischen	O	O
den	O	O
königlichen	O	O
und	O	O
den	O	O
Türkischen	O	O
Truppen.	O	O
Der	O	O
„Courier	B-ORG	O
d^AtheneS"	I-ORG	O
vom	O	O
19-	O	O
Mai	O	O
theilt	O	O
ein	O	O
von	O	O
dem	O	O
Rassischen	O	O
Geschäftsträger	O	O
erlassenes	O	O
Document,	O	O
un	O	O
ter	O	O
der	O	O
Form	O	O
eines	O	O
Rundschreibens	O	O
an	O	O
die	O	O
Russischen	O	O
Con-	O	O
sulS	O	O
in	O	O
Griechenland,	B-LOC	O
mit,	O	O
welches	O	O
Rundschreiben	O	O
in	O	O
Folge	O	O
einer	O	O
Mittheilung	O	O
des	O	O
Russischen	O	O
Gesandten	O	O
in	O	O
Lon	B-LOC	O
don	I-LOC	O
,	O	O
Herrn	O	O
Grafen	B-PER	O
v.	I-PER	O
Brunow,	I-PER	O
abgefaßt	O	O
wurde	O	O
und	O	O
olgender	O	O
Maßen	O	O
lautet:	O	O
Athen	B-LOC	O
den	O	O
9.	O	O
„In	O	O
einem	O	O
Augenblicke,	O	O
wo	O	O
der	O	O
revolutionnäre	O	O
Geist	O	O
der	O	O
die	O	O
meisten	O	O
Staaten	O	O
in	O	O
Europa	B-LOC	O
in	O	O
Unordnung	O	O
versetzt	O	O
und	O	O
der	O	O
auch	O	O
das	O	O
Land,	O	O
wohm	O	O
ich	O	O
berufen	O	O
wurde,	O	O
meinen	O	O
Wohnsitz	O	O
aufzuschlagen,	O	O
zu	O	O
erreichen	O	O
scheint,	O	O
ist	O	O
es	O	O
meine	O	O
Pflicht	O	O
zur	O	O
Ergänzung	O	O
der	O	O
Jnftruetionen,	O	O
womit	O	O
Sie	O	O
versehen	O	O
sind,	O	O
Ihnen	O	O
einige	O	O
Anweisungen	O	O
zugeben,	O	O
die	O	O
Ihnen	O	O
in	O	O
den	O	O
ernsthaften	O	O
Umständen	O	O
in	O	O
denen	O	O
wir	O	O
uns	O	O
gegenwärtig	O	O
befinden,	O	O
zum	O	O
Leitfaden	O	O
Ihrer	O	O
Aeußerungen	O	O
uüv	O	O
Ihres	O	O
Betragens	O	O
dienen	O	O
können."	O	O
„Die	O	O
politische	O	O
Existenz	O	O
Griechenlands	B-LOC	O
ist	O	O
mit	O	O
dem	O	O
Schicksale	O	O
der	O	O
Monarchie	O	O
eng	O	O
verbunden,	O	O
wird	O	O
die	O	O
mo	O	O
narchische	O	O
Ordnung	O	O
verletzt	O	O
,	O	O
so	O	O
tritt	O	O
dieses	O	O
Land	O	O
in	O	O
den	O	O
nähmlichen	O	O
Zustand	O	O
zurück,	O	O
in	O	O
welchen	O	O
es	O	O
sich	O	O
vor	O	O
seiner	O	O
Erhebung	O	O
zum	O	O
Range	O	O
eineS	O	O
unabhängigen	O	O
Staates	O	O
be	O	O
fand."	O	O
„Alle	O	O
wohlgesinnten	O	O
Leute,	O	O
von	O	O
welcher	O	O
Meinung	O	O
sie	O	O
auch	O	O
sein	O	O
mögen,	O	O
müssen	O	O
die	O	O
Nothwendigkeit	O	O
fühlen,	O	O
sich	O	O
um	O	O
den	O	O
Thron	O	O
zu	O	O
schaaren	O	O
,	O	O
um	O	O
Griechenland	B-LOC	O
vor	O	O
den	O	O
Un	O	O
glücksfällen	O	O
einer	O	O
allgemeinen	O	O
Umwälzung	O	O
zu	O	O
bewahren.	O	O
Der	O	O
Graf	B-PER	O
von	I-PER	O
Monte	I-PER	O
Christo.	I-PER	O
Minister-Präsident,	O	O
von	O	O
Inns	B-LOC	O
bruck.	I-LOC	O
—	O	O
Graf	B-PER	O
Felix	I-PER	O
Bellegarde,	I-PER	O
k.k.	O	O
—	O	O
Die	O	O
Grafen	B-PER	O
Stephan	I-PER	O
und	I-PER	O
Carl	I-PER	O
Erdödy	I-PER	O
(Stadt	O	O
Nr.	O	O
Louis	B-PER	O
Lintz,	I-PER	O
Bankier,	O	O
von	O	O
Areuznach.	B-LOC	O
Nicolaus	B-PER	O
Blaise,	I-PER	O
Rentier,	O	O
von	O	O
Luxemburg.	B-LOC	O
Joseph	B-PER	O
Marcellin,	I-PER	O
Rentier,	O	O
von	O	O
Triest.	B-LOC	O
—	O	O
Die	O	O
Herren	O	O
Johann	B-PER	O
Gar	I-PER	O
ben	I-PER	O
,	O	O
Johann	B-PER	O
AhrenS,	I-PER	O
Hermann	B-PER	O
Hastedt	I-PER	O
und	O	O
Traugott	B-PER	O
Beger,	I-PER	O
Architekten,	O	O
von	O	O
Hamburg.	B-LOC	O
—	O	O
Baron	B-PER	O
Oldershausen,	I-PER	O
k.	O	O
Christian	B-PER	O
Meyer,	I-PER	O
Zustizrath,	O	O
nach	O	O
Gastein.	B-LOC	O
—	O	O
Frau	O	O
Marie	B-PER	O
Tanner,	I-PER	O
Rentiere,	O	O
nach	O	O
London.	B-LOC	O
Molinari,	B-PER	O
Kaufmann,	O	O
nach	O	O
Triest.	B-LOC	O
Dem	O	O
Martin	B-PER	O
Hieber,	I-PER	O
Fabriksarbeiter,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Caroline,	B-PER	O
alt	O	O
I	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Schottenfeld	B-LOC	O
Nr.	O	O
Franz	B-PER	O
Baumann,	I-PER	O
gewes.	O	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Vielsack,	I-PER	O
Schneidergesellen,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Bibiana,	B-PER	O
alt	O	O
2J.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Mieden	B-LOC	O
Nr.	O	O
Johann	B-PER	O
Feßler,	I-PER	O
akadem.	O	O
Bildhauer,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Marie,	B-PER	O
alt	O	O
1	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Mieden	B-LOC	O
Nr.	O	O
Johanna	B-PER	O
Faltel,	I-PER	O
Pfründnerinn,	O	O
alt	O	O
62	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Schottenfeld	B-LOC	O
Nr.	O	O
Der	O	O
Johanna	B-PER	O
Luttenberger,	I-PER	O
Taglöhnerinn,	O	O
ihr	O	O
Kind	O	O
Jacob,	B-PER	O
alt	O	O
5	O	O
I.,	O	O
am	O	O
HundSthurm	B-LOC	O
Nr.	O	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Krenn,	I-PER	O
Victualienhändler,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Anna,	B-PER	O
alt	O	O
II.,	O	O
in	O	O
Gumpendorf	B-LOC	O
Nr.	O	O
Michael	B-PER	O
Jankow,	I-PER	O
Wagnergeselle,	O	O
alt	O	O
48	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Nervenfieber,	O	O
bey	O	O
den	O	O
barmherzigen	O	O
Schwestern	O	O
in	O	O
Gumpendorf.	B-LOC	O
Rosalia	B-PER	O
Tieles,	I-PER	O
Wäscherinn,	O	O
alt	O	O
Z6	O	O
I.,	O	O
an	O	O
der	O	O
Bauchfellent	O	O
zündung.	O	O
—	O	O
Johann	B-PER	O
Betzl,	I-PER	O
Pfründner,	O	O
alt	O	O
45	O	O
I.,	O	O
an	O	O
der	O	O
Lungenentzündung.	O	O
Michael	B-PER	O
Goldinger,	I-PER	O
Spänglergeselle,	O	O
alt	O	O
27	O	O
I.,	O	O
zu	O	O
Oberdöb-	B-LOC	O
ling	I-LOC	O
im	O	O
Aufenthalte,	O	O
an	O	O
der	O	O
Lungensucht,	O	O
bey	O	O
den	O	O
barm	O	O
herzigen	O	O
Brüdern.	O	O
Juliana	B-PER	O
Stokan,	I-PER	O
Pfründnerinn,	O	O
alt	O	O
83	O	O
I.,	O	O
an	O	O
Altersschwäche,	O	O
im	O	O
allgemeinen	O	O
Krankenhause.	O	O
Dem	O	O
Joseph	B-PER	O
Oppenberger,	I-PER	O
Schlossergesellen,	O	O
sein	O	O
Eheweib	O	O
Magdalena,	B-PER	O
Pfründnerinn,	O	O
alt	O	O
72	O	O
I.,	O	O
zu	O	O
St.	B-LOC	O
Dem	O	O
Joseph	B-PER	O
Schaschek,	I-PER	O
Maurergesellen,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Franz,	B-PER	O
alt	O	O
Z	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Landstraße	B-LOC	O
Nr.	O	O
Rudolph	B-PER	O
Feistmantel,	I-PER	O
k.	O	O
Bergrath,	O	O
seine	O	O
Tochter	O	O
Emilie,	B-PER	O
alt	O	O
17	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Laimgrube	B-LOC	O
Nr.202,	O	O
an	O	O
der	O	O
Lungentuberkulose.	O	O
EliaS	B-PER	O
Sandner,	I-PER	O
bürgl.	O	O
Handelsmann	O	O
zu	O	O
Schön	B-LOC	O
bach	I-LOC	O
in	O	O
Böhmen,	B-LOC	O
seine	O	O
Gattinn	O	O
Anna,	B-PER	O
alt	O	O
ZZ	O	O
J.,	O	O
in	O	O
der	O	O
Jägerzeile	B-LOC	O
Nr.	O	O
Anton	B-PER	O
Wendelin,	I-PER	O
gewes.	O	O
Handelsmann,	O	O
sein	O	O
Sohn	O	O
Heinrich,	B-PER	O
alt	O	O
25	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Neubau	B-LOC	O
Nr.	O	O
Dem	O	O
Andreas	B-PER	O
Poizker,	I-PER	O
Maurergesellen,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Theresia,	B-PER	O
alt	O	O
2	O	O
I.,	O	O
im	O	O
Lichtenthal	B-LOC	O
Nr.	O	O
Hermann	B-PER	O
Straksmann,	I-PER	O
bürgl.	O	O
Handelsmann,	O	O
seine	O	O
Gattinn	O	O
Caroline,	B-PER	O
alt	O	O
25	O	O
I.,	O	O
zu	O	O
Mariahilf	B-LOC	O
Nr.	O	O
Carl	B-PER	O
Gärtner,	I-PER	O
Patental-Jnvalide,	O	O
alt46	O	O
J.,	O	O
am	O	O
Alsergrund	B-LOC	O
Nr.162,	O	O
an	O	O
der	O	O
Nierenentartung.	O	O
Sebastian	B-PER	O
Klär,	I-PER	O
bürgl.	O	O
Tischler,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Heinrich,	B-PER	O
alt	O	O
6	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Himmelpfortgrund	B-LOC	O
Nr.	O	O
Juliana	B-PER	O
Jochinger,	I-PER	O
Pfründnerinn,	O	O
alt	O	O
66	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Schottenfeld	B-LOC	O
Nr.	O	O
Dem	O	O
Michael	B-PER	O
Feurer,	I-PER	O
Bandmachergesellen,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Aloysia,	B-PER	O
alt	O	O
II«,	O	O
in	O	O
Nicolsdorf	B-LOC	O
Nr.	O	O
Frau	O	O
Theresia	B-PER	O
Demel,	I-PER	O
k.	O	O
Rosina	B-PER	O
Mayer,	I-PER	O
Dienstmagd,	O	O
alt	O	O
39	O	O
I.,	O	O
an	O	O
der	O	O
Lungentuber	O	O
kulose,	O	O
bey	O	O
den	O	O
Elisabethinerinnen.	O	O
Anna	B-PER	O
Palanowsky,	I-PER	O
Taglöhnerinn,	O	O
alt	O	O
57	O	O
I.,	O	O
an	O	O
einem	O	O
orga	O	O
nischen	O	O
Herzleiden.Jgnaz	B-PER	O
Danzinger,	I-PER	O
Seidenzeugmacher,	O	O
alt	O	O
44	O	O
I.,	O	O
an	O	O
der	O	O
Tuberkulose.	O	O
Wundarzt,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Eduard,	B-PER	O
alt4J.,	O	O
in	O	O
der	O	O
Münzerstraße	B-LOC	O
Nr.	O	O
Herr	O	O
Anton	B-PER	O
Kerner,	I-PER	O
k.	O	O
Der	O	O
Frau	O	O
Caroline	B-PER	O
Schmidt,	I-PER	O
Lehrers-Witwe,	O	O
ihr	O	O
Sohn	O	O
Jo	B-PER	O
hann,	I-PER	O
alt	O	O
9	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Seilerstätte	B-LOC	O
Nr.	O	O
Joseph	B-PER	O
Titel,	I-PER	O
bürgl-Schneider,	O	O
seine	O	O
Stieftochter	B-PER	O
Wilhelmine	I-PER	O
Prasche,	I-PER	O
alt	O	O
11	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Kienmarkt	B-LOC	O
Nr.	O	O
Herr	O	O
Adam	B-PER	O
Bürstner,	I-PER	O
bürgl.	O	O
Frau	O	O
Elisabeth	B-PER	O
Hager,	I-PER	O
bürgl.	O	O
Herr	O	O
Franz	B-PER	O
Platzer,	I-PER	O
privatisirend,	O	O
alt	O	O
60	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Land	B-LOC	O
straße	I-LOC	O
Nr.	O	O
Dem	O	O
Johann	B-PER	O
Dückl,	I-PER	O
Victualienhändler,	O	O
se'n	O	O
Kind	O	O
Carl,	B-PER	O
alt	O	O
2	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Neubau	B-LOC	O
Nr.	O	O
Dem	O	O
Jgnaz	B-PER	O
Riedmayer,	I-PER	O
Victualienhändler,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Caro	B-PER	O
line,	I-PER	O
alt	O	O
2J.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Wieden	B-LOC	O
Nr.	O	O
Kunigunde	B-PER	O
Lang,	I-PER	O
SammtmachergesellenS	O	O
-	O	O
Witwe,	O	O
alt	O	O
68	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Laimgrube	B-LOC	O
Nr.	O	O
22,	O	O
an	O	O
der	O	O
Lungenlähmung«	O	O
Johanna	B-PER	O
Bohl,	I-PER	O
Pfündnerinn,	O	O
alt	O	O
73	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Wieden	B-LOC	O
Nr.	O	O
Der	O	O
Elisabeth	B-PER	O
Messeritsch,	I-PER	O
Schuhmachers	O	O
-	O	O
Witwe,	O	O
ihr	O	O
Kind	O	O
Ferdinand	B-PER	O
Friedrich,	I-PER	O
alt	O	O
I	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Laimgrube	B-LOC	O
Nr.	O	O
Anton	B-PER	O
Herbster,	I-PER	O
bürgl.	O	O
Drechler,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Ludwig,	B-PER	O
alt	O	O
6J.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Wieden	B-LOC	O
Nr.	O	O
Der	O	O
Frau	O	O
Anna	B-PER	O
Schreiner,	I-PER	O
bürgl.	O	O
HafnerS-Witwe,	O	O
ihre	O	O
Toch	O	O
ter	O	O
Anna,	B-PER	O
alt	O	O
19	O	O
I.,	O	O
in	O	O
der	O	O
Roßau	B-LOC	O
Nr.	O	O
Herr	O	O
Johann	B-PER	O
Zerwik,	I-PER	O
Spielereywaaren-Erzeuger,	O	O
alt	O	O
56	O	O
I.,	O	O
auf	O	O
der	O	O
Wieden	B-LOC	O
Nr.	O	O
Georg	B-PER	O
Aßenbaum,	I-PER	O
bürgl.	O	O
Franz	B-PER	O
Redenbacher,	I-PER	O
Zimmerpolier,	O	O
sein	O	O
Kind	O	O
Carl,	B-PER	O
alt	O	O
4J.,	O	O
am	O	O
Schottenfeld	B-LOC	O
Nr.	O	O
Der	O	O
Rosalia	B-PER	O
Kudler,	I-PER	O
Taglöhners-Eheweib,	O	O
ihr	O	O
Kind	O	O
Joseph	B-PER	O
Brümer,	I-PER	O
alt	O	O
2J.,	O	O
in	O	O
Margarethen	B-LOC	O
Nr.	O	O
Dem	O	O
Franz	B-PER	O
Schraut,	I-PER	O
Sattlergesellen,	O	O
sem	O	O
Kmd	O	O
Barbara,	B-PER	O
alt	O	O
1	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Schaumburgergrund	B-LOC	O
Nr.	O	O
Joseph	B-PER	O
Beitl,	I-PER	O
Zögling	O	O
des	O	O
k.	O	O
Joseph	B-PER	O
Prodan,	I-PER	O
Gärbergeselle,	O	O
alt	O	O
34	O	O
I.,	O	O
von	O	O
Sechshaus,	B-LOC	O
am	O	O
Nervensieber,	O	O
bey	O	O
den	O	O
barmherzigen	O	O
Schwestern	O	O
in	O	O
Gumpendorf.	B-LOC	O
Friedrich	B-PER	O
Kirchberg,	I-PER	O
zugereister	O	O
Tischler,	O	O
alt	O	O
40	O	O
I.,	O	O
an	O	O
der	O	O
RückenmarkSlähmung,	O	O
im	O	O
Bezirkskrankenhause	O	O
aus	O	O
der	O	O
Wieden.	B-LOC	O
Balthasar	B-PER	O
Bischof,	I-PER	O
Pfründner,	O	O
alt	O	O
63	O	O
I.,	O	O
an	O	O
Entartung	O	O
der	O	O
Singeweide.	O	O
—	O	O
Johann	B-PER	O
Hahn,	I-PER	O
Taglöhner,	O	O
alt	O	O
55	O	O
I.	O	O
Richard	B-PER	O
Kögler,	I-PER	O
Schlossermeister,	O	O
alt	O	O
40	O	O
I.,	O	O
von	O	O
Kirchberg	B-LOC	O
am	I-LOC	O
Walde.	I-LOC	O
—	O	O
Katharina	B-PER	O
Reghowsky,	I-PER	O
zugereiste	O	O
Magd,	O	O
alt	O	O
52	O	O
I.	O	O
—	O	O
Georg	B-PER	O
Felbinger,	I-PER	O
Victualienhändler,	O	O
alt	O	O
59	O	O
I.	O	O
—	O	O
Anton	B-PER	O
Hruby,	I-PER	O
Taglöhner,	O	O
alt	O	O
46	O	O
I.	O	O
Georg	B-PER	O
Zebhauser,	I-PER	O
Kutscher,	O	O
alt	O	O
36	O	O
I.	O	O
—	O	O
Anna	B-PER	O
Fuchs,	I-PER	O
Handarbeiterinn,	O	O
alt	O	O
28	O	O
I.,	O	O
am	O	O
Durchfall.	O	O
Cäcilia	B-PER	O
Müller,	I-PER	O
Pfeifenbeschlägers-Gattinn,	O	O
alt	O	O
26	O	O
I.	O	O
—	O	O
Barbara	B-PER	O
Hadler,	I-PER	O
Pfründnerinn,	O	O
alt	O	O
64	O	O
I.	O	O
—	O	O
Georg	B-PER	O
Gruß,	I-PER	O
Schuhmachergeselle,	O	O
alt	O	O
18	O	O
I.	O	O
Wenzel	B-PER	O
Brick,	I-PER	O
Kleiderputzer,	O	O
alt	O	O
37	O	O
I.,	O	O
von	O	O
Ottakring.	B-LOC	O
Beyde	O	O
am	O	O
TyphuS.—	O	O
Valentin	B-PER	O
Schmidt,	I-PER	O
zugereister	O	O
Webergeselle,	O	O
alt	O	O
26	O	O
I.,	O	O
an	O	O
der	O	O
Wassersucht.	O	O
—	O	O
Joseph	B-PER	O
Silbernagel,	I-PER	O
Findling,	O	O
alt	O	O
8	O	O
I.	O	O
—Franz	B-PER	O
Hoffmann,	I-PER	O
Findling,	O	O
alt	O	O
5	O	O
I.	O	O
Paul	B-PER	O
Kreuzhuber,	I-PER	O
alt	O	O
36	O	O
I.,	O	O
in	O	O
der	O	O
Leopoldstadt	B-LOC	O
Nr.	O	O
Klein-Neusiedler	I-ORG	O
Papier-	I-ORG	O
Fabrik	I-ORG	O
haben	O	O
dem	O	O
unterzeichneten	O	O
FabrikS-Besitzer	O	O
in	O	O
Fi-	B-LOC	O
schamend	I-LOC	O
für	O	O
die	O	O
durch	O	O
das	O	O
gänzliche	O	O
Abbrennen	O	O
seiner	O	O
Baum-	O	O
wollspinnerey	O	O
im	O	O
Verdienst	O	O
beschränkten	O	O
Arbeiter	O	O
40	O	O
fl.	O	O
Legion,	O	O
die	O	O
sich	O	O
dieser	O	O
Erpedition	O	O
anzuschließen	O	O
gedenken,	O	O
mögen	O	O
sich	O	O
bis	O	O
Sonntag	O	O
in	O	O
der	O	O
Kanzley	O	O
dieser	O	O
Compagnie	O	O
(Stadt,	O	O
Au-	B-LOC	O
winkel	I-LOC	O
Nr.	O	O
i>493)	O	O
I»	O	O
Oeffentliche	O	O
Danksagung	O	O
für	O	O
die	O	O
bereitwillige	O	O
unentgeltliche	O	O
Mitwirkung	O	O
der	O	O
Herren	O	O
Johann	B-PER	O
TtrauH,	I-PER	O
Carl	B-PER	O
Rappo,	I-PER	O
Anton	B-PER	O
Stnwer,	I-PER	O
Gu	B-PER	O
stav	I-PER	O
Hölzet	I-PER	O
und	O	O
Doer	B-PER	O
bey	O	O
dcm	O	O
im	O	O
Uni-	O	O
versum	O	O
zur	O	O
(Squipirung	O	O
der	O	O
Studenten	O	O
der	O	O
Me	O	O
dicin	O	O
bestimmten	O	O
Verbrüderungsfeste.	O	O
Im	O	O
Nahmen	O	O
sämmtlicher	O	O
Medieiner	O	O
Adolph	B-PER	O
Hoffeneder,	I-PER	O
Garde	I-PER	O
des	O	O
medicinischen	O	O
CorpS.	O	O
Die	O	O
Nationalgarde	O	O
des	O	O
Ortes	O	O
Baumgarten	B-LOC	O
an	I-LOC	O
der	I-LOC	O
Wien	I-LOC	O
ist	O	O
von	O	O
ihrem	O	O
verehrten	O	O
Gutsbesitzer	O	O
des	O	O
oberen	O	O
Gutes,	O	O
Herrn	O	O
Freyherrn	B-PER	O
von	I-PER	O
Sina,	I-PER	O
mit	O	O
70	O	O
Stück	O	O
neuen	O	O
Muske	O	O
ten	O	O
betheilt	O	O
worden.	O	O
Baumgarten	B-LOC	O
an	I-LOC	O
der	I-LOC	O
Wien	I-LOC	O
den	O	O
9.	O	O
Nationalgarde	O	O
von	O	O
Wäh-	B-LOC	O
ring	I-LOC	O
hiermit	O	O
den	O	O
innigsten	O	O
Dank	O	O
ab,	O	O
für	O	O
das	O	O
feyerliche	O	O
Lei-	O	O
chenbegängniß,	O	O
welches	O	O
von	O	O
Seite	O	O
der	O	O
genannten	O	O
Garde	O	O
ih	O	O
rem	O	O
am	O	O
9.	O	O
daselbst	O	O
verstorbenen	O	O
Gatten	O	O
Johann	B-PER	O
B.	I-PER	O
Christine	B-PER	O
Krammer,	I-PER	O
geb	O	O
v.	O	O
ls62?)	O	O
Einladung	O	O
A	O	O
zu	O	O
einer	O	O
Rede	O	O
über	O	O
die	O	O
Lage	O	O
Oesterreichs,	B-LOC	O
gehalten	O	O
von	O	O
Franz	B-PER	O
Schnfelka,	I-PER	O
heute	O	O
Freytag	O	O
den	O	O
16.	O	O
Hochwürden	O	O
dem	O	O
SigiSmund	B-PER	O
Schuttes,	I-PER	O
Prä	O	O
laten	O	O
zu	O	O
den	O	O
Schotten	O	O
in	O	O
Wien	B-LOC	O
und	O	O
zu	O	O
Telky	B-LOC	O
in	O	O
Ungarn,	B-LOC	O
für	O	O
die	O	O
großmüthige	O	O
Beysteuer	O	O
von	O	O
300	O	O
fl.	O	O
Magistrat	O	O
Pu	B-LOC	O
lkau	I-LOC	O
den	O	O
2.	O	O
M.,	O	O
welches	O	O
der	O	O
hochwürdigste	O	O
Herr	O	O
Prälat	O	O
Sedlaczek	B-PER	O
deS	O	O
Stiftes	O	O
Klosterneu	B-LOC	O
burg,	I-LOC	O
als	O	O
Beytrag	O	O
zum	O	O
Ankaufe	O	O
eines	O	O
eigenen	O	O
Hauses	O	O
für	O	O
diese	O	O
Anstalt,	O	O
widmete.	O	O
B-	O	O
brin	O	O
get	O	O
hiermit	O	O
zur	O	O
öffentlichen	O	O
Kenntniß,	O	O
daß	O	O
der	O	O
Herr	O	O
Heinrich	B-PER	O
Graf	I-PER	O
von	I-PER	O
Hoyos	I-PER	O
unaufgefordert	O	O
den	O	O
nahmhaften	O	O
Betrag	O	O
von	O	O
300	O	O
fl.	O	O
Die	O	O
Natio	O	O
nalgarde	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
Horn	B-LOC	O
^9520^	O	O
So	O	O
eben	O	O
erschien	O	O
in	O	O
den	O	O
Buchhandlungen	O	O
^1^	O	O
der	O	O
Herren	O	O
Jasper,	B-PER	O
Hügel	B-PER	O
und	O	O
Manz,	B-PER	O
Leo	B-PER	O
und	O	O
Schmidt,	B-PER	O
Dirnböck	B-PER	O
und	O	O
Wallishausser:	B-PER	O
Zm	O	O
Geiste	O	O
der	O	O
Zeit,	O	O
oder	O	O
das	O	O
Baudoir	O	O
eines	O	O
Journalisten.	O	O
Haase	B-PER	O
Söhne	O	O
in	O	O
Prag,	B-LOC	O
ist	O	O
so	O	O
eben	O	O
erschienen,	O	O
und	O	O
m	O	O
in	O	O
Wien	B-LOC	O
in	O	O
der	O	O
Carl	B-PER	O
Haas'^»	I-PER	O
Buchhandlung,	O	O
Singerstraße	B-LOC	O
Nr.	O	O
in	O	O
den	O	O
März-	O	O
und	O	O
Apriltagen	O	O
1848,	O	O
von	O	O
Carl	B-PER	O
Victor	I-PER	O
Hansaira.	I-PER	O
Neustadt,	I-LOC	O
Neun	B-LOC	O
kirchen	I-LOC	O
,	O	O
SauberSdorf,	B-LOC	O
FrohSdorf,	B-LOC	O
Schwarzau	B-LOC	O
:c.,	O	O
überhaupt	O	O
allen	O	O
Jenen,	O	O
welche	O	O
am	O	O
1Z.	O	O
Glbe-Dampf	O	O
Schiffahrt	O	O
zwischen	O	O
Prag	B-LOC	O
und	O	O
Dresden	B-LOC	O
und	O	O
retour	O	O
täglich.	O	O
Zur	O	O
Bequemlichkeit	O	O
des	O	O
PublicumS	O	O
ist	O	O
ein	O	O
Theil	O	O
deS	O	O
Schlosses	O	O
Obristwi	B-LOC	O
(Landungsplatz)	O	O
als	O	O
HStel	O	O
eingerichtet,	O	O
nebst	O	O
bester	O	O
Bedienung,	O	O
wodurch	O	O
das	O	O
zu	O	O
frühe	O	O
Aufstehen	O	O
gänzlich	O	O
beseitiget	O	O
werden	O	O
könne«	O	O
Bureau:	O	O
Drey	O	O
Karpfen,	O	O
Kolowratstraße	B-LOC	O
Nr.	O	O
Bayerische	O	O
Donau-Dampfschiffahrt	O	O
Regmsburg	B-LOC	O
und	O	O
Donauwörth,	B-LOC	O
im	O	O
Anschlüsse	O	O
an	O	O
die	O	O
Eisenbahn	O	O
in	O	O
Donauwörth	B-LOC	O
und	O	O
an	O	O
die	O	O
Dampfschiffahrt	O	O
von	O	O
Regens	B-LOC	O
bürg	I-LOC	O
nach	O	O
Linz	B-LOC	O
:c.	O	O
9«67^j	O	O
Allen	O	O
Post-Exemplaren	O	O
der	O	O
heutigen	O	O
Wiener	B-ORG	O
Zeitung	I-ORG	O
liegt	O	O
als	O	O
Probeblatt	O	O
eine	O	O
Rummer	O	O
des	O	O
Tageblattes:	O	O
vv	O	O
b	O	O
e	O	O
i.	O	O
Maje	O	O
stät	O	O
erhalten,	O	O
l	O	O
Lieber	O	O
Freiherr	B-PER	O
v.	I-PER	O
Graf	B-PER	O
Radetzky	I-PER	O
hat	O	O
nach	O	O
der	O	O
Einnahme	O	O
von	O	O
Vicenza	B-LOC	O
und	O	O
noch	O	O
vor	O	O
seiner	O	O
Rückkehr	O	O
nach	O	O
Ve	B-LOC	O
rona,	I-LOC	O
aus	O	O
dem	O	O
Haupt-Quartier	O	O
Longare	B-LOC	O
vom	O	O
Uten	O	O
d.	O	O
Die	O	O
päpstlichen	O	O
Truppen	O	O
verlassen	O	O
Bi	B-LOC	O
cenza	I-LOC	O
mit	O	O
allen	O	O
Äriegsehren	O	O
um	O	O
halb	O	O
12	O	O
Uhr,	O	O
und	O	O
mar-	O	O
schiren	O	O
auf	O	O
dem	O	O
kürzesten	O	O
Wege	O	O
über	O	O
Este	B-LOC	O
und	O	O
Rovigo	B-LOC	O
hinter	O	O
den	O	O
Po.	B-LOC	O
Radetzky	B-PER	O
die	O	O
Bewohner	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
und	O	O
Provinz	O	O
Vicenza	B-LOC	O
auf	O	O
das	O	O
Angelegentlichste	O	O
empfohlen	O	O
hat,	O	O
um	O	O
für	O	O
alles	O	O
Borgefallene	O	O
nicht	O	O
verantwortlich	O	O
gemacht	O	O
zu	O	O
werden,	O	O
so	O	O
gibt	O	O
der	O	O
F.	O	O
Casa	B-LOC	O
Balbi,	I-LOC	O
unweit	O	O
Vicenza,	B-LOC	O
am	O	O
11.	O	O
Der	O	O
Bevollmächtigte	O	O
für	O	O
den	O	O
General	O	O
Durando	B-PER	O
Oberstlieutenant	O	O
C.	B-PER	O
Radetzky	B-PER	O
sich	O	O
auch	O	O
veranlaßt	O	O
gefunden,	O	O
die	O	O
Tapferkeit,	O	O
welche	O	O
das	O	O
erste	O	O
und	O	O
zweite	O	O
Corps,	O	O
dann	O	O
die	O	O
qus-Division	O	O
Culoz	B-PER	O
an	O	O
jenem	O	O
Tage	O	O
bewiesen,	O	O
so	O	O
wie	O	O
überhaupt	O	O
da«	O	O
Benehmen	O	O
der	O	O
gesammten	O	O
Officiere	O	O
und	O	O
Mannschaft	O	O
in	O	O
vollem	O	O
Maße	O	O
anMrkennen.	O	O
Graf	B-PER	O
Wratislaw	I-PER	O
und	O	O
Baron	B-PER	O
d'Aspre,	I-PER	O
dann	O	O
dem	O	O
G.	O	O
Culoz	B-PER	O
tus	O	O
und	O	O
bemerkt,	O	O
daß	O	O
die	O	O
beiden	O	O
verwundeten	O	O
Obersten	O	O
Kopal	B-PER	O
vom	O	O
10.	O	O
Jäger-Bataillon	O	O
und	O	O
Reischach	B-PER	O
von	O	O
Prkhaska	B-PER	O
Jnfant.,	O	O
sowie	O	O
der	O	O
leider	O	O
an	O	O
der	O	O
Spitze	O	O
seines	O	O
Regiments	O	O
den	O	O
Heldentod	O	O
gestorbene	O	O
Oberst	O	O
Ba	B-PER	O
ron	I-PER	O
Kavanagh,	I-PER	O
sich	O	O
auf	O	O
das	O	O
Rühmlichste	O	O
hervorgethan	O	O
habet?.	O	O
Fürsten	B-PER	O
Taxi«,	I-PER	O
wurde	O	O
auch	O	O
der	O	O
Rittmeister	O	O
Fürst	B-PER	O
Ru	I-PER	O
dolf	I-PER	O
Liechtenstein	I-PER	O
leicht	O	O
blefsirt,	O	O
und	O	O
8	O	O
Officiere	O	O
des	O	O
bra	O	O
ven	O	O
10.	O	O
Graf	B-PER	O
Clam	I-PER	O
verlor	O	O
ein	O	O
Pferd	O	O
unter	O	O
dem	O	O
Leibe.	O	O
Aiimeecorps	O	O
und	O	O
der	O	O
qua-Division	O	O
Culoz	B-PER	O
nach	O	O
Ve	B-LOC	O
rona	I-LOC	O
aufgebrochen.	O	O
Zur	O	O
dauerhaften	O	O
Unter	O	O
brechung	O	O
der	O	O
Verbindung	O	O
zwischen	O	O
Vicenza	B-LOC	O
und	O	O
dem	O	O
revolutionären	O	O
Padua	B-LOC	O
wurde	O	O
bei	O	O
Pojano	B-LOC	O
eine	O	O
Brücke	O	O
der	O	O
Eisenbahn	O	O
gesprengt.	O	O
Das	O	O
Ministerium	O	O
des	O	O
Innern	O	O
erhält	O	O
so	O	O
eben	O	O
löVz	O	O
Uhr	O	O
eine	O	O
von	O	O
der	O	O
abgesendeten	O	O
Hofcommission	O	O
in	O	O
Prag	B-LOC	O
um	O	O
8	O	O
Uhr	O	O
Morgens	O	O
expedirte	O	O
telegraphische	O	O
Depesche	O	O
folgenden	O	O
Inhalte«:	O	O
Der	O	O
Fürst	B-PER	O
Windischgrätz	I-PER	O
hat	O	O
seinen	O	O
Dienstposten	O	O
niederzulegen	O	O
sich	O	O
entschlossen.	O	O
Graf	B-PER	O
Mensdorff	I-PER	O
über	O	O
nimmt	O	O
provisorisch	O	O
da«	O	O
Commando.	O	O
Fürst	B-PER	O
Windischgrätz	I-PER	O
am	O	O
14ten	O	O
Abends	O	O
auf	O	O
das	O	O
Ansu	O	O
chen	O	O
und	O	O
die	O	O
Versicherung	O	O
der	O	O
Nationalgarde,	O	O
daß	O	O
die	O	O
Ruhe	O	O
fortan	O	O
nicht	O	O
mehr	O	O
gestört	O	O
werden	O	O
sollet	O	O
zurück	O	O
gezogen	O	O
habe,	O	O
wobei	O	O
ihm	O	O
von	O	O
Seite	O	O
der	O	O
Nationalgarde	O	O
mehrfache	O	O
Lebehochs	O	O
gebracht	O	O
wurden.	O	O
—	O	O
—	O	O
Nach	O	O
den	O	O
neuesten	O	O
Nachrichten	O	O
aus	O	O
Coneg-	B-LOC	O
liano	I-LOC	O
vom	O	O
14.	O	O
Baron	B-PER	O
Welden,	I-PER	O
nachdem	O	O
er	O	O
die	O	O
Brigade	O	O
de«	O	O
Ä.	O	O
Baron	B-PER	O
Simb-	I-PER	O
fchen	I-PER	O
von	O	O
Baffano	B-LOC	O
her	O	O
zur	O	O
Verstärkung	O	O
an	O	O
sich	O	O
gezogen	O	O
hatte,	O	O
Treviso	B-LOC	O
am	O	O
13.	O	O
AuS	O	O
Triest	B-LOC	O
wird	O	O
vom	O	O
14-	O	O
gemeldet,	O	O
daß	O	O
sich	O	O
die	O	O
sardinische	O	O
Flotte	O	O
bei	O	O
Pi	B-LOC	O
rano	I-LOC	O
befand.	O	O
S.)	O	O
Der	O	O
Umstand,	O	O
daß	O	O
ein	O	O
Theil	O	O
der	O	O
hiesigen	O	O
Garnison	O	O
die	O	O
Bestimmung	O	O
zVM	O	O
Ausmarsche	O	O
nach	O	O
Ita	B-LOC	O
lien	I-LOC	O
erhalten	O	O
hat	O	O
,	O	O
dringt	O	O
uns	O	O
eine	O	O
schon	O	O
oft	O	O
gemachte	O	O
Bemerkung	O	O
in	O	O
erhöhtem	O	O
Grade	O	O
von	O	O
Neuem	O	O
auf.	O	O
Gchiel	B-PER	O
meldet,	O	O
daß!Vicenza	B-LOC	O
genommen	O	O
sei.	O	O
4)	O	O
Ein	O	O
Techniker	O	O
von	O	O
dem	O	O
Arbeiterplatze	O	O
bei	O	O
Wäh-	B-LOC	O
ring	I-LOC	O
trägt	O	O
eine	O	O
Klage	O	O
vor	O	O
gegen	O	O
einen	O	O
Bäcker,	O	O
welcher	O	O
dorthin	O	O
das	O	O
Brod	O	O
liefert.	O	O
Kartsch	B-PER	O
berichtet	O	O
über	O	O
die	O	O
Stimmung	O	O
der	O	O
Arbeiter	O	O
am	O	O
Brünnlbade.	B-LOC	O
9)	O	O
Klage	O	O
gegen	O	O
einen	O	O
Garden,	B-PER	O
welcher	O	O
in	O	O
Brunn	B-LOC	O
die	O	O
Arbeiter	O	O
aufreizte	O	O
und	O	O
«inen	O	O
Crawall	O	O
verursachte.	O	O
Kaiser	B-ORG	O
Ferdinands	I-ORG	O
Nordbahn	I-ORG	O
92^^93.	O	O
Die	O	O
Littzer	B-ORG	O
Zeitung	I-ORG	O
bringt	O	O
Folgendes:	O	O
Die	O	O
Depu	O	O
taten	O	O
des	O	O
hierländigen	O	O
ständischen	O	O
Landesausschusses,	O	O
Herr	O	O
Adolph	B-PER	O
Graf	I-PER	O
Barth-8?arthenheim,	I-PER	O
Herr	O	O
Donn-	B-PER	O
nik,	I-PER	O
Abt	O	O
von	O	O
Schlögel,	B-LOC	O
Herr	O	O
Anton	B-PER	O
Baron	I-PER	O
Handel,	I-PER	O
und	O	O
Herr	O	O
Franz	B-PER	O
Seyrl,	I-PER	O
Gutsbesitzer,	O	O
sind	O	O
gestern	O	O
den	O	O
13.	O	O
der	O	O
Landes-	O	O
gouverneur	O	O
Graf	B-PER	O
Brandis	I-PER	O
als	O	O
landesfürstlicher	O	O
Com	O	O
missar,	O	O
um	O	O
den	O	O
Landtag	O	O
mit	O	O
einer	O	O
gehaltvollen	O	O
Rede.	O	O
Landmarschall-Amts-Verwalter	O	O
Graf	B-PER	O
Künigl,	I-PER	O
in	O	O
Ermanglung	O	O
eines	O	O
Präsidenten	O	O
die	O	O
Sitzung	O	O
eröffnet	O	O
erklärte,	O	O
trug	O	O
der	O	O
Herr	O	O
General-Referent	O	O
und	O	O
Verord	O	O
neter	O	O
v.	B-PER	O
Das	O	O
heute	O	O
Morgens	O	O
angekommene	O	O
Postfelleisen	O	O
aus	O	O
Verona	B-LOC	O
wurde	O	O
vonVo-	B-LOC	O
largne	I-LOC	O
über	O	O
die	O	O
Gebirge	O	O
bei	O	O
Dolci	B-LOC	O
nach	O	O
Peri	B-LOC	O
befördert,	O	O
weil	O	O
die	O	O
Piemontesen	O	O
hart	O	O
an	O	O
der	O	O
Straße	O	O
zwischen	O	O
Vo-	B-LOC	O
largne	I-LOC	O
und	O	O
Peri	B-LOC	O
stehen,	O	O
somit	O	O
die	O	O
Communication	O	O
ge	O	O
hemmt	O	O
ist.	O	O
Leopold	B-PER	O
Graf	I-PER	O
von	I-PER	O
Wolkenstein,	I-PER	O
zu	O	O
dessen	O	O
Stellvertreter	O	O
nach	O	O
zweiter	O	O
Wahl	O	O
Hr.	O	O
Der	O	O
Tiroler	B-ORG	O
Böthe	I-ORG	O
bringt	O	O
folgende	O	O
Details	O	O
über	O	O
die	O	O
gestern	O	O
schon	O	O
gemeldete	O	O
Einnahme	O	O
von	O	O
Ennego,	B-LOC	O
am	O	O
9.	O	O
Fahne	O	O
von	O	O
den	O	O
Zinnen	O	O
des	O	O
alten	O	O
Kastells	O	O
von	O	O
Ennego,	B-LOC	O
eines	O	O
Hauptsitzes	O	O
der	O	O
Insurgenten,	O	O
des	O	O
Schlüssels	O	O
für	O	O
den	O	O
Paß	O	O
Covelo.	B-LOC	O
Militär	O	O
die	O	O
Höhe,	O	O
welche	O	O
die	O	O
rechte	O	O
Seite	O	O
von	O	O
Ennego	B-LOC	O
beherrschen,	O	O
erstürmt,	O	O
und	O	O
der	O	O
wackere	O	O
Ar-	O	O
tilleriekorporal	O	O
von	O	O
St.	B-LOC	O
Vito	I-LOC	O
aus	O	O
das	O	O
feindliche	O	O
Geschütz	O	O
zum	O	O
Schweigen	O	O
gebracht	O	O
hatte,	O	O
flohen	O	O
die	O	O
Crocciati	O	O
von	O	O
allen	O	O
Seiten,	O	O
ließen	O	O
theilweise	O	O
ihre	O	O
Todten	O	O
zurück	O	O
und	O	O
verließen	O	O
das	O	O
Dorf	O	O
Ennego.	B-LOC	O
Wir	O	O
haben	O	O
drei	O	O
Verwundete,	O	O
Academiker	O	O
Lanznaster,	B-PER	O
Kühbacher	B-PER	O
und	O	O
Blaas	B-PER	O
Otto,	I-PER	O
von	O	O
denen	O	O
der	O	O
erstere	O	O
einen	O	O
bedeutenden	O	O
Schuß	O	O
im	O	O
Schenkel	O	O
hat,	O	O
doch	O	O
ohne	O	O
Gefahr	O	O
für	O	O
feine	O	O
Glieder,	O	O
die	O	O
andern	O	O
zwei	O	O
sehr	O	O
leicht	O	O
bl-ssirt	O	O
sind.	O	O
Die	O	O
nähern	O	O
Be	O	O
richte	O	O
werden	O	O
folgen,	O	O
sobald	O	O
wir	O	O
morgen	O	O
oder	O	O
übermor	O	O
gen	O	O
nach	O	O
Grigno	B-LOC	O
ins	O	O
Tirol	B-LOC	O
zurückgekehrt	O	O
sind.	O	O
Wir	O	O
hoffen,	O	O
daß	O	O
Tirol	B-LOC	O
und	O	O
Deutschland	B-LOC	O
dessen	O	O
academische	O	O
Söhne	O	O
wesentlich	O	O
zur	O	O
Eroberung	O	O
des	O	O
Passes	O	O
Covelo	B-LOC	O
beitrugen,	O	O
diesen	O	O
so	O	O
wichtigen,	O	O
früher	O	O
zu	O	O
unserm	O	O
Lande	O	O
gehörigen	O	O
Platz	O	O
nie	O	O
mehr	O	O
aufgeben,	O	O
und	O	O
so	O	O
seine	O	O
na	O	O
türliche,	O	O
von	O	O
Gott	O	O
gegebene	O	O
Gränzen	O	O
auch	O	O
auf	O	O
dieser	O	O
Seite	O	O
gegen	O	O
Vorgriffe	O	O
der	O	O
Italiener	O	O
sicherstellen	O	O
werde.	O	O
Radetzky,	B-PER	O
nachdem	O	O
er	O	O
Ve	B-LOC	O
rona	I-LOC	O
und	O	O
Mantua	B-LOC	O
mit	O	O
starken	O	O
Besatzungen	O	O
versehen,	O	O
mit	O	O
seiner	O	O
ganzen	O	O
Macht	O	O
in's	O	O
Be»etianische	O	O
begeben,	O	O
um	O	O
diese	O	O
Provinz	O	O
dem	O	O
österreichischen	O	O
Scepter	O	O
wieder	O	O
zu	O	O
gewinnen.	O	O
Ein	O	O
Bericht	O	O
aus	O	O
Ca	B-LOC	O
or	I-LOC	O
le	I-LOC	O
setzt	O	O
uns	O	O
in	O	O
genaue	O	O
Kennt	O	O
niß	O	O
über	O	O
Alles,	O	O
was	O	O
eine	O	O
vereinte	O	O
feindliche	O	O
Flotte	O	O
dort	O	O
ausrichten	O	O
wollte	O	O
und	O	O
nicht	O	O
ausgerichtet	O	O
hat.	O	O
Dem	O	O
Oberkanonier	O	O
Carl	B-PER	O
Karoly,	I-PER	O
der	O	O
als	O	O
Vormeister	O	O
mit	O	O
GeschiMchkeit	O	O
und	O	O
bewunde	O	O
rungswürdiger	O	O
Gemüthsruhe	O	O
sein	O	O
Geschütz	O	O
bediente,	O	O
ge	O	O
bührt	O	O
das	O	O
Verdienst	O	O
dieses	O	O
wohlgeleiteteu	O	O
FeuerS,	O	O
dessen	O	O
unglaubliche	O	O
Wirkung	O	O
den	O	O
Feind	O	O
in	O	O
solches	O	O
Staunen	O	O
versetzt	O	O
haben	O	O
muß,	O	O
daß	O	O
er	O	O
ohne	O	O
auch	O	O
nur	O	O
eine	O	O
Aus	O	O
schiffung	O	O
zu	O	O
versuchen,	O	O
nach	O	O
Betrachtung	O	O
der	O	O
Wallachen-	O	O
Garnison,	O	O
die	O	O
am	O	O
Ufer	O	O
sichtbar	O	O
wurde,	O	O
beim	O	O
Einbruch	O	O
der	O	O
Nacht	O	O
wieder	O	O
heimsegelte,	O	O
nachdem	O	O
sein	O	O
Erscheinen	O	O
sich	O	O
eine	O	O
denkwürdige	O	O
Seite	O	O
in	O	O
der	O	O
Chronik	O	O
Caorle's	B-LOC	O
erworben	O	O
hatte.	O	O
der	O	O
Gouverneur	O	O
des	O	O
Küstenlandes	B-LOC	O
hat	O	O
fol	O	O
gende	O	O
Bekanntmachung	O	O
erlassen:	O	O
Da	O	O
von	O	O
Seit«	O	O
des	O	O
Commandanten	O	O
der	O	O
feindlichen	O	O
Flotte	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
und	O	O
der	O	O
Rhede	O	O
von	O	O
Triest	B-LOC	O
der	O	O
Blo	O	O
cks	O	O
angekündet	O	O
ward,	O	O
so	O	O
erschien	O	O
es	O	O
nothwendig,	O	O
die	O	O
Stadt	O	O
und	O	O
den	O	O
Hafen	O	O
in	O	O
Belagerungszustand	O	O
zu	O	O
er	O	O
klären.	O	O
Militärkomman	O	O
danten	O	O
der	O	O
hiesigen	O	O
Stadt	O	O
und	O	O
Provinz,	O	O
des	O	O
Feldmar-	O	O
schall-Lieutenunts	O	O
Grafen	B-PER	O
Gyulai,	I-PER	O
zu	O	O
stellen,	O	O
in	O	O
Allem	O	O
was	O	O
die	O	O
Aufrechthaltung	O	O
der	O	O
öffentlichen	O	O
Ruhe,	O	O
die	O	O
Localpolizei	O	O
des	O	O
Platzes,	O	O
des	O	O
Hafens	O	O
und	O	O
der	O	O
Märkte	O	O
und	O	O
im	O	O
Allgemeinen	O	O
die	O	O
von	O	O
der	O	O
augenblicklichen	O	O
Lage	O	O
erforderten	O	O
Vertheidigungs-	O	O
und	O	O
Sicherheitsmaßregeln	O	O
betrifft.	O	O
Der	O	O
Gouverneur	O	O
des	O	O
österreichisch-Mrischen	O	O
Küsten	B-LOC	O
landes	I-LOC	O
:	O	O
Rohert	B-PER	O
Altgraf	I-PER	O
zu	I-PER	O
Salm.	I-PER	O
UngarM	B-LOC	O
Ueber	O	O
die	O	O
neuesten	O	O
Pesther	O	O
Ereignisse,	O	O
die	O	O
wir	O	O
bereite	O	O
in	O	O
Kürze	O	O
gemeldet	O	O
haben,	O	O
enthält	O	O
die	O	O
Pannonia!	B-ORG	O
Alles	O	O
flüchtet	O	O
in	O	O
die	O	O
Herrengasse	B-LOC	O
und	O	O
auf	O	O
den	O	O
Freiheits	B-LOC	O
platz.	I-LOC	O
Der	O	O
Stiefsohn	O	O
des	O	O
Grafen	B-PER	O
Szechenyi	I-PER	O
(er	O	O
war	O	O
Fteiwilliger),	O	O
Graf	B-PER	O
Zichy,	I-PER	O
soll	O	O
gefallen	O	O
sein,	O	O
und	O	O
zwar	O	O
unter	O	O
den	O	O
ersten	O	O
Opfern	O	O
in	O	O
der	O	O
E	O	O
iserne,	O	O
man	O	O
sprach	O	O
schon	O	O
Abends	O	O
9	O	O
Uhr	O	O
davon.	O	O
Der	O	O
General	O	O
von	B-PER	O
Psuel	I-PER	O
hat	O	O
die	O	O
Erklärung	O	O
abgegeben,	O	O
daß	O	O
jeder	O	O
bekannt	O	O
gewordene	O	O
Ex	O	O
ceß	O	O
der	O	O
Soldaten	O	O
unnachsichtlich	O	O
bestraft	O	O
werden	O	O
solle;	O	O
aber	O	O
Sie	O	O
sehen	O	O
schon	O	O
aus	O	O
der	O	O
Nothwendigkeit	O	O
einer	O	O
solchen	O	O
Erklärung,	O	O
wohin	O	O
wir	O	O
gekommen	O	O
sind.	O	O
In	O	O
der	O	O
letzten	O	O
Zeit	O	O
noch	O	O
hat	O	O
der	O	O
Landrath	O	O
von	B-PER	O
Twardowski	I-PER	O
da«	O	O
Ober-	O	O
Präsidium	O	O
abgelehnt.	O	O
Irre	O	O
ich	O	O
nicht,	O	O
so	O	O
find	O	O
in	O	O
Deutschland	B-LOC	O
noch	O	O
Ansichten	O	O
verbreitet,	O	O
als	O	O
ob	O	O
die	O	O
Stadt	O	O
Posen	B-LOC	O
auch	O	O
bei	O	O
einer	O	O
Trennung	O	O
der	O	O
Provinz	O	O
auf	O	O
nationaler	O	O
Basis	O	O
mit	O	O
Unrecht	O	O
als	O	O
deutsch	O	O
betrachtet	O	O
worden	O	O
sei;	O	O
ich	O	O
theile	O	O
Ihnen	O	O
deshalb	O	O
nachstehende	O	O
Notizen	O	O
aus	O	O
einer	O	O
Petition	O	O
der	O	O
hiesigen	O	O
Communal-Behvrden	O	O
mit	O	O
:	O	O
1)	O	O
Nach	O	O
der	O	O
letzten	O	O
amtlichen	O	O
Zählung	O	O
hat	O	O
die	O	O
Stadt	O	O
Posen	B-LOC	O
unge	O	O
fähr	O	O
42.909	O	O
Einwohner,	O	O
mit	O	O
Ausschluß	O	O
des	O	O
Militär«.	O	O
Skalmierzice	B-LOC	O
und	O	O
Strzalkowo,	B-LOC	O
werden	O	O
befestigt.	O	O
Die	O	O
Behörden	O	O
hatten	O	O
fast	O	O
gar	O	O
keine	O	O
Vorsichtsmaßregeln	O	O
getroffen;	O	O
das	O	O
ist	O	O
um	O	O
so	O	O
seltsamer,	O	O
als	O	O
schon	O	O
Mittags	O	O
an	O	O
der	O	O
Börse	O	O
von	O	O
den	O	O
zu	O	O
erwartenden	O	O
Ereignissen	O	O
des	O	O
Abends	O	O
unverholen	O	O
die	O	O
Rede	O	O
war,	O	O
gerade	O	O
wie	O	O
von	O	O
dem	O	O
Vorhaben,	O	O
den	O	O
hier	O	O
auf	O	O
der	O	O
Thaliabühne	O	O
gastirenden	O	O
Schauspieler	O	O
Schnei	B-PER	O
der	I-PER	O
aus	O	O
Berlin	B-LOC	O
wegen	O	O
angeblicher	O	O
reactionärer	O	O
Umtriebe	O	O
daselbst	O	O
in	O	O
Hamburg	B-LOC	O
zur	O	O
Verantwortung	O	O
zu	O	O
zwingen-	O	O
Es	O	O
war	O	O
denn	O	O
wirklich	O	O
auch	O	O
im	O	O
Theater	O	O
ein	O	O
so	O	O
scandal-	O	O
reicher	O	O
Abend,	O	O
daß	O	O
man	O	O
AehnlicheS	O	O
noch	O	O
gar	O	O
nicht	O	O
er	O	O
lebte.	O	O
Schleswig-Holstein	B-LOC	O
Schleswig,	B-LOC	O
3.	O	O
C.)	O	O
Einem	O	O
Schreiben	O	O
eines	O	O
preußischen	O	O
Officiers	O	O
zufolge,	O	O
wurden	O	O
am	O	O
Mon	O	O
tage	O	O
die	O	O
Dänen	O	O
von	O	O
Ulderup	B-LOC	O
von	O	O
den	O	O
Preußen	O	O
bis	O	O
an	O	O
den	O	O
Brückenkopf	O	O
bei	O	O
Düppel	B-LOC	O
zurückgeschlagen.	O	O
Großbritannien	B-LOC	O
Eine	O	O
große	O	O
Anzahl	O	O
von	O	O
Einwohnern	O	O
Londons	B-LOC	O
hat	O	O
eine	O	O
Adresse	O	O
an	O	O
die	O	O
Königin	O	O
unterzeichnet,	O	O
worin	O	O
diese	O	O
gebeten	O	O
wird,	O	O
die	O	O
Gesetze	O	O
mit	O	O
Strenge	O	O
aufrecht	O	O
erhalten	O	O
und	O	O
die	O	O
durch	O	O
die	O	O
chartistischen	O	O
Meetings	O	O
ent	O	O
stehenden	O	O
Ruhestörungen	O	O
unterdrücken	O	O
zu	O	O
lassen.	O	O
Die	O	O
Zeitungen	O	O
theilen	O	O
einen	O	O
mit	O	O
vieler	O	O
Energie	O	O
und	O	O
Würde	O	O
geschriebenen	O	O
Brief	O	O
mit,	O	O
den	O	O
Sir	O	O
Henry	B-PER	O
B	I-PER	O
u	I-PER	O
l-	I-PER	O
wer	I-PER	O
am	O	O
3ö-	O	O
v-M.	O	O
nach	O	O
seiner	O	O
Ankunft	O	O
in	O	O
London	B-LOC	O
an	O	O
Lord	B-PER	O
Palmerston	I-PER	O
gerichtet	O	O
hat,	O	O
um	O	O
sich	O	O
gegen	O	O
die	O	O
Be	O	O
schwerden	O	O
zu	O	O
rechtfertigen,	O	O
die	O	O
dem	O	O
spanischen	O	O
Cabi-	O	O
nette	O	O
den	O	O
Borwand	O	O
zu	O	O
seiner	O	O
Ausweisung	O	O
gegeben	O	O
ha	O	O
ben.	O	O
Frankreich	B-LOC	O
Paris,	B-LOC	O
10-Juni.	O	O
Die	O	O
Angelegenheit	O	O
desBertreterK	O	O
Henri	B-PER	O
Bertrand	I-PER	O
und	O	O
Element	B-PER	O
Thomas,	I-PER	O
Comman	O	O
danten	O	O
der	O	O
National	O	O
Versammlung,	O	O
die	O	O
zu	O	O
einem	O	O
Duelle	O	O
führen	O	O
sollte,	O	O
ist	O	O
ausgeglichen	O	O
worden.	O	O
Die	O	O
vier	O	O
Zeugen	O	O
Goinard,	B-PER	O
Oberst	O	O
der	O	O
Nationalgarde-Artillerie,	O	O
Charles	B-PER	O
Thomas,	I-PER	O
Director	O	O
des	O	O
National,	O	O
General	O	O
Sourd	B-PER	O
und	O	O
Commandant	O	O
Vernon	B-PER	O
haben	O	O
erkannt,	O	O
daß	O	O
Herr	O	O
Ber	B-PER	O
trand	I-PER	O
seinen	O	O
Brief	O	O
zurückziehen	O	O
müsse,	O	O
was	O	O
dieser	O	O
auch	O	O
gethan	O	O
hat.	O	O
Thiers	B-PER	O
und	O	O
Louis	B-PER	O
Bonaparte,	I-PER	O
beide	O	O
au»	O	O
Paris	B-LOC	O
abwesend,	O	O
werden	O	O
heut«	O	O
in	O	O
der	O	O
Hauptstadt	O	O
erwartet.	O	O
Die	O	O
„Assemble	B-ORG	O
nationale"	I-ORG	O
und	O	O
die	O	O
„Liberte"	B-ORG	O
veröf	O	O
fentlichen	O	O
eine	O	O
Note,	O	O
in	O	O
der	O	O
Lamartine	B-PER	O
und	O	O
Ledru	B-PER	O
Rol	I-PER	O
lin	I-PER	O
offen	O	O
angeklagt	O	O
werden,	O	O
Mitschuldige	O	O
des	O	O
Complot-	O	O
teS	O	O
vom	O	O
15.	O	O
Marrast	B-PER	O
habe	O	O
die	O	O
Be	O	O
weise	O	O
in	O	O
Händen,	O	O
und	O	O
wenn	O	O
die	O	O
Anklage	O	O
gegen	O	O
LouiS	B-PER	O
Blanc	I-PER	O
nicht	O	O
am	O	O
3.	O	O
Juni	O	O
in	O	O
der	O	O
Nationalversammlung	O	O
verworfen	O	O
worden	O	O
wäre,	O	O
so	O	O
säßen	O	O
Lamartine	B-PER	O
und	O	O
Ledru-Rollin	B-PER	O
heute	O	O
als	O	O
Gefangene	O	O
in	O	O
Vincennes.	B-LOC	O
si^	O	O
Wir	O	O
Ferdinand	B-PER	O
derGrste,von	O	O
GottesGnaden	O	O
Kai	O	O
ser	O	O
von	O	O
Oeste.	B-LOC	O
reich,	I-LOC	O
König	O	O
vonHungarn	B-LOC	O
undBöhmen,	B-LOC	O
dieses	O	O
Nahmens	O	O
der-	O	O
Fünfte,	O	O
König	O	O
der	O	O
Lombardei)	B-LOC	O
und	O	O
Venedigs,	B-LOC	O
von	O	O
Dalmatien,	B-LOC	O
Croatien,	B-LOC	O
Slavo	B-LOC	O
nien	I-LOC	O
,	O	O
Galion,	B-LOC	O
i^odomeiien	B-LOC	O
und	O	O
Illyrien,	B-LOC	O
Erzherzog	O	O
von	O	O
Oesterreich,	B-LOC	O
Herzog	O	O
von	O	O
Lothringen	B-LOC	O
,	O	O
Salzburg,	B-LOC	O
Steyermark,	B-LOC	O
Kärnthen,	B-LOC	O
Krain,	B-LOC	O
Ober-	B-LOC	O
und	I-LOC	O
Nieder-	I-LOC	O
Schlesien,	I-LOC	O
Großfürst	O	O
von	O	O
Siebenbürgen,	B-LOC	O
Markgraf	O	O
von	O	O
Mahren,	B-LOC	O
gefürfteter	O	O
Graf	O	O
von	O	O
Habsburg	B-LOC	O
und	O	O
Tyrol	B-LOC	O
?c.	O	O
Landesregierung	O	O
im	O	O
Erzherzogthnme	O	O
j	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
unter	I-LOC	O
der	I-LOC	O
Änns.	I-LOC	O
Zunius	O	O
1848	O	O
Graf	B-PER	O
Lamberg,	I-PER	O
k.	O	O
Lani)fsregierung	O	O
im	O	O
Erzherzvgthnme	O	O
Oesterreich	B-LOC	O
unter	O	O
der	O	O
(KimS.	I-LOC	O
Zohann	B-PER	O
»en	I-PER	O
,el	O	O
Regner	I-PER	O
Ritter	I-PER	O
v.	I-PER	O
Lloyd	I-ORG	O
nach	O	O
Gegenden	O	O
jenseits	O	O
Suez	B-LOC	O
Lesendet	O	O
«eilcn.	O	O
Der	O	O
Verwaltungsrath	O	O
des	O	O
Oesterreichen	B-ORG	O
Lloyd	I-ORG	O
zu	O	O
Tnest	B-LOC	O
hat	O	O
das	O	O
Ai	O	O
sinnen	O	O
gestellt,	O	O
das	O	O
Puliku«	O	O
auimerksam	O	O
zu	O	O
machen,	O	O
daß	O	O
t	O	O
ie	O	O
Briefschaften	O	O
und	O	O
Packete,	O	O
welche	O	O
mittelst	O	O
der	O	O
Dampf	O	O
boote	O	O
des	O	O
Oesterreichischen	B-ORG	O
Lloyd	I-ORG	O
über	O	O
Alexandrien	B-LOC	O
nach	O	O
Ge	O	O
genden	O	O
jenseits	O	O
Suei	B-LOC	O
bcfö.dert	O	O
werden,	O	O
nur	O	O
mit	O	O
Oblaten	O	O
oder	O	O
sonst	O	O
ähnlichen	O	O
Mitteln,	O	O
nicht	O	O
aber	O	O
mit	O	O
Siegellack	O	O
ge	O	O
schlossen	O	O
werden,	O	O
»eil	O	O
bey	O	O
der	O	O
groß,n	O	O
Intensität	O	O
der	O	O
Wär	O	O
me	O	O
d	O	O
e	O	O
Siegel	O	O
von	O	O
S'egellack	O	O
schmelzen,	O	O
die	O	O
Briefschaften	O	O
unter	O	O
einander	O	O
zusammen	O	O
kleben	O	O
und	O	O
beschädiget	O	O
werden	O	O
Wovon	O	O
die	O	O
Verlautbarung	O	O
geschieht»	O	O
Vou	O	O
der	O	O
k.	O	O
Wer	O	O
über	O	O
diese	O	O
Weibtp:rson	O	O
nähere	O	O
Auskunft	O	O
zu	O	O
geben	O	O
vermag,	O	O
hat	O	O
sich	O	O
in	O	O
dem	O	O
Amtsgebäude	O	O
der	O	O
Senatsabtheilung	O	O
über	O	O
schwere	O	O
Polizey-U-Vertretungen	O	O
in	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
am	B-LOC	O
hohen	I-LOC	O
Markte	I-LOC	O
Nr.	O	O
wurde	O	O
im	O	O
Bezirke	O	O
der	O	O
gefertigten	O	O
Herrschaft,	O	O
am	O	O
Donauufer	O	O
des	O	O
Sauhaufens	O	O
nächst	O	O
Mannt-	B-LOC	O
»örth,	I-LOC	O
der	O	O
Leichnam	O	O
eines	O	O
ertrunkenen	O	O
unbekannten	O	O
Man	O	O
nes	O	O
aufgefunden	O	O
und	O	O
gerichtlich	O	O
beschaut;	O	O
der	O	O
Körper	O	O
b'	O	O
Z"	O	O
groß	O	O
regelmäßig	O	O
Zebau:,	O	O
55	O	O
bis	O	O
60	O	O
Zahre	O	O
alt,	O	O
mug	O	O
be»	O	O
14	O	O
Taze	O	O
im	O	O
Wass.r	O	O
gelesen	O	O
sevn,	O	O
daher	O	O
auch	O	O
wegen	O	O
hohem	O	O
Grsde	O	O
der	O	O
Verwesung,	O	O
Gesichts,üge	O	O
und	O	O
Iaibe	O	O
der	O	O
Au^en	O	O
ganz	O	O
un	O	O
kenntlich	O	O
n>a»en,	O	O
der,elbe	O	O
bat»?	O	O
Staatsherrschaft	O	O
Sbersdorf	B-LOC	O
an	I-LOC	O
der	I-LOC	O
Donau	I-LOC	O
am	O	O
26.	O	O
Mili-	O	O
tär-Beschäl-Anstalt	O	O
erzeugten	O	O
schönsten	O	O
dreyjährigen	O	O
Follen	O	O
Statt,	O	O
wobey	O	O
6	O	O
Hengsten	O	O
und	O	O
24	O	O
Stuten	O	O
von	O	O
bemerkens-	O	O
werthzr	O	O
Veredlung	O	O
vorgeführt,	O	O
und	O	O
folgende	O	O
Pfers-Eigen	O	O
thümer	O	O
mit	O	O
Prämien	O	O
betheilt	O	O
wurden:	O	O
Franz	B-PER	O
Handelsbergtr,	I-PER	O
von	O	O
Mosbierbaum.	B-LOC	O
Franz	B-PER	O
Neumaver,	I-PER	O
von	O	O
Hain,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
Viehofen,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Statenfollen,	O	O
mit	O	O
10	O	O
Ducaten.	O	O
«nton	B-PER	O
Wiederhofer,	I-PER	O
von	O	O
Zudenau,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
Zudenau,	B-LOC	O
für	O	O
'in	O	O
Hengstfollen,	O	O
mit	O	O
10	O	O
Ducatev.	O	O
Mathias	B-PER	O
Lang,	I-PER	O
von	O	O
Langenschönbüchl,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
Zudenau,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Stutenfollen,	O	O
mit	O	O
5	O	O
Ducaten.	O	O
Leopold	B-PER	O
Bauer,	I-PER	O
von	O	O
Roderedoif,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
Göttweig,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Stutenfollen,	O	O
mit	O	O
5	O	O
Ducaten.	O	O
l	O	O
Joseph	B-PER	O
Fucht,	I-PER	O
von	O	O
Wandtenderf,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
Erboster,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Stutenfollen,	O	O
mit	O	O
5	O	O
Ducatsn.	O	O
L?vpold	B-PER	O
Gugerell,	I-PER	O
von	O	O
Tiefendach,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
Wald,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Stutenfollen,	O	O
mit	O	O
5	O	O
Ducaten.	O	O
Michael	B-PER	O
Grell,	I-PER	O
von	O	O
Völlerndorf,	B-LOC	O
H?r>sckaft	O	O
Fridau,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Stutenfollen.	O	O
Zoseph	B-PER	O
Mayer,	I-PER	O
von	O	O
Pumersdorf,	B-LOC	O
Herrschast	O	O
Lilie«seld,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Hengstfollen.	O	O
Michael	B-PER	O
Zeilinger,	I-PER	O
von	O	O
Grub,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
P?ttenbrunn,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Stutenfollen.	O	O
Franz	B-PER	O
Zöchbauer,	I-PER	O
von	O	O
LeoberSdorf,	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
St.	B-LOC	O
Leon-	I-LOC	O
hard,	I-LOC	O
für	O	O
ei«	O	O
Stutenfollen.	O	O
Anton	B-PER	O
tuitkandl,	I-PER	O
von	O	O
Ochsenb^rg,	B-LOC	O
S^attberksckaft	O	O
Gt.	B-LOC	O
Anton	B-PER	O
Nagl,	I-PER	O
von	O	O
Auhvf	B-LOC	O
Herrschaft	O	O
Potte,ibmnn,	B-LOC	O
für	O	O
ein	O	O
Stutenfollen.	O	O
Landschaft	O	O
betheilt:	O	O
?oseph	B-PER	O
Wieser	I-PER	O
zu	O	O
Schwadorf	B-LOC	O
Nr.	O	O
40	O	O
für	O	O
»ine	O	O
Stute	O	O
mit	O	O
50	O	O
Ducaten;	O	O
Artreas	B-PER	O
Wmkler	I-PER	O
zu	O	O
Höflein	B-LOC	O
Nr.	O	O
87,	O	O
für	O	O
eine	O	O
Stute	O	O
k«it	O	O
tv	O	O
Ducaten;	O	O
Kaspar	B-PER	O
Krems	I-PER	O
zu	O	O
Pachfurt	B-LOC	O
Nr.	O	O
17,	O	O
für	O	O
<?ken	O	O
Henst	O	O
mit	O	O
Du	O	O
katen;	O	O
Carl	B-PER	O
Floderer	I-PER	O
zit	O	O
Trauttmansdorff	B-LOC	O
Nr.	O	O
12,	O	O
für	O	O
eine	O	O
Stute	O	O
mir	O	O
5	O	O
Ducaten	O	O
:	O	O
Franz	B-PER	O
Stahl	I-PER	O
zu	O	O
Enzersdv'f	B-LOC	O
Nr.	O	O
Z9,	O	O
für	O	O
eine	O	O
Stute	O	O
mit	O	O
5	O	O
Ducaten;	O	O
Zoseph	B-PER	O
Keim	I-PER	O
für	O	O
eine	O	O
Stute	O	O
mit	O	O
5	O	O
Ducaten;	O	O
Zacvb	B-PER	O
Geher	I-PER	O
zu	O	O
Wr.	B-LOC	O
Neustrdt	I-LOC	O
für	O	O
eine	O	O
Stute	O	O
mit	O	O
s	O	O
Ducaten;	O	O
Joseph	B-PER	O
Huber	I-PER	O
zu	O	O
Wr.	B-LOC	O
Herberg,	I-LOC	O
Herrschaft	O	O
Ebergassng	B-LOC	O
Nr«	O	O
Zl	O	O
konnte	O	O
für	O	O
seinen	O	O
pseiswür-	O	O
digen	O	O
Hengst	O	O
wegen	O	O
Mangel	O	O
an	O	O
Prämien	O	O
nicht	O	O
betheilt	O	O
»»erden.	O	O
Von	O	O
dem	O	O
Magistrate	O	O
Zschl	B-LOC	O
«ird	O	O
hiermit	O	O
bekannt	O	O
gemacht:	O	O
Ss	O	O
sey	O	O
in	O	O
die	O	O
öffentliche	O	O
Feilbiettung	O	O
des	O	O
zu	O	O
der	O	O
Zohann	B-PER	O
Hubn'schen	O	O
Concvrsmassa	O	O
gehörigen,	O	O
auf	O	O
1910	O	O
st.	O	O
Von	O	O
der	O	O
Herrschast	O	O
Rastenberg	B-LOC	O
wird	O	O
hiermit	O	O
bekannt	O	O
ge	O	O
macht	O	O
,	O	O
das	O	O
die	O	O
derselben	O	O
angehörigen	O	O
nachstehenden	O	O
Meierhöfe	O	O
in	O	O
Pacht	O	O
gegeben	O	O
werden:	O	O
alt	O	O
der	O	O
Meierhof	O	O
zu	O	O
Niedergrünbach	B-LOC	O
mit	O	O
84	O	O
Joch	O	O
12ZZ	O	O
Klftr.	O	O
Pachtliebhaber	O	O
belieben	O	O
sich	O	O
rücksichtlich	O	O
der	O	O
Pachtbeding-	O	O
nisse	O	O
entweder	O	O
mit	O	O
Herrn	O	O
Wirthschaftsrath	O	O
Franz	B-PER	O
Krenn,	I-PER	O
wohnhaft	O	O
in	O	O
Wien,	B-LOC	O
Teinfaltstraße	B-LOC	O
Nr.	O	O
Herrschaft	O	O
Rastenderg	B-LOC	O
zu	O	O
Niedernor.dorf	B-LOC	O
am	O	O
ZV.	O	O
Stadt	O	O
Zwetll	B-LOC	O
wird	O	O
hiermit	O	O
bekannt	O	O
gemacht:	O	O
Es	O	O
sey	O	O
über	O	O
Ansuche»	O	O
des	O	O
Anton	B-PER	O
Dunc	I-PER	O
behausten	O	O
Bürger	O	O
zu	O	O
Langenlois	B-LOC	O
mit	O	O
Bescheid	O	O
vv«	O	O
29.	O	O
28Z,	O	O
jull	O	O
in	O	O
die	O	O
klecutive	O	O
Feilbie	O	O
thung	O	O
der	O	O
den	O	O
Eheleuten	O	O
vominik	B-PER	O
und	I-PER	O
Anna	I-PER	O
Leander	I-PER	O
ange-	O	O
Amtsbl	O	O
1848.	O	O
22	O	O
zu	O	O
Syrnau	B-LOC	O
Zwetll	B-LOC	O
gewilliget,	O	O
und	O	O
hierzu	O	O
der	O	O
Z0	O	O
Zunius	O	O
zum	O	O
ersten,	O	O
der	O	O
51.	O	O
Haupt-	O	O
und	O	O
Residenzstadt	O	O
Wien	B-LOC	O
wird	O	O
die	O	O
Herstellung	O	O
eines	O	O
Canales	O	O
zur	O	O
Aufi	O	O
ahme	O	O
und	O	O
Ab	O	O
leitung	O	O
des	O	O
Ktähringerbaches,	B-LOC	O
wobey	O	O
die	O	O
Maurerarbeit	O	O
sammt	O	O
Material	O	O
Liefe	O	O
rung	O	O
auf	O	O
14207	O	O
fl.	O	O
f«	O	O
Pfan'e	O	O
Si-	B-LOC	O
monsfeld	I-LOC	O
V.	O	O
Mercanlil-	O	O
und	O	O
Wechselgerichte	O	O
w	O	O
rd	O	O
hiermit	O	O
bekannt	O	O
gemacht:	O	O
Es	O	O
sey	O	O
auf	O	O
Ansuchen	O	O
des	O	O
Zohann	B-PER	O
Bapt.	I-PER	O
von	B-PER	O
Mühlfeld	I-PER	O
in	O	O
die	O	O
ex	O	O
cutive	O	O
