Emmanuel I-PER
DESOLES I-PER
de O
LOU O
Directeur O
politique O
BÊ>ÀCTION O
ET O
ADMINISTRATION O
9& O
, O
Rue I-LOC
du I-LOC
Pré-Botté I-LOC
, O
aS O
RENNES I-LOC
ABONNEMENTS O
Dép O
. O
Hmitropaes I-PER
, O
s O
an O
, O
20 O
f. O
, O
6 O
m. O
, O
t O
2 O
1 O
3 O
m. O
, O
Finistère O
t3 O
Il O
Antres O
départem O
. O
fJ O
Union O
postale O
. O
86 O
»•» O
Les O
manuscrits O
non O
insérés O
ne O
sont O
pas O
rendus O
JOURNAL O
, O
KJbFU±SL O
, O
iCiViiN O
DE O
LA I-LOC
BRETAGNE I-LOC
& O
DE O
L' O
OUEST O
Derniers O
Télégrammes O
de O
la O
Nuit O
Lundi O
23 O
avrtl O
l908 O
( O
8* O
Année O
. O
N- O
3333 O
) O
QUATRE O
PAGES O
Lac O
Annonces O
sont O
reçues O
dlreîfetftèirt O
dSfiJ O
nos O
bureaux O
à O
Rennes I-LOC
et O
dans O
toutos O
lu O
Agences O
de O
publicité O
. O
TUT O
" O
PPUnim O
? O
Rédaction O
946-2 O
1 O
Administration O
t O
67 O
Les O
Progressistes O
et O
les O
Elections O
Nous O
voici O
à O
quelques O
jours O
du O
scrutin O
du O
6 O
mai O
. O
Quoique O
le O
métier O
de O
prophète O
soit O
souvent O
ingrat O
et O
expose O
parfois O
au O
ridicule O
celui O
qu' O
y O
s' O
y O
adonne O
, O
la O
situation O
est O
déjà O
suffisamment O
dessinée O
pour O
qu' O
on O
puisse O
hasarder O
sans O
témérité O
quelques O
pronostics O
. O
Nous O
donnerons O
ultérieurement O
le O
tableau O
exact O
des O
candidatures O
libérales O
et O
progressistes O
qui O
se O
sont O
produites O
, O
en O
examinant O
les O
chances O
approximatives O
de O
ceux O
qui O
attaquent O
si O
résolument O
les O
tenants O
du O
Bloc O
. O
Pour O
aujourd'hui O
, O
c' O
est O
d' O
un O
simple O
coup O
d' O
oeil O
d' O
énsemtle O
qu' O
il O
s' O
agit O
. O
La O
« O
Fédération I-ORG
Républicaine I-ORG
» O
qui O
a O
joué O
un O
rôle O
si O
considérable O
dans O
la O
préparation O
de O
ces O
élections O
, O
a O
fait O
surgir O
, O
pour O
sa O
part O
, O
un O
nombre O
considérable O
de O
candidats O
dans O
toute O
la O
France I-LOC
. O
Dans O
le O
Nord I-LOC
, O
son O
vaillant O
président O
, O
M. O
Eugène I-PER
Motte I-PER
, O
que O
les O
collectivistes O
donnaient O
comme O
devant O
se O
retirer O
de O
la O
lutte O
, O
vient O
de O
faire O
connaître O
qu' O
il O
n' O
en O
était O
rien O
et O
que O
si O
ses O
affaires O
doivent O
souffrir O
, O
les O
affaires O
de O
la O
France I-LOC
passent O
avant O
les O
siennes O
propres O
. O
Il O
attend O
donc O
, O
une O
fois O
de O
plus O
, O
comme O
il O
le O
déclarait O
récemment O
à O
Roubaix I-LOC
, O
M. O
Jules I-PER
Guesde I-PER
de O
pied O
ferme O
. O
Son O
chef O
d' O
état-major O
, O
comme O
il O
se O
plaï O
! O
à O
l' O
appeler O
, O
M. O
Frédéric I-PER
Clément I-PER
, O
hier O
encore O
secrétaire O
général O
de O
la O
Fédération I-ORG
Républicaine I-ORG
» O
et O
qui O
a O
ouitté O
ce O
no O
? O
te O
pour O
se O
battre O
, O
a O
accepté O
d' O
attaquer O
M. O
Siegfried I-PER
au O
Havre I-LOC
. O
La O
campagne O
énergique O
qu' O
il O
mène O
est O
de O
nature O
à O
inquiéter O
son O
adversaire O
qui O
, O
samedi O
dernier O
, O
déclarait O
dans O
les O
couloirs O
de O
la O
Chambre I-ORG
qu' O
il O
triompherait O
avec O
beaucoup O
plus O
de O
gloire O
que O
les O
précédentes O
fois O
, O
car O
le O
péril O
couru O
était O
autrement O
grave O
. O
Les O
jeunes O
conférenciers O
de O
l' O
Associa- O
j O
tion O
, O
notamment O
MM O
: O
Azard I-PER
et O
Bonnefous I-PER
, O
se O
présentent O
, O
le O
premier O
à O
Dreux I-LOC
, O
contre O
un O
socialiste O
des O
plus O
sectaires O
, O
M O
, O
. O
Viollette I-PER
le O
second O
contre O
M. O
. O
Cha- O
ronnat O
, O
autre O
pilier O
du O
Bloc O
à O
Troyes I-LOC
. O
Notre O
excellent O
ami O
, O
M. O
Louis I-PER
Latapie I-PER
, O
dont O
le O
talent O
est O
unanimement O
apprécié O
, O
atlaque O
M. O
Germais I-PER
dans O
la O
banlieue O
de O
Paris I-LOC
, O
et O
l' O
accueil O
qu' O
il O
reçoit O
de O
la O
part O
des O
patriotiques O
populations O
parisiennes O
est O
un O
gage O
assuré O
du O
succès O
. O
Dans O
la O
région O
du O
Nord I-LOC
, O
les O
progressistes O
présentent O
M. O
Villement I-PER
dans O
l' O
Aisne I-LOC
, O
le O
colonel O
Bougon I-PER
à O
Compiègne I-LOC
, O
M. O
Lugol I-PER
à O
Meaux I-LOC
. O
Dans O
l' O
Est I-LOC
, O
ils O
ont O
des O
candidats O
partout O
, O
en O
Meurtheet-Moselle I-LOC
et O
dans O
la O
Meuse I-LOC
, O
dans O
le O
Jura I-ORG
et O
le O
Doubs I-LOC
. O
Dans O
la O
Haute-Saône I-LOC
, O
représentée O
par O
trois O
blocards O
, O
trois O
progressistes O
ou O
libéraux O
affrontent O
, O
la O
lutte O
, O
ce O
sont O
MM O
. O
Colle O
, O
Fachart I-LOC
et O
Gurnaud I-LOC
. O
Dans O
l' O
Ouest I-LOC
, O
M. O
Rosse I-PER
, O
maire O
de O
Dinan I-LOC
. O
battra O
M. O
Baudet I-PER
, O
radicalsocialiste O
M. O
Dumat I-PER
combat O
courageusement O
contre O
M. O
Roch I-PER
à O
Nantes I-LOC
et O
M. O
Gauvin I-PER
battra O
facilement O
M. O
Bignon I-PER
à O
Angers I-LOC
. O
M. O
Georges I-PER
Noblemaire I-PER
, O
flls O
du O
sympathique O
directeur O
de O
la O
compagnie O
P. I-ORG
L. I-ORG
-M. O
. O
se O
présente O
avec O
les O
plus O
grandes O
chances O
de O
succès O
dans O
le O
Loiret I-LOC
. O
M. O
Geoffroy I-PER
Saint-Hilaire I-PER
attaque O
M. O
Chandioux I-PER
dans O
la O
Nièvre I-LOC
et O
M. O
Charles I-PER
Ninot I-PER
mène O
une O
campagne O
des O
plus O
énergiques O
contre O
le O
citoyen O
Bouveri I-LOC
. O
A O
Lyon I-LOC
, O
un O
jeune O
avocat O
du O
plus O
grand O
talent O
lutte O
contre O
M. O
de O
Lanessan I-PER
, O
lumière O
du O
Grand-Orient I-ORG
et O
ami O
du O
premier O
degré O
du O
vénérable O
Brisson I-PER
. O
Dans O
la O
Loire I-LOC
, O
l' O
Isère I-LOC
, O
la O
Savoie I-LOC
, O
les O
Bouchesou-Rhône I-LOC
, O
les O
progressistes O
arborent O
résolument O
leur O
drapeau O
de O
même O
d"-is O
l' O
Indre I-LOC
et O
la O
Haute-Vienne I-LOC
, O
où O
M. O
Charles I-PER
Lamy I-PER
se O
dresse O
à O
Limoges I-LOC
contre O
collectivistes O
et O
anarchistes O
réur O
. O
is O
, O
et O
M. O
Boisramet I-PER
à O
Rochechouart I-LOC
( O
. O
entre O
M. O
Codet I-PER
, O
dont O
M. O
Combes I-PER
, O
de O
funeste O
mémoire O
, O
recevait O
récemment O
un O
témoignage O
public O
d' O
admiration O
et O
d' O
obéissance O
. O
Enfin O
, O
dans O
la O
région O
du O
Midi O
, O
MM O
. O
Munin-Bourdin I-PER
, O
à O
Cahors I-LOC
Sauvy I-LOC
, O
à O
Perpignan I-LOC
Vidal I-LOC
, O
à O
Millau I-LOC
LeroyBeaulieu I-LOC
, O
Bouge O
et O
vingt O
autres O
aussi O
r O
, O
ourageux O
% O
marchent O
au O
combat O
pour O
le O
triomphe O
de O
la O
liberté O
contre O
les O
tyJ'anneaux O
qui O
nous O
asservirent O
sous O
la O
dictât O
un O
; O
du O
pelit O
vieillard O
de O
Saintonpe I-PER
. O
Telle O
esi O
. O
, O
dans O
ses O
grandes O
lignes O
, O
la O
situation O
électorale O
ainsi O
qu' O
elle O
ré- O
; O
, O
ulte O
de O
l' O
entrée O
en O
ligne O
de O
50 O
nouveaux O
républicains O
progressistes O
déterminés O
qui O
, O
pour O
la O
plupart O
, O
viendront O
grossir O
la O
phalange O
des O
hommes O
d' O
ordre O
, O
de O
progrès O
et O
de O
liberté O
déjà O
députés O
et O
qui O
seront O
certainement O
réélus O
. O
Les O
libéraux O
sont O
encore O
plus O
nombreux O
qui O
entrent O
dans O
l' O
arène O
politioue O
. O
Si O
, O
dans O
les O
circonstances O
que O
le O
pays O
vient O
de O
traverser O
, O
nos O
amis O
avaient O
besoin O
d' O
explications O
pour O
comprendre O
que O
les O
questions O
de O
personnes O
ne O
comptant O
pas O
, O
qu' O
il O
faut O
voter O
avec O
une O
discipline O
aveugle O
, O
qu' O
aucune O
considération O
ne O
doit O
prévaloir O
sur O
la O
nécessité O
de O
battre O
le O
Bloc O
, O
et O
de O
le O
battre O
à O
tout O
prix O
, O
qu' O
on O
ne O
vote O
pas O
pour O
des O
hommes O
, O
mais O
pour O
des O
doctrines O
, O
pour O
un O
idéal O
, O
pour O
la O
grandeur O
et O
la O
digmté O
du O
rays O
. O
s' O
ils O
ne O
comprenaient O
pas O
cela O
, O
ils O
n' O
auraient O
qu' O
à O
se O
croiser O
les O
bras O
pour O
regarder O
passer O
la O
défaite O
, O
et O
attendre O
d' O
épreuves O
plus O
douloureuses O
encore O
que O
celles O
que O
nous O
avons O
subies O
, O
la O
fin O
de O
notre O
indépendance O
. O
Lamy-Quantin O
. O
Nos O
Dépêches O
( O
Service O
spécial O
de O
1'Ouest-Eclair O
) O
. O
LES O
GREVES O
Les O
troubles O
révolutionnaires O
du O
Nord O
Les O
émeutiers O
ont O
chômé O
hier O
. O
La O
journée O
a O
été O
plus O
calme O
. O
On O
signale O
un O
commencement O
de O
répression O
. O
Lens I-LOC
, O
22 O
avri O
.1- O
La O
nuit O
a O
été O
calme O
. O
A O
Liévin I-LOC
un O
pont O
situé O
sur O
la O
voie O
ferrée O
de O
la O
mine O
a O
été O
détruit O
par O
les O
grévistes O
et O
plusieurs O
meules O
de O
paille O
ont O
été O
incendiées O
. O
Valenciennes O
, O
22 O
avril O
. O
D'après O
des O
rapports O
officiels O
de O
nouveaux O
désordres O
ont O
eu O
lieu O
hier O
soir O
à O
Liévin I-LOC
. O
Les O
grévistes O
ont O
démoli O
les O
garde-fous O
d' O
un O
pont O
et O
ont O
incendié O
des O
meulcs O
de O
paille O
. O
Ils O
ont O
été O
repoussés O
par O
la O
cavalerie O
sur O
laquelle O
ils O
ont O
fait O
pleuvoir O
une O
grêle O
de O
pierres O
. O
La O
troupe O
n' O
a O
pas O
fait O
usage O
de O
ses O
armes O
. O
Valenciennes O
, O
22 O
avril O
. O
Aucun O
incident O
sérieux O
ne O
s' O
est O
produit O
cette O
nuit O
dans O
le O
bassin O
houillier O
du O
rord O
. O
Çà O
et O
là O
quelques O
énergumènes O
ont O
brisé O
quelques O
vitres O
et O
molesté O
des O
personnes O
mais O
ce O
sont O
des O
faits O
courants O
auxquels O
il O
faut O
bien O
s' O
accoutumer O
. O
Onze O
cavaliers O
du O
27e O
dragons O
, O
blessés O
vendreli O
à O
llaveluy O
, O
sont O
encore O
en O
traitement O
dans O
une O
ferme O
de O
Denain I-LOC
. O
A O
Valenciennes I-LOC
, O
le O
général O
Chnmon I-PER
a O
rendu O
visite O
à O
l' O
hôpital O
militaire O
aux O
soldats O
blessés O
qui O
sont O
tous O
dans O
un O
état O
saNouvelle O
bagarre O
Lens I-LOC
, O
22 O
îivril O
. O
Dans O
l' O
après-midi O
d' O
hier O
les O
grévistes O
ont O
essayé O
de O
rétablir O
une O
passerelle O
établie O
sur O
un O
ruisseau O
et O
détruite O
par O
décision O
du O
préfet O
. O
Cette O
passerelle O
faisait O
communiquer O
Monligny I-PER
et O
Fouquières I-PER
et O
servait O
aux O
grévistes O
venir O
commettre O
des O
déprédations O
sur O
la O
voie O
ferrée O
de O
la O
compagnie O
de O
Courrières I-LOC
. O
Un O
poste O
d' O
infanterie O
a O
repoussé O
les O
grévistes O
qui O
ont O
lancé O
des O
projectiles O
sur O
les O
soldats O
. O
Un O
soldat O
a O
blessé O
légèrement O
d' O
un O
coup O
de O
baïonnette O
un O
gréviste O
qui O
lançait O
des O
tersons O
de O
bouteilles O
. O
Deux O
arrestations O
ont O
été O
opérées O
. O
Procès-verbal O
a O
été O
dressé O
contre O
le O
maire O
de O
Montigny I-LOC
et O
sa O
femme O
qui O
se O
trouvaient O
parmi O
les O
manifestants O
. O
Lcns I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
NI O
. O
Houssin I-PER
, O
maire O
de O
Monligny I-LOC
. O
est O
suspendu O
de O
ses O
fonctions O
par O
arrêté O
préfectoral O
. O
Une O
affiche O
révolutionnaire O
Lem I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
La O
nuit O
dernière O
le O
placard O
suivant O
a O
été O
affiche O
sur O
les O
volets O
des O
maisons O
et O
les O
becs O
de O
gaz O
Les O
ouvriers O
sont O
des O
moutons O
, O
les O
sergots O
sont O
des O
chiens O
, O
les O
bourgeois O
sont O
des O
bergers O
. O
Vive O
l' O
anai-cliie O
Ceux O
qui O
bâtissent O
les O
palais O
vivent O
dans O
les O
cliaumi O
. O
res O
. O
ceux O
qui O
construisent O
des O
hôtels O
habitent O
des O
mansardes O
. O
Réfléchissons O
. O
Vive O
l' O
anarchie O
1 O
• O
Une O
visite O
aux O
blessés O
Lens I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
Ce O
matin O
tes O
généraux O
Chômer I-PER
et O
de O
Coisrouvray I-PER
se O
sont O
rendus O
à O
l' O
hôpital O
de O
Lens I-LOC
et O
ont O
visité O
les O
olliciers O
, O
gendarmes O
et O
soldats O
bles O
. O
s O
qui O
y O
sont O
en O
traitement O
. O
Le O
lieutenant O
Allut O
continue O
se O
remet O
ire O
. O
Il O
est O
moins O
faible O
et O
si O
le O
1 O
mieux O
persiste O
, O
on O
pourra O
bientôt O
annoncer O
que O
son O
état O
ne O
laisse O
plus O
d' O
inquiétudes O
. O
Un O
commencement O
de O
répression O
Lens I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
A O
la O
suite O
de O
l' O
enquête O
menée O
par O
le O
procureur O
général O
de O
Douai I-LOC
, O
on O
vient O
de O
connaître O
certains O
auteurs O
du O
sac O
de O
la O
maison O
de O
M. O
Reumaux O
. O
Quinze O
sont O
connus O
et O
l' O
un O
d' O
eux O
nommé O
Lussiez I-LOC
a O
été O
arrêté O
. O
Deux O
autres O
émeutiers O
Lompin I-LOC
et O
Taverné I-LOC
ont O
aussi O
été O
arrêtés O
et O
seront O
peut-être O
compromis O
dans O
les O
vols O
commis O
sur O
les O
marchés O
. O
On O
dit O
que O
Lompin I-ORG
a O
fait O
à O
la O
justice O
des O
déclarations O
importantes O
concernant O
l' O
incendie O
du O
dépôt O
de O
paille O
de O
M. O
Lovagie I-LOC
, O
incendie O
qui O
a O
éclate O
vendredi O
soir O
. O
Si O
l' O
on O
ajoute O
foi O
à O
ses O
déclarations O
cet O
incendie O
a O
été O
prémédité O
et O
le O
feu O
mis O
à O
l' O
aide O
d' O
un O
bidon O
de O
pétrole O
. O
Un O
galibot O
âgé O
de O
15 O
ans O
, O
a O
été O
arrêté O
pour O
outrages O
aux O
gendarmes O
et O
jets O
de O
pierres O
sur O
la O
troupe O
. O
Le O
gouvernement O
délibère O
Paris O
, O
22 O
avril O
. O
MM O
. O
Sarrien I-PER
et O
Clemenceau I-PER
se O
sont O
rentius O
à O
11 O
heures O
d O
l' O
Elrlsée I-LOC
où O
ils O
ont O
eu O
un O
court O
entretien O
avec O
M. O
Fallicres I-PER
. O
Arrivée O
de O
nauveües O
troupes O
Lens I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
Il O
est O
arrivé O
cette O
nuit O
de O
7 O
heures O
du O
soir O
à O
7 O
heures O
du O
matin O
en O
gare O
de O
Lens I-LOC
13 O
trains O
amenant O
282 O
officiers O
et O
7.291 O
hommes O
, O
581 O
chevaux O
et O
36 O
voitures O
. O
Ces O
effectifs O
se O
décomposent O
ainsi O
un O
bataillon O
des O
94 O
' O
, O
155» O
, O
G9° I-LOC
, O
37e I-LOC
, O
79* I-LOC
de O
lignc O
2 O
bataillons O
des O
G9 I-ORG
. O
, O
2G° O
un O
hataillon O
et O
demi O
des O
153° O
. O
et O
161 O
" O
, O
un O
escadron O
des O
1G8 O
et O
22 O
" O
dragons O
. O
Pour O
loger O
ces O
troupes O
on O
a O
réquisitionné O
toutes O
les O
salles O
de O
bal O
et O
de O
réunions O
y O
compris O
la O
maison O
du O
peuple O
. O
Les O
soldats O
font O
la O
soupe O
dans O
les O
rues O
sur O
des O
fourneaux O
improvisés O
faits O
avec O
des O
pavés O
. O
Lunwille I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
G O
escadrons O
de O
dragons O
et O
de O
chasseurs O
ont O
quitté O
ce O
matin O
Lunéville I-LOC
pour O
Lcns I-LOC
. O
Au O
tour O
des O
typos O
Lille I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
Uae O
certaine O
agi O
' O
. O
atiun O
commence O
à O
régner O
à O
Lille I-LOC
, O
où O
les O
typographes O
sont O
en O
grève O
. O
Et O
: O
. O
prévision O
de O
troubles O
, O
on O
a O
fait O
trrir O
le O
43 O
" O
de O
ligne O
qui O
se O
trouve O
dans O
le O
bassin O
hoiiiliii'r O
II O
est O
question O
de O
rapp· O
er O
le O
ha'î'i'k O
. O
n O
de O
chasseurs O
à O
pied O
i O
; O
esi O
f. O
ct'i»-pi( O
! O
cr O
. O
t O
à O
Denain I-LOC
. O
luu'cs O
les O
corvées O
militaires O
«wt O
occunpagnées O
de O
soldats O
en O
arme O
. O
Ou O
ci O
oit O
qu-ï O
la O
journée O
scia O
a O
calme O
, O
mais O
en O
est O
très O
inquiet O
sur O
les O
incidents O
( O
, O
ui O
pourraient O
se O
produire O
la O
nuit O
prochaine O
. O
LE O
l^MAI O
Un O
appel O
aux O
terrassiers O
Paris O
, O
22 O
avril O
. O
L' O
agitation O
fomentée O
clans O
les O
milieux O
ouvriers O
en O
vue O
du O
premier O
mai O
, O
par O
la O
Confédération O
générale O
du O
Travail O
, O
prend O
tous O
les O
jours O
plus O
d' O
extension O
. O
Ce O
matin O
, O
plus O
de O
5,000 O
ouvriers O
terrassiers O
ont O
assisté O
a O
la O
Bourse O
du O
Travail O
à O
une O
grande O
réunion O
organisée O
par O
leur O
syndicat O
qui O
, O
à O
cet O
effet O
, O
leur O
avait O
adressé O
l' O
appel O
suivant O
Camarades O
, O
Resterons I-LOC
-nous O
cn O
arrière O
, O
de O
foules O
les O
organisations O
pour O
le O
1er O
mai O
prochnin O
. O
Allons O
camarades O
, O
réveillons O
-nous O
secouons O
celle O
torpeur O
oà O
nous O
étions O
plongés O
depuis O
quelques O
années O
munirons O
aux O
dirigeartls O
, O
fent O
, O
que O
nous O
voulons O
maintenant O
traifer O
d' O
égal O
à O
égal O
, O
que O
nous O
m O
: O
voulons O
plus O
demdiular O
et O
implorer O
et O
que O
nous O
voulons O
, O
intégral O
, O
le O
druit O
Il O
la O
Lie I-LOC
et O
ait O
bien-être O
Les O
terrassiers O
ont O
décidé O
de O
chômer O
le O
premier O
mai O
. O
Le O
2 O
mai O
, O
ils O
reprendront O
le O
travail O
, O
mais O
pour O
huit O
heures O
par O
jour O
et O
feront O
grève O
dans O
toutes O
les O
entreprises O
privées O
ou O
publiques O
qui O
ne O
leur O
donneront O
pas O
satisfaction O
sur O
ce O
point O
. O
Il O
est O
bon O
de O
remarquer O
que O
la O
journée O
de O
huit O
heures O
existe O
déjà O
sur O
tous O
les O
chantiers O
du O
Métropolitain I-ORG
. O
Les O
terrassiers O
ont O
décidé O
d' O
envoyer O
100 O
francs O
aux O
grévistes O
de O
De O
. O
ia O
n O
, O
100 O
francs O
à O
ceux O
de O
Vimeu I-LOC
, O
et O
50 O
francs O
aux O
typographes O
parisiens O
en O
grève O
. O
Une O
quête O
faite O
à O
la O
sortie O
au O
profit O
( O
*e O
Broutchoux I-LOC
, O
a O
produit O
89 O
fr O
. O
50 O
. O
Les O
bijoutiers-joailliers O
Paris O
, O
22 O
avril O
. O
Les O
ouvriers O
r. O
ij'Utins O
et O
joailliers O
sont O
conviés O
à O
une O
réunion O
qui O
aura O
lieu O
demain O
à O
Tivoli I-LOC
. O
La O
grè\e O
générale O
sera O
certainement O
• O
• O
' O
• O
e'uïéa O
au O
cours O
de O
cette O
rénnion O
, O
jus O
lu O
à O
C' O
j O
que O
! O
es O
pations O
aient O
accordés O
la O
joar O
. O
i"^ O
do O
8 O
Un O
' O
! O
affiche O
extrêmement O
vi O
' O
. O
lente O
tinque O
le O
syndicat O
Il O
est O
v'îoi O
' O
. O
i O
1 O
obtenir O
par O
la O
force O
ce O
que O
les O
patrons O
ne O
venlent O
pas O
accorder O
par O
la O
douccur O
Il O
a O
été O
hlacardée O
dans O
les O
2° O
et O
3c O
arrondissements O
. O
Les O
lithographes O
, O
les O
cartonniers O
et O
les O
peintres O
. O
Il O
règne O
actuellement O
une O
vive O
agitation O
parmi O
les O
lithographes O
, O
les O
ouvriers O
travaillant O
dans O
le O
cartonne O
et O
les O
pe O
: O
. O
itrc3 O
en O
bâtiment O
qui O
, O
presque O
certainement O
, O
feront O
la O
grève O
générale O
pour O
la O
journée O
de O
8 O
heures O
. O
Les O
facteurs O
des O
postes O
Paris O
, O
22 O
avril O
. O
Les O
sous-agents O
révoqués O
ù O
la O
suite O
de O
la O
dernière O
grève O
viennent O
d' O
adresser O
à O
M. O
Barthou I-PER
une O
demande O
de O
réintégration O
. O
A O
cette O
demande O
, O
M. O
Barthou I-PER
a O
répondu O
, O
assure O
-t-on O
, O
qu' O
il O
serait O
disposé O
à O
réintégrer O
aussi O
vite O
que O
possible O
beaucoup O
des O
révoqués O
, O
mais O
que O
toutefois O
certaines O
des O
sanctions O
resteraient O
décisive O
Les O
étrangers O
sen O
mêlent O
Paris I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
La O
Confédération I-ORG
générale O
du O
travail O
avait O
convoqué O
cette O
aprèsmidi O
à O
l' O
Eden-Concert I-LOC
les O
ouvriers O
d' O
origine O
étrangère O
afin O
de O
les O
convier O
à O
prendre O
part O
au O
mouvement O
en O
faveur O
de O
la O
journée O
de O
8 O
heures O
. O
2.000 O
ouvriers O
de O
toute O
nationalité O
avaient O
répondu O
à O
l' O
appel O
des O
organisateurs O
. O
En O
fin O
de O
séance O
un O
ordre O
du O
jour O
affirmant O
que O
les O
camarades O
de O
tous O
les O
pays O
décident O
de O
faire O
cause O
commune O
avec O
le O
prolétariat O
français O
dans O
la O
lutte O
entreprise O
a O
été O
voté O
l' O
unanimité O
. O
Un O
avis O
du O
préfet O
de O
police O
Paris I-LOC
, O
22 O
aVril O
. O
NI O
. O
Lépine I-LOC
a O
i'éj^ O
informé O
les O
gros O
commerçants O
d' O
a O
. O
-)ir O
' O
«rmer O
leurs O
magasins O
pour O
plus O
de O
survie O
le O
premier O
mai O
, O
qui O
sera O
très O
proh O
ibL-ii'en O
! O
un O
jour O
de O
chômage O
forcé O
pour O
les O
employés O
de O
commerce O
. O
LES O
TRAVAILLEURS O
DE O
L' O
ETAT I-ORG
On O
sait O
que O
plusieurs O
corporations O
affiliées O
à O
l' O
Union O
fédérative O
des O
travailleurs O
de O
l' O
Etat I-ORG
avaient O
décidé O
, O
en O
principe O
, O
de O
se O
solidariser O
avec O
les O
facteurs O
. O
La O
fin O
de O
la O
grève O
des O
sous-agents O
a O
empêché O
le O
mouve- O
ment O
mais O
la O
Confédération O
n' O
en O
continue O
pas O
moins O
à O
préparer O
la O
manifestation O
du O
1 O
" O
mai O
parmi O
les O
employés O
de O
l' O
Etat I-ORG
. O
Voici O
des O
extraits O
d' O
un O
manifeste O
rédigé O
à O
cet O
effet O
et O
distribué O
à O
un O
très O
grand O
nombre O
d' O
exemplaires O
MANIFESTE O
du O
Congrcs O
des O
travailleurs O
de O
l' O
Elat I-ORG
aui O
camnrades O
de O
la O
nutrine O
, O
de O
la O
guerre O
. O
, O
des O
poudreries O
, O
des O
magasins O
administrants O
, O
des O
manufactures O
d' O
allumettes O
, O
des O
postes O
, O
télégraphes O
et O
léli'plwncs O
, O
des O
monnaies O
et O
midaillcs O
, O
des O
lycées O
. O
L' O
heure O
est O
pioche O
où O
le O
prolétariat O
va O
manifester O
ctairciucnt O
sa O
volonté O
d' O
obtenir O
de O
ses O
maîtres O
, O
par O
la O
réduction O
des O
heures O
de O
travail O
, O
plus O
de O
libcrté O
, O
plus O
de^>ien-êli'e O
. O
Les O
travailleurs O
de O
l' O
Etat I-ORG
vont O
-ils O
rester O
indifférents O
au O
vaste O
mouvement O
qui O
partout O
, O
d' O
un O
bout O
à O
l' O
autrr O
: O
du O
pays O
, O
va O
mettre O
aux O
prises O
les O
capitalistes O
et O
les O
exploités O
? O
Vont O
-ils O
assister O
en O
spectateurs O
désintéressés O
aux O
péript'ties O
de O
ce O
conflit O
formidable O
où O
l' O
un O
des O
deux O
antagonistes O
a O
, O
pour O
triompher O
, O
l' O
argent O
, O
l' O
armée O
, O
la O
magistrature O
, O
et O
l' O
autre O
seulement O
son O
droit O
. O
Non O
, O
vous O
ne O
voudrez O
pas O
que O
cela O
soit O
. O
Vous O
devez O
aussi O
participer O
à O
l' O
action O
, O
d'abord O
parce O
que O
votre O
concours O
actif O
, O
en O
en O
augmentant O
les O
chances O
de O
succès O
, O
peut O
faire O
triompher O
la O
justice O
la O
où O
peut-être O
elle O
serait O
vaincue O
si O
vous O
n' O
apportiez O
en O
sa O
faveur O
tout O
ce O
qui O
dépend O
de O
vous O
. O
Mais O
si O
vous O
n' O
aviez O
pas O
à O
faire O
œuvre O
de O
solidarité O
avec O
nos O
camarades O
de O
l' O
industrie O
privée O
, O
vous O
ne O
devriez O
pns O
pour O
cela O
rester O
inactifs O
. O
La O
journée O
de O
huit O
heures O
, O
vous O
ne O
devez O
pas O
l' O
oublier O
, O
est O
dans O
le O
programme O
de O
l' O
Union O
fédérative O
des O
travailleurs O
de O
l' O
Etat I-ORG
. O
Êh O
bien O
camarades O
, O
ce O
que O
l' O
on O
ne O
veut O
pas O
faire O
pour O
vous O
, O
il O
faut O
que O
vous O
essayiez O
do O
le O
faire O
vous-même O
. O
Atlendre O
la O
journée O
de O
huit O
heures O
ilo O
la O
bienveillance O
gouvernementale O
, O
c' O
est O
vnuloir O
l' O
attendre O
toujours O
. O
La O
prenddre O
vous-mêmes O
, O
c' O
est O
un O
moyen O
plus O
sur O
de O
l' O
obtenir O
. O
Que O
tout O
le O
monde O
se O
le O
dise O
que O
tout O
le O
monde O
soit O
prêt O
à O
faire O
l' O
effort O
nécessaire O
que O
tout O
le O
monde O
veuille O
suivre O
, O
quand O
le O
moment O
sera O
venu O
, O
la O
tactique O
qu' O
indiqueront O
les O
camarades O
conférenciers O
qui O
vont O
aller O
un O
peu O
partout O
réchauffer O
le O
zèle O
des O
exploités O
de O
t' O
Etat I-ORG
, O
et O
le O
succès O
répondra O
à O
notre O
attente O
. O
Le O
Cottgrvs O
. O
La O
grève O
générale O
, O
la O
Révolution O
et O
le O
ministre O
de O
l' O
instruction O
Publique O
Les O
anciens O
camarades O
de O
M. O
Briand I-ORG
viennent O
de O
lui O
faire O
une O
mauvaise O
farce O
. O
Au O
moment O
où O
ce O
distingué O
socialiste O
révolulionnaire O
collabore O
avec O
tant O
de O
plaisir O
à O
ce O
gouvernement O
bourgeois O
ou O
demi-bourgeois O
que O
nous O
avons O
, O
la O
Confédération O
générale O
du O
travail O
publie O
en O
brochure O
de O
propagande O
un O
discours O
que O
M. O
Briand I-PER
prononçait O
, O
\ers O
la O
fin O
de O
1809 O
, O
au O
congrès O
général O
du O
parti O
socialiste O
, O
et O
qui O
est O
, O
hélas O
intitulé O
« O
la O
Grève I-ORG
générale O
et O
la O
Révolution O
» O
. O
La O
« O
République O
française O
» O
donne O
Quelques O
extraits O
de O
cette O
œuvre O
imprévoyante O
Citoyens O
, O
La O
grève O
générale O
est O
une O
conception O
h O
laquclle O
j' O
ai O
tout O
particulièrement O
. O
consacré O
mes O
efforts O
de O
propagande O
et O
que O
je O
me O
félicite O
d' O
avoir O
fait O
adopter O
par O
le O
premier O
conyès O
corporatif O
auquel O
elle O
fut O
soumise O
. O
Ce O
sont O
des O
antécédents O
qui O
m' O
imposent O
en O
quelque O
sorte O
un O
devoir O
de O
paternité O
. O
kn O
puis O
Tout O
l' O
heure O
, O
pendant O
que O
je O
faisais O
entrevoir O
la O
possibilité O
d' O
une O
pareille O
bataille O
engagée O
cnire O
le O
salariai O
elle O
patronat O
, O
des O
camarades O
disaient O
Ce O
serait O
la O
révolution O
Eh O
bien O
oui O
, O
je O
le O
dis O
aussi O
, O
je O
le O
crois O
fermement O
, O
la O
grève O
générale O
, O
« O
ce O
serait O
la O
forme O
qui O
donne O
aux O
travailleurs O
plus O
de O
garanties O
que O
celles O
du O
passé O
, O
en O
ce O
qu' O
elle O
les O
expose O
moins O
aux O
surprises O
, O
toujours O
possibles O
, O
des O
combinaisons O
exclusivement O
politiques O
. O
Enfin O
, O
la O
conclusion O
Croyez O
-moi O
, O
citoyens O
, O
cette O
idée O
( O
l' O
idée O
de O
la O
grève O
générale O
) O
est O
féconde O
. O
Ne O
la O
combattez O
plus O
aidez O
-nous O
, O
au O
contraire O
, O
¡ O
} O
la O
propager O
. O
En O
lui O
faisant O
bon O
accueil O
, O
le O
parti O
socialiste O
fera O
oeuvre O
révolutionnaire O
, O
et O
l' O
union O
qui O
sortira O
de O
ce O
congrès O
sera O
plus O
complète O
, O
n' O
étant O
pas O
exclusive O
d' O
un O
mode O
d' O
action O
pour O
lequel O
le O
prolétariat O
syndiqué O
a O
nettement O
marqué O
ses O
préférences O
. O
Evidemment O
, O
à O
la O
fin O
de O
1899 O
, O
le O
malheureux O
citoyen O
ne O
s' O
attendait O
pas O
à O
devenir O
ministre O
et O
personne O
ne O
s' O
attendait O
à O
ce O
qu' O
il O
le O
devint O
. O
Tout O
de O
même O
, O
il O
vaudrait O
mieux O
que O
le O
gouvernement O
n' O
appartint O
pas O
à O
de O
tels O
citoyens O
qui O
se O
sont O
trop O
aventurés O
. O
UN O
DISCOURS O
DE O
M. O
POINCARÉ I-PER
Paris I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
Hier O
, O
à O
la O
Sorbonne I-LOC
, O
séance O
de O
clôture O
du O
Congrès O
des O
sociétés O
savantes O
. O
Le O
ministre O
de O
l' O
instruction O
publique O
, O
qui O
devait O
présider O
la O
séance O
, O
s' O
est O
rendu O
aux O
obsèques O
de O
M. O
Curie I-PER
, O
qui O
ont O
eu O
lieu O
à O
Sceaux I-LOC
il O
a O
été O
remplacé O
à O
la O
Sorbonne I-LOC
par O
M. O
Foincaré I-PER
. O
Le O
ministre O
des O
finances O
a O
profité O
de O
la O
circonstance O
pour O
prononcer O
un O
discours O
qu' O
on O
peut O
qualifier O
de O
sensationrel O
et O
que O
nous O
apprécions O
plus O
haut O
. O
Nous O
détachons O
de O
ce O
discours O
le O
passage O
suivant O
, O
qui O
mérite O
, O
à O
tous O
points O
de O
vue O
, O
d' O
être O
souligné O
Souhaitons O
que O
les O
principes O
de O
bonne O
administration O
ensgignés O
dans O
cet O
établisserment O
( O
l' O
Ecule O
des O
sciences O
politiques O
) O
soient O
respectés O
par O
tous O
ceux O
qui O
, O
à O
un O
titre O
quelconque O
, O
sont O
mélés O
aux O
affaires O
publiques O
. O
Souhaitons O
que O
les O
députés O
légifèrent O
sans O
vouloir O
gouverner O
souhaitons O
que O
, O
sous O
leur O
responsabilité O
constitutionnelle O
, O
les O
ministres O
gouvernent O
souhaitons O
que O
la O
justice O
ignore O
la O
politique O
souhaitons O
que O
les O
directeurs O
dirigent O
, O
que O
les O
inspecteurs O
inspectent O
, O
que O
les O
contrôleurs O
contrôlent O
, O
que O
les O
percepteurs O
perçoivent O
, O
que O
chacun O
, O
en O
un O
mot O
, O
fasse O
loyalement O
et O
simplement O
son O
métier O
. O
La O
France I-ORG
et O
la O
République I-ORG
ne O
pourront O
qu' O
y O
gagner O
. O
Le O
ministre O
a O
prononcé O
ces O
paroles O
sur O
un O
ton O
d' O
énergie O
qui O
a O
été O
très O
re- O
marqué O
dans O
l' O
assistance O
. O
La O
mort O
du O
cardinal O
Labouré I-PER
Ce O
qu' O
on O
dit O
à O
l' O
archevêché O
de O
Paris I-LOC
Paris O
, O
22 O
avril O
. O
La O
mort O
du O
cardinal O
Labouré O
a O
causé O
une O
profonde O
émotion O
dans O
les O
milieux O
ecclûsiusliques O
. O
Un O
rédacteur O
de O
la O
Patrie O
a O
vu O
ce O
malin O
à O
l' O
archevêché O
de O
Paris O
, O
un O
des O
plus O
estimes O
des O
vicaires O
généraux O
qui O
lui O
a O
fuit O
les O
déclarations O
suivantes O
Mgr O
Labouré I-PER
était O
un O
dès O
hommes O
les O
plus O
vénères O
et O
les O
plus O
énergiques O
eu O
mémo O
temps O
, O
de O
l' O
ôpiscopat O
français O
. O
Celait O
lo O
plus O
jeune O
des O
cardinaux O
et O
l' O
un O
des O
plus O
écoutés O
. O
Il O
était O
l' O
ami O
intime O
de O
Mgr O
Calteau I-PER
, O
évoque O
Luron I-PER
, O
avec O
lequel O
il O
travaillait O
encore O
ces O
temps O
derniers O
iL O
l' O
élaboration O
d' O
un O
projet O
de O
retraites O
ecclésiastiques O
, O
qui O
devait O
être O
soumis O
il O
l' O
approbation O
de O
l' O
assemblée O
plénioro O
des O
évèrjues O
. O
Son O
étude O
avait O
même O
été O
présentée O
il O
la O
sous-conuui^sion O
réunie O
dernièrement O
et O
avait O
été O
approuvée O
à O
l' O
unanimité O
. O
Mgr O
Labouré I-PER
devait O
prendre O
la O
parole O
aa O
non O
du O
Saint-Père I-ORG
à O
l' O
ouverture O
de O
la O
réunion O
pli'niêro O
du O
30 O
mai O
et O
sa O
grande O
autorité O
aurait O
eu O
certainement O
une O
répercussion O
dans O
le O
cours O
do O
la O
discussion O
. O
D'ailleurs O
nous O
pouvons O
affirmer O
que O
le O
Pape O
songe O
en O
ce O
moment O
à O
combler O
les O
vides O
du O
cardinalat O
français O
. O
En O
effet O
, O
il O
ne O
reste O
plus O
que O
quatre O
cardinaux O
français O
le O
cardinal O
Richnnl O
, O
archevêque O
< O
• O
• O
Paris O
, O
le O
cardinal O
Leeof I-PER
, O
archevêque O
de O
Bordeaux O
, O
le O
cardinal O
Touillié I-PER
, O
archevêque O
de O
Lyon I-LOC
, O
et O
le O
cardinal O
Mathieu I-PER
. O
Plusieurs O
noms O
sont O
mis O
en O
avant O
, O
mais O
on O
ne O
peut O
rien O
dire O
pour O
le O
moment O
. O
En O
tout O
cas O
, O
les O
décisions O
du O
Pape O
touchant O
cette O
question O
ne O
sernnt O
connues O
qu' O
anrès O
la O
clôture O
des O
travaux O
de O
rassemblée O
pléinère O
. O
A O
L' O
ETRANGER O
ETATS-UNIS I-LOC
La O
catastrophe O
de O
San I-LOC
Francisco I-LOC
Les O
plus O
mauvais O
jours O
sont O
passés O
. O
Les O
mesures O
sanitaires O
. O
La O
fin O
de O
l' O
incendie O
. O
Dégâts O
et O
victi- O
mes O
. O
New-York I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
Les O
plus O
mauvais O
jours O
sont O
maintenant O
passés O
pour O
SanFrancisco I-LOC
. O
Les O
secours O
commencent O
à O
arriver O
en O
quantité O
suffisante O
pour O
les O
besoins O
de O
la O
population O
, O
qui O
aura O
bientôt O
a O
sa O
disposition O
les O
approvisionnements O
d' O
eau O
nécessaires O
. O
L' O
ordre O
règne O
sur O
cette O
immense O
étendue O
de O
débris O
et O
de O
ruines O
. O
Les O
marins O
de O
l' O
es* O
cadre O
du O
Pacifique O
aident O
les O
soldats O
à O
main* O
tenir O
l' O
ordre O
. O
Les O
conditions O
sanitaires O
sont O
très O
mauvaises O
et O
on O
fait O
de O
grands O
efforts O
pour O
prévenir O
une O
épidémie O
. O
Tous O
les O
médecins O
des O
environs O
sont O
arrivés O
et O
circulent O
dans O
la O
foule O
. O
On O
s' O
occupe O
de O
nettoyer O
les O
égout O
! O
J O
dans O
les O
rues O
principales O
, O
afin O
de O
commentcer O
i\ O
reconstruire O
les O
habitations O
. O
Le O
feu O
sévissait O
encore O
hier O
soir O
en O
deux O
endroits O
, O
mais O
on O
espère O
qu' O
il O
a O
accompli O
ses O
derniers O
ravages O
. O
Il O
est O
maintenant O
possible O
d' O
évalner O
approximativement O
les O
dégâts O
qui O
sont O
eflroyables O
et O
atteignent O
au O
moins O
un O
milliard O
et O
demi O
de O
francs O
. O
Quant O
aux O
pertes O
de O
vies O
humaines O
personne O
n' O
oserait O
faire O
une O
estimation O
du O
chiffre O
des O
morts O
. O
Ce O
n' O
est O
qu' O
après O
le O
retour O
des O
conditions O
normales O
qu' O
on O
saura O
peu O
près O
le O
nombre O
de O
ceux O
qui O
ont O
péri O
, O
et O
encore O
ignorera O
-t-on O
le O
nombre O
des O
malheuroux O
qui O
habitaient O
le O
quartier O
chinois O
et O
de O
creux O
, O
de O
tontes O
nationalités O
, O
qui O
vivaient O
sur O
le O
bord O
de O
l' O
eau O
et O
qui O
ne O
reparaîtront O
plus O
. O
Les O
détrousseurs O
de O
cadavre O
New-York I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
Il O
s' O
est O
organise O
San I-LOC
Francisco I-LOC
une O
sorte O
d' O
association O
de O
détrousseurs O
de O
cadavres O
. O
Ces O
bandits O
, O
pour O
activer O
leur O
sinistre O
besogne O
, O
coupent O
même O
les O
doigts O
des O
morts O
qu' O
ils O
emportent O
pour O
en O
enlever O
les O
bngnes O
à O
loisir O
. O
On O
a O
trouvé O
dans O
les O
poches O
de O
fun O
d' O
eux O
cinq O
bagues O
en O
diamant O
de O
grand O
prix O
. O
On O
les O
fusille O
, O
naturellement O
, O
dès O
qu' O
on O
les O
prend O
. O
Quatorze O
de O
ces O
ignobles O
brigands O
ont O
été O
fusillés O
hier O
, O
et O
les O
agents O
de O
police O
ont O
revu O
des O
fusils O
pour O
leur O
donner O
la O
chasse O
. O
On O
songe O
à O
à O
reconstruire O
la O
ville O
, O
alors O
que O
le O
feu O
n' O
a O
pas O
encore O
achevé O
son O
œuvre O
dévastatrice O
. O
Les O
compagnies O
d' O
assurances O
ont O
déclaré O
que O
les O
550 O
millions O
de O
francs O
de O
risques O
dus O
pour O
la O
destruction O
des O
immeubles O
seront O
payés O
sans O
retard O
et O
dès O
que O
le O
feu O
sera O
éteint O
, O
marons O
et O
charpentiers O
se O
mettront O
Il O
l' O
œuvre O
pour O
rééilifier O
Fan-Francteco I-ORG
, O
qui O
, O
comme O
naguère O
Chicago I-LOC
, O
renaîtra O
de O
ses O
cendres O
plus O
florissait O
que O
jamais O
. O
On O
découvre O
des O
vivants O
San-Francisco I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
A O
chaque O
instant O
les O
sauveteurs O
découvrent O
des O
personnes O
vivantes O
sous O
les O
décombres O
. O
La O
plupart O
sont O
blessées O
et O
tombent O
d' O
inanition O
. O
On O
sibnalc O
plusieurs O
commis O
des O
postes O
que O
l' O
on O
a O
retrouvés O
ainsi O
vivants O
sous O
les O
décombres O
de O
l' O
hôtel O
des O
postes O
. O
On O
est O
persuadé O
qu' O
il O
doit O
y O
avoir O
due O
nombreux O
habitants O
bloqués O
par O
tes O
décombres O
dans O
les O
caves O
de O
leurs O
maisons O
incendiées O
. O
ITALIE I-LOC
Secouasses O
sismiques O
Rome I-LOC
, O
22 O
avril O
. O
Une O
secousse O
de O
tremblement O
de O
terre O
assez O
violente O
a O
été O
ressentie O
hier O
matin O
dans O
la O
Toscane I-LOC
, O
notamment O
à O
Siena I-LOC
, O
Volperra I-LOC
et O
Poggibonsi I-LOC
. O
La O
population O
due O
cette O
dernière O
ville O
prise O
de O
panique O
quitta O
tout O
entière O
les O
maisons O
, O
bllo O
a O
passe O
la O
nuit O
sur O
les O
places O
et O
dans O
les O
campagnes O
du O
voisinage O
. O
Pendant O
la O
journée O
d' O
hier O
, O
7 O
secousses O
ont O
été O
ressenties O
à O
Poggibousi I-LOC
. O
Les O
premières O
seulement O
ont O
été O
assez O
sensibles O
. O
Le O
palaia O
municipal O
a O
été O
lézardé O
. O
Il O
n O
y O
a O
aucune O
victime O
. O
Revue O
de O
la O
Presse O
Les O
émeutes O
et O
l' O
armée O
De O
M. O
Alphonse I-PER
Humbert I-PER
dans O
l' O
Et O
Tous O
les O
correspondants O
de O
journ O
, O
utx O
rapportent O
que O
le O
mouvementnaire O
du O
Nord I-LOC
est O
conduit O
par O
des O
hommes O
étrangers O
il O
la O
profession O
de O
mineur O
, O
1 O
ri O
, O
. O
vés O
tout O
, O
récemment O
dans O
le O
pays O
. O
cet O
. O
atfirmation O
est O
confirmée O
par O
les O
feuille O
. O
̃ O
. O
̃>lectivistes O
et O
, O
ce O
qui O
lui O
donne O
plus O
d O
rite O
encore O
, O
vous O
la O
retrouverez O
sous O
gnature O
de O
MM O
. O
Basly I-PER
et O
Lamendin I-PER
, O
i O
mun O
manifeste O
de O
la O
Fédération I-ORG
des O
cals O
de O
mineurs O
. O
D'ailleurs O
, O
le O
gouvernement O
n O
ignor O
̃ O
\> O
les O
noms O
des O
individus O
sur O
lesquels O
, O
il O
l. O
-ivis O
universel O
, O
pèse O
la O
responsabilifé O
«les O
.1bominables O
attentats O
commis O
, O
depui· O
\wr O
. O
jours O
, O
dans O
la O
région O
de O
Lens I-LOC
et O
d O
, O
! O
>̃nain O
. O
Ce O
sont O
les O
émissaires O
de O
la O
t O
̃••dcralinn O
" O
énérale O
du O
travail O
. O
Ils O
ne O
se O
> O
• O
\> O
, O
pas O
ils O
ont O
fait O
dnnoncer O
Ici.1 O
̃imils O
ont O
expose O
tout O
au O
long O
leur O
pis- O
̃ O
' O
campagne O
. O
Pourquoi O
le O
gouvernemei O
l«v O
: O
a O
-t-il O
laissés O
faire O
? O
Pourquoi O
, O
dûmc O
formé O
de O
l' O
œuvre O
détestable O
qu' O
ils O
a O
teinter O
tes O
a-t-it O
laissés O
partir O
Di O
que O
l' O
action O
de O
sa O
police O
ne O
saurai O
' O
' O
u O
; O
préventive O
? O
Il O
nïtait O
pas O
un O
d' O
eu O
̃ O
n' O
eut O
déjii O
commis O
une O
série O
de O
de O
) O
rendant O
justiciable O
des O
tribunaux O
. O
1 O
est O
que O
les O
délinquants O
de O
cette O
cali^ O
. O
i O
sont O
couverts O
par O
la O
protection O
de O
M. O
Jaurès I-PER
et O
que O
le O
gouvernement O
n' O
ose O
pas O
leur O
appliquer O
la O
loi O
. O
Il O
n' O
avait O
pas O
tant O
de O
scrupules O
et O
il O
se O
piquait O
de O
moins O
d' O
indulgence O
, O
quand O
il O
s' O
agissait O
de O
frappeur O
les O
manifestants O
cathulu[ii O
<> O
s. O
Je O
ne O
sais O
plus O
quoi O
tribunal O
de O
Feuilleton O
de O
l' O
Ouest-Eclair I-ORG
. O
LES O
Orphelins O
d' O
Alsace O
Par O
Paul I-PER
BERTNAY I-PER
1 O
PREMIÈRE O
PARTIE O
DANS O
LA O
TOURMENTE O
Et O
, O
depuis O
la O
veille O
, O
le O
tambour O
de O
la O
mairie O
battait O
annonçant O
que O
tous O
les O
hommes O
de O
bonne O
volonté O
n' O
avaient O
qu' O
à O
se O
présenter O
pous O
se O
faire O
enrôler O
dans O
la O
compagnie O
du O
capitaine O
JeanPaul I-LOC
. O
Aussitôt O
, O
ç'avait O
été O
un O
farouche O
élan O
de O
tout O
ceux O
dont O
les O
mains O
pouvaient O
tenir O
un O
fusil O
. O
Les O
femmes O
embrassaient O
leur O
mari O
en O
leur O
criant O
" O
Va O
comme O
les O
autres O
1 O
Catherine I-LOC
, O
refoulant O
ses O
larmes O
, O
avait O
montré O
à O
Jean-Paul I-PER
, O
Marie-Anne I-LOC
et O
Marie-Louise I-LOC
, O
les O
deux O
petites O
jumelles O
qui O
riaient O
dans O
leur O
berceau O
et O
l' O
enfant O
qui O
formait O
dans O
les O
bras O
de O
sa O
grand'mère O
Gredel I-PER
Mozer I-LOC
G'est I-ORG
pour O
eux O
. O
c' O
est O
pour O
nous O
que O
tu O
vas O
exposer O
ta O
vie O
. O
En O
faisant O
ton O
devoir O
. O
tout O
ton O
devoir O
. O
n' O
oublie O
pas O
ceux O
qui O
n' O
ont O
rien O
de O
plus O
précieux O
que O
toi O
. O
Et O
que O
le O
bon O
Dieu O
ait O
pitié O
des O
femmes O
et O
des O
mères O
qui O
souffrent O
comme O
je O
souffre O
en O
te O
disant O
adieu O
. O
Quand O
l' O
appel O
du O
capitaine O
Kleber I-PER
avait O
retenti O
jusque O
dans O
la O
maison O
de O
Guillaume O
Holtein I-ORG
, O
un O
violent O
combat O
s' O
était O
livré O
entre O
la O
Gretchen I-ORG
la O
Badoise I-ORG
et O
ce O
fils O
d' O
un O
Allemand O
des O
bords O
du O
Rhin I-ORG
, O
que O
la O
loi O
française O
avait O
fait O
français O
, O
mais O
dont O
le O
cœur O
était O
avec O
ceux O
de O
la O
race O
germaine O
. O
Il O
peut O
aller O
se O
faire O
trouer O
la O
peau O
le O
millionnaire O
, O
pour O
défendre O
la O
fortune O
dont O
il O
m' O
a O
volé O
la O
moitié O
moi O
, O
je O
sais O
bien O
que O
les O
Allemands O
ne O
viendront O
pas O
piller O
dans O
ma O
maison O
et O
. O
j' O
y O
reste O
. O
Eh O
bien O
, O
pour O
un O
homme O
intelligent O
, O
je O
t' O
aurais O
cru O
plus O
malin O
. O
Pace O
que O
je O
ne O
veux O
pas O
me O
faire O
tuer O
comme O
un O
lapin O
par O
une O
balle O
prussienne O
. O
Mieux O
vaut O
risquer O
le O
coup O
de O
feu O
d' O
un O
allemand O
que O
de O
recevoir O
douze O
balles O
françaises O
. O
ll O
balbutia O
Des O
folies O
I. O
Est O
-ce O
qu' O
on O
se O
doute O
, O
seulement O
Non O
. O
Mais O
il O
n' O
en O
faut O
qu' O
une O
. O
Tu O
as O
bien O
entendu O
, O
l' O
autre O
jour O
, O
chez O
le O
notaire O
. O
On O
aurait O
dit O
qu' O
il O
savait O
quelque O
chose O
sur O
mon O
père O
et O
sur O
toi O
, O
ce O
vieux O
coquin O
d' O
Amérique I-LOC
. O
Et O
ces O
deux O
êtres O
, O
liés O
par O
le O
vice O
, O
se O
regardèrent O
d' O
un O
œil O
inquiet O
. O
C' O
est O
bien O
le O
vice O
, O
en O
effet O
, O
qui O
tout O
d'abord O
les O
avait O
rivés O
l' O
un O
à O
l' O
autre O
. O
Elle O
achalandant O
, O
par O
sa O
jeunesse O
, O
et O
son O
inconduite O
le O
cabaret O
de O
son O
père O
. O
Lui O
, O
arrivant O
par O
hasard O
dans O
ce O
lieu O
mal O
famé O
et O
s' O
y O
prenant O
bientôt O
pour O
cette O
fille O
d' O
une O
fantaisie O
brutale O
comme O
lui O
, O
mais O
qui O
devait O
s' O
exaspérer O
jusqu' O
à O
devenir O
un O
véritable O
coup O
de O
folie O
. O
Il O
venait O
de O
quitter O
le O
régiment O
où O
, O
cassé O
du O
grade O
de O
sergent-major O
pour O
désordres O
graves O
de O
comptabilité O
il O
avait O
été O
heureux O
de O
ne O
pas O
passer O
en O
conseil O
de O
guerre O
. O
Dans O
le O
cabaret O
du O
père O
Kaufman I-PER
, O
il O
avait O
dépensé O
tout O
son O
argent O
. O
un O
ar1 O
gent O
qui O
venait O
on O
ne O
sait O
d' O
où O
. O
et O
( O
puis O
, O
un O
beau O
jour O
, O
comme O
il O
voulait O
garder O
pour O
lui O
tout O
seul O
cette O
créature O
qui O
lui O
mettait O
le O
sang O
en O
fièvre O
, O
il O
avait O
dit O
à O
Gretchen I-PER
g O
Tu O
es O
majeure O
, O
tu O
peux O
te O
marier O
sans O
la O
permission O
de O
ton O
père O
je O
te O
Elle O
avait O
subi O
l' O
ascendant O
de O
cet O
amoureux O
qui O
l' O
aimait O
comme O
une O
brute O
avec O
autant O
de O
coups O
que O
de O
caresses O
mais O
qui O
l' O
aimait O
passionnément O
. O
Et O
le O
père O
Kaufmann I-PER
, O
faisant O
contre O
mauvaise O
fortune O
bon O
cœur O
, O
avait O
consenti O
à O
ce O
mariage O
, O
qui O
rompait O
le O
dernier O
lien O
entre O
Guillaume O
et O
ceux O
de O
sa O
famille O
. O
L' O
Allemand O
s' O
était O
d'autant O
plus O
vite O
résigné O
qu' O
un O
enfant O
allait O
naître O
à O
la O
Badoise I-LOC
un O
enfant O
qui O
vint O
bientôt O
au O
monde O
et O
que O
l' O
on O
appela O
Christian I-PER
, O
comme O
son O
grand'père O
. O
Et O
puis O
, O
le O
vieux O
gredin O
avait O
trouvé O
le O
moyen O
d' O
utiliser O
son O
fainéant O
de O
gendre O
. O
Quand O
on O
lui O
demandait O
de O
quoi O
vivait O
Holtein I-PER
, O
il O
parlait O
évasivement O
de O
conlrebande O
. O
Et O
en O
effet O
, O
partout O
on O
voyait O
Guillaume O
frayant O
avec O
tous O
les O
individus O
suspects O
cheval O
sur O
les O
deux O
frontières O
les O
attirant O
à O
la O
Pomme O
de O
Pin O
, O
et O
allant O
chaque O
semaine O
soit O
à O
Baie I-LOC
, O
soit O
à O
Mulhouse I-LOC
, O
d' O
où O
il O
revenait O
toujours O
les O
poches O
bien O
garnies O
. O
C' O
est O
que O
, O
depuis O
de O
longues O
années O
, O
la O
Prusse I-ORG
avait O
semé O
d' O
espions O
le O
sol O
dont O
elle O
convoitait O
la O
conquête O
. O
Le O
Badois I-PER
Kaufmann I-PER
était O
un O
de O
ces O
agents O
. O
Il- I-LOC
avait O
jaugé O
son O
gendre O
fils O
d' O
Allemand O
, O
méprisé O
et O
repoussé O
par O
ceux O
de O
sa O
famillle O
française O
pour O
lui O
, O
trahir O
la O
France I-ORG
, O
ce O
serait O
servir O
la O
patrie O
allemande O
. O
Et O
bientôt O
ce O
déclassé O
, O
que O
le O
régiment O
avait O
rendu O
débrouillard O
, O
ce O
fils O
de O
paysans O
à O
prétentions O
bourgeoises O
, O
qui O
rougissait O
d' O
un O
travail O
manuel O
, O
Guillaume I-PER
Holtein I-PER
, O
était O
devenu O
un O
des O
plus O
actifs O
auxiliaires O
de O
l' O
état-major O
prussien O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
Kaufmann I-PER
était O
mort O
on O
avait O
vendu-son O
cabaret O
, O
on O
l' O
avait O
aussitôt O
mangé O
et O
bu O
et O
on O
vivait O
maintenant O
dans O
la O
bicoque O
d' O
Hans I-PER
Holtein I-PER
, O
une O
baraque O
qu' O
on O
n' O
avait O
jamais O
pu O
bazarder O
, O
parce O
que O
jamais O
aucun O
acquéreur O
n' O
en O
avait O
voulu O
. O
Ménage O
plein O
de O
querelles O
, O
de O
vio- O
lences O
, O
de O
batailles O
, O
et O
de O
soûleries O
, O
où O
grouillait O
un O
enfant O
de O
trois O
ou O
quatre O
ans O
, O
qui O
promettait O
de O
devenir O
vicieux O
comme O
père O
et O
mère O
, O
ménage O
où O
la O
proclamation O
du O
capitaine O
JeanPaul I-LOC
faisait O
naître O
un O
nouvel O
orage O
. O
Mais O
, O
cette O
fois O
, O
la O
Badoise I-ORG
avait O
le O
dessus O
. O
Oui O
, O
concluait O
-elle O
, O
à O
ta O
place O
, O
j' O
irais O
m' O
enrôler O
. O
et O
tout O
de O
suite O
. O
D'abord O
pour O
qu' O
on O
ne O
puisse O
plus O
te O
soupçouner O
dû O
rien O
. O
et O
puis O
pour O
profiter O
de O
l' O
occasion O
que O
Jean-Paul I-PER
te O
donne O
de O
lui O
reprendre O
tout O
ce O
qu' O
il O
t' O
a O
volé O
. O
En O
allant O
avec O
lui O
contre O
les O
Allemands O
? O
Oui O
, O
pour O
le O
faire O
plus O
vite O
tomber O
entre O
leurs O
mains O
. O
Un O
capitaine O
de O
francs-tireurs O
, O
tu O
sais O
, O
quand O
on O
le O
tient O
. O
Elle O
fit O
un O
geste O
significatif O
dont O
il O
pâlit O
. O
Et O
puis O
, O
le O
jour O
où O
il O
aura O
son O
compte O
de O
douze O
balles O
, O
si O
tu O
ne O
trouves O
pas O
le O
moyen O
de O
te O
débarrasser O
de O
trois O
morveux O
qui O
te O
gênent O
, O
alors O
, O
ne O
viens O
plus O
me O
crier O
misère O
c' O
est O
toi O
qui O
n' O
auras O
pas O
voulu O
reprendre O
ton O
bien O
. O
Oui O
. O
mais O
la O
mère O
? O
. O
. O
Est O
-ce O
qu' O
elle O
hérite O
, O
la O
mère O
, O
imbécile O
? O
C' O
est O
vrai O
, O
il O
n' O
y O
a O
que O
les O
trois O
petits O
. O
Allons O
, O
va O
donc O
t' O
enrôler O
et O
faire O
la O
paix O
avec O
ton O
cousin O
, O
c' O
est O
le O
moment O
où O
tout O
le O
monde O
s' O
embrasse O
. O
Et O
il O
y O
alla O
. O
lA O
compagnie O
fut O
vite O
organisée O
. O
Bientôt O
, O
derrière O
chaque O
haie O
, O
il O
y O
eut O
unjfrane-tireur O
. O
Voir O
la O
ru O
. O
it» O
a» O
i* O
page O
. O
2 O
L' O
Onest-ËciaïF I-ORG
province O
a O
, O
sur O
tunique O
déposition O
d' O
un O
agent O
de O
police O
, O
condamné O
il O
huit O
jours O
de O
prison O
, O
sans O
app'irati O
n O
de O
la O
lni O
( O
le O
sursis O
, O
trie O
jeunp O
fille O
de O
dix-huit O
ans O
coupnble O
de O
m' O
être O
« O
opposée O
par O
la O
force O
Il O
l' O
inventaire O
d' O
une O
église O
. O
Son O
crime O
ne O
peut O
pourtant O
pas O
être O
romparé O
il O
celui O
des O
artisans O
de O
guerre O
civile O
qui O
ont O
présidé O
nuv O
tueriels O
de O
ces O
jours O
derniers O
comment O
expliquer O
qu' O
elle O
soit O
punie O
et O
qu' O
ils O
soient O
Inclemnes O
t O
Un O
des O
premiers O
mots O
qu' O
ait O
prononcés O
ce O
gouvernement O
, O
lorsqu' O
il O
est O
arrivé O
aux O
affaires O
, O
c' O
est O
celui O
de O
complot O
. O
Il O
entendait O
celui O
qui O
s' O
ourdit O
, O
au O
dire O
de O
la O
« O
lanterne O
Il O
, O
dans O
l' O
ombre O
des O
sacristies O
. O
Mais O
celui O
qui O
s' O
élabore O
dans O
les O
conciliabules O
dee O
Bourses O
du O
travail O
et O
de O
la O
fameuse O
Confédération O
générale O
, O
celui-là O
, O
qui O
tend O
à O
déchaîner O
une O
effroyable O
conflagration O
entre O
les O
citoyens O
d' O
un O
même O
pays O
, O
celuiM O
, O
qui O
menace O
ouvertement O
la O
Républinue O
et O
la O
patrie O
, O
et O
qui O
est O
, O
coup O
srtr O
, O
le O
p'us O
danpereux O
qu' O
on O
ait O
jamais O
diripé O
contre O
la O
sùrrié O
de O
VFtaf O
. O
celui-là O
, O
le O
gouvernement O
nien O
parle O
pas O
. O
Pour O
les O
scélérats O
en O
! O
l' O
ont O
tramé O
, O
il O
n' O
y O
a O
pas O
de O
HauteCour O
. O
Du O
Gaulois I-ORG
Les O
soldats O
essistent O
, O
Immobiles O
, O
à O
ces O
effroyalr'es O
scènes O
ils O
ont O
reçu O
l' O
ordre O
de O
-ne O
pas O
se O
détendre O
ils O
ne O
se O
défendent O
pas O
ils O
voient O
tomber O
leurs O
camarades O
, O
leurs O
chefs O
ils O
savent O
que O
l' O
on O
assiège O
, O
que O
l' O
on O
détruit O
les O
voitures O
d' O
ambulance O
; O
fis O
ne O
tirent O
pas O
c' O
est O
la O
consigne O
ils O
la O
respectent O
sans O
la O
discuter O
. O
Cette O
armée-là O
, O
je O
le O
dis O
hautement O
, O
est O
plus O
sublime O
, O
plus O
héroïque O
, O
s' O
il O
se O
peut O
, O
eue O
l' O
armée O
de O
1871 O
, O
car O
, O
pour O
accomplir O
te O
devoir O
qui O
lui O
est O
commandé O
, O
il O
lui O
faut O
ee O
dominer O
, O
se O
vaincre O
elle-même O
, O
accomplir O
un O
effort O
de O
volonté O
qui O
dépasse O
l' O
humaine O
mesure O
. O
et O
l' O
on O
comprend O
qu' O
en O
rentrant O
à O
Paris I-LOC
, O
M. O
Clemenceau I-PER
ait O
pu O
dire O
ci O
L' O
armée O
a O
été O
admirable O
Il O
Il O
voit O
aujourd'hui O
qu' O
il O
faisait O
fausse O
route O
en O
la O
jugeant O
d'après O
les O
renseignements O
fournis O
par O
des O
officiers O
discouleurs O
, O
infatués O
et O
révoltés O
. O
Non O
, O
l' O
armée O
n' O
est O
pas O
telle O
que O
la O
dépeignait O
le O
colonel O
Picquart O
, O
et O
quel O
que O
«oit O
notre O
sentiment O
pour O
le O
gouvernement O
, O
quelles O
que O
soient O
les O
inquiétudes O
qu' O
il O
éveille O
dans O
nos O
esprits O
, O
nous O
sommes O
presque O
tentés O
de O
le O
remercier O
pour O
la O
révélation O
qui O
nous O
est O
faite O
d' O
une O
armée O
nouvelle O
possédant O
des O
ci O
. O
alités O
que O
n' O
avait O
pas O
au O
même O
degré O
l' O
année O
d' O
autrefois O
. O
Après O
nous O
être O
découverts O
devant O
elle O
nous O
tournons O
les O
yeux O
vers O
l' O
avenir O
, O
et O
nous O
nous O
reprenons O
à O
espérer O
. O
En O
1871 O
, O
la O
tactique O
allemande O
a O
déconcerté O
nos O
troupes O
. O
On O
se O
battait O
à O
grande O
distance O
, O
on O
n' O
apercevait O
pas O
l' O
ennemi O
; O
Uibilué O
à O
se O
porter O
en O
avant O
, O
baïonnette O
au O
fusil O
, O
le O
soldat O
ne O
tenait O
pas O
devant O
la O
mort O
qui O
lui O
arrivait O
, O
sans O
qu' O
il O
l' O
eût O
pressentie O
, O
sans O
qu' O
il O
lui O
ffil O
possible O
de O
faire O
effort O
pour O
I O
éviter O
. O
Avec O
l' O
outillage O
moderne O
, O
les O
ar- O
mes O
à O
longue O
portée O
, O
les O
qualités O
de O
race O
de O
nos O
soldats O
n' O
ont O
que O
trop O
rarement O
l' O
occasion O
de O
s' O
exercer O
utilement O
et O
déjà O
les O
Allemunds O
escomptaient O
la O
supériorité O
de O
la O
pesanteur O
germanique O
sur O
la O
furia O
trancesa O
Il O
. O
Aujourd'hui O
, O
nous O
pouvons O
constater O
que O
le O
tempérament O
de O
nos O
soldats O
s' O
est O
modi-hé O
avec O
les O
méthodes O
de O
guerre O
. O
Ifs O
vienment O
de O
prouver O
dans O
nos O
querelles O
civiles O
, O
ou O
ils O
savaient O
se O
contenir O
, O
obéir O
aux O
ordres O
donnés O
, O
observer O
quand O
il O
le O
faut O
une O
attitude O
passive O
, O
subir O
les O
attaques O
les O
plus O
fougueuses O
, O
les O
plus O
passionnées O
, O
Bans O
n-pondre O
, O
sans O
se O
révolter O
, O
sans O
se O
laisser O
dominer O
par O
leurs O
instincts O
de O
comibalivité O
. O
Au O
temps O
actuel O
, O
ce O
, O
sont O
les O
véritables O
vertus O
militaires O
, O
et O
si O
l' O
arméc O
d' O
autrefois O
était O
sans O
rivale O
pour O
charger O
J' O
ennemi O
, O
enlever O
d' O
un O
héroïque O
élau O
les O
positions O
les O
mieux O
défendues O
, O
l' O
armée O
d' O
aujourd'hui O
eaura O
soutenir O
victorieusement O
les O
luttes O
où O
l' O
effort O
doit O
étre O
plus O
continu O
, O
le O
courage O
plus O
réfléchi O
. O
Informations O
A O
L' O
OFFICIEL O
ALLOCATIONS O
ECCLESIASTIQUES O
. O
Par O
arrêtés O
du O
18 O
avril O
11)06 O
, O
le O
ministre O
de O
l' O
instruction O
publique O
, O
des O
beaux-arls O
et O
des O
cultes O
et O
le O
ministre O
des O
finances O
ont O
rpprouvé O
l' O
attribution O
d' O
allocations O
de O
quatre O
ans O
aux O
ministres O
des O
cultes O
désignés O
ciaprès O
MM O
. O
Dombre I-PER
, O
pasteur O
à O
Nantes I-LOC
Rioux I-PER
, O
vicaire O
à O
Uignan I-LOC
( O
Morbihan I-LOC
) O
. O
INSTRUCTION O
PUBLIQUE O
. O
M. O
l' O
abbé O
Urseau I-PER
, O
correspondant O
du O
ministère I-ORG
de I-ORG
l' I-ORG
instruction I-ORG
publique I-ORG
et I-ORG
des I-ORG
beaux-arts I-ORG
à O
Ançers I-LOC
, O
est O
nommé O
officier O
de O
l' O
instruction O
publique O
. O
POSTES O
ET O
TELEGRAPHES O
. O
Sunt O
tommes O
facteurs O
ruraux O
MM O
. O
Lamboul I-PER
, O
à O
Ëvron I-LOC
( O
Mayenne I-LOC
) O
, O
et O
Duval I-PER
, O
à O
Daon I-LOC
( O
Mayenne I-LOC
) O
. O
Poste O
militaire O
Les O
solutious O
sont O
insérées O
le O
lundi O
. O
Renseignements O
absolument O
gratuits O
. O
Adresser O
les O
demandes O
à O
M. O
liainus I-PER
, O
à O
l' O
Ouesl-Eclair I-ORG
, O
en O
joignant O
uft O
timbre O
de O
0.25 O
pour O
Irais O
de O
rcclicrches O
. O
E. O
T. O
Voulez O
-vous O
me O
donner O
quelques O
détails O
sur O
l' O
origine O
de O
la O
maladie O
de O
ce O
militaire O
, O
et O
sur O
les O
soins O
qui O
lui O
ont O
été O
donnés O
. O
Joignez O
votre O
adresse O
, O
afin O
que O
je O
vous O
réponde O
par O
lettre O
. O
Un O
médaillé O
. O
Il O
n' O
existe O
aucune O
disposition O
Uoi O
ou O
décret O
. O
! O
réglant O
de O
cette O
fuçon O
l' O
attribution O
de O
cette O
distinction O
qui O
, O
d'après O
vous O
, O
serait O
duc O
tous O
les O
médifillus O
dans O
votre O
situation O
. O
Un O
aspirant O
. O
1* O
Vous O
n' O
aurez O
chance O
de O
réussir O
que O
si O
votre O
famille O
est O
privée O
de O
resecurces O
par O
suite O
de O
votre O
départ O
. O
Le O
dossier O
de O
soutien O
de O
famille O
établi O
par O
la O
maine O
et O
accompagné O
de O
votre O
acte O
de O
mariage O
devra O
parvenir O
a O
votre O
colonel O
avant O
le O
mois O
d' O
août O
; O
B* O
Vous O
devrez O
vous O
adresser O
directement O
il O
l' O
administration O
dont O
dépend O
cet O
emploi O
3 O
' O
Non O
, O
attendu O
que O
vous O
êtes O
incorporé O
sous O
le O
régime O
de O
la O
loi O
de O
1889 O
. O
J. O
B. O
Il O
est O
préférable O
que O
vous O
exposiez O
votre O
cas O
au O
ministre O
en O
lui O
demandant O
de O
retuler O
votre O
nomination O
jusqu' O
après O
l' O
attribution O
de O
lu O
médaille O
. O
Votre O
nomination O
annulerait O
, O
en O
effet O
, O
la O
proposition O
dont O
vous O
êtes O
l' O
objet O
. O
J' O
ajoute O
qu' O
il O
n O
y O
pas O
d' O
exemple O
qu' O
une O
semblable O
demande O
ait O
été O
rejetée O
, O
d'autant O
; O
ue O
vous O
devez O
être O
médaillé O
en O
juillet O
. O
Un O
lecteur O
assidu O
. O
1 O
. O
Jusqu' O
au O
l O
' O
octobre O
190 O
? O
2 O
. O
Artillerie O
de O
campagne O
( O
régiments O
) O
, O
1 O
m. O
60 O
au O
moins O
artillerie O
à O
pied O
( O
bataillons O
) O
et O
train O
1 O
m. O
66 O
au O
moins O
. O
Un O
désespéré O
. O
l. O
La O
différence O
est O
sensible O
. O
La O
pension O
de O
6 O
' O
classe O
s' O
élève O
a O
6VO O
fr O
. O
seulement O
, O
alors O
que O
celle O
de O
3 O
' O
classe O
cst O
de O
750 O
fr O
. O
( O
pour O
un O
soldat O
) O
2 O
. O
C' O
est O
sur O
votre O
demande O
que O
cette O
révision O
sera O
opérée O
. O
A. O
C. O
Renncs I-LOC
. O
1 O
. O
Renseignements O
erronés O
. O
Nous O
pouvez O
, O
en O
effet O
, O
vous O
engager O
dans O
un O
corps O
quelconque O
pour O
3 O
, O
4 O
ou O
5 O
ans O
2 O
. O
Je O
tous O
conseillerai O
volontiers O
, O
duns O
le O
but O
de O
trous O
aider O
A O
entrer O
dans O
la O
bonne O
voie O
. O
Documentez O
-moi O
sur O
la O
nature O
et O
la O
durée O
de O
vos O
condamnations O
, O
sur O
votre O
profession O
et O
sur O
le O
: O
ressources O
dont O
vous O
disposez O
. O
P. O
1 O
. O
Sainl-Malo I-LOC
. O
1 O
. O
Je O
ne O
puis O
vous O
reñeigner O
. O
élant O
donné O
que O
vous O
ne O
me O
faites O
conButre O
ni O
votre O
ûge O
, O
ni O
la O
durée O
de O
vos O
services O
à O
la O
Direction I-ORG
des I-ORG
Douanes I-ORG
pour O
être O
fixé O
2 O
. O
1-00Û O
fr O
. O
3 O
. O
Cela O
dépcndra O
de O
la O
valeur O
des O
jgue O
vous O
invoquerez O
. O
MAYENNE I-LOC
Lava I-LOC
! O
POUR O
COI'RPJERES O
. O
La O
souscription O
ouverte O
par O
Mgr O
Grellier I-PER
. O
évéque O
de O
Laval I-LOC
, O
a O
produit O
une O
snmme O
de O
7.000 O
fr O
. O
, O
qui O
ont O
été O
envoyés O
l' O
évéque O
d' O
Arras I-LOC
. O
UN O
HOMMF O
OI O
' O
. O
Ï O
SE O
JETTE O
A O
L' O
EAU O
. O
Samedi O
. O
dnns O
la O
soirée O
, O
un O
cordonnier O
de O
notre O
ville O
, O
en O
proie O
il O
des O
chagrins O
intimes O
, O
s' O
est O
jeté O
dans O
la O
rivière O
, O
en O
face O
la O
cale O
du O
quai O
Bor<1et O
. O
Il O
fut O
retiré O
quelques O
instant O
saprfts O
par O
M. O
Leray I-PER
, O
facteur O
des O
postes O
et O
télégraphes O
, O
qui O
passait O
è O
ce O
moment O
. O
Le O
désespéré O
en O
a O
été O
quitte O
Châteaugontier I-LOC
TAPAGE O
NOCTURNE O
. O
Une O
de O
oes O
dcrniéres O
nuits O
, O
plusieurs O
jeunes O
gens O
ne O
trouvèrent O
rien O
de O
mieux O
que O
de O
s' O
amuser O
il O
démolir O
plusieurs O
hccs O
de O
gaz O
. O
La O
police O
mit O
la O
main O
sur O
deux O
d' O
entre O
eux O
et O
dressa O
une O
contravention O
. O
Saint-Denis-de-Gastines I-LOC
ETVT-CIVIL O
. O
Naissances O
. O
Marie I-PER
Portais I-PER
. O
au O
bourc O
Louis I-PER
Fauvel I-PER
. O
au O
bourg O
. O
Puhliroiùms O
de O
mariages O
. O
Oivirpes I-PER
Poisson I-PER
. O
40 O
nns O
. O
cultivateur O
, O
et O
Aurflip I-PER
Roursier I-PER
. O
Sfi O
ans O
. O
f1omp<slïa\ie O
AIpvîp O
Marc O
. O
57 O
nns O
. O
rVinrrnn O
, O
et O
Vi>fnrine I-PER
Cnicfisrd I-LOC
. O
2* O
ans O
. O
enisintèTn O
César I-PER
tVrpnne O
. O
29 O
ans O
. O
cultivateur O
, O
et O
Victnrine I-PER
Pfculier I-PER
. O
25 O
ans O
. O
cultivntrirt» O
Henri I-PER
MeIon I-PER
. O
cultivateur O
. O
38 O
ans O
. O
et O
Hpnrirtle I-PER
Retton I-PER
, O
38 O
ans O
. O
cultivatrice O
Louis I-PER
Rficinais I-PER
. O
30 O
nns O
, O
cultivateur O
, O
est O
Marie I-PER
Re1lier I-PER
, O
20 O
ans O
. O
cultivatrice O
Reninmin I-PER
Philipnt I-PER
. O
29 O
ans O
, O
cultivateur O
, O
et O
Aumistine I-PER
Phitipnt I-PER
. O
? O
G O
Fins O
. O
cultivatrice O
: O
Victor I-PER
Mérienne I-PER
. O
37 O
ans O
. O
cultivateur O
, O
et O
Berthe I-PER
Rondeau I-PER
. O
18 O
ans O
, O
cultivatrice O
. O
Dtm O
. O
– O
Marie I-PER
Millere I-PER
. O
50 O
ans O
. O
femme O
Trollé I-PER
, O
au O
Pont O
de O
Launny I-LOC
Marie I-PER
Frétignê I-PER
, O
49 O
ans O
, O
veuve O
Buin I-PER
, O
à O
Bel-Air I-LOC
. O
ILLE-ET-VILAINE I-LOC
FOUGERES I-LOC
A O
PROPOS O
D' O
UNE O
CANDIDATURE O
. O
Nous O
recevons O
de O
M. O
Bougot I-PER
la O
lettre O
suivante O
Je O
lis O
dans O
VOucst-Eclair I-ORG
de O
ce O
jour O
une O
information O
fantaisiste O
me O
prêtant O
une O
attitude O
grotesque O
à O
Fougères I-LOC
. O
Vous O
dites O
notamment O
» O
Qu' O
on O
a O
pu O
voir O
les O
ciIoyens O
Culy I-PER
et O
Bougot I-PER
, O
socialistes-révolut O
. O
ionnaires O
et O
antimilitaristes O
présenter O
la O
candidature O
de O
M. O
Dauguet I-PER
, O
etc. O
. O
Il O
Je O
ne O
protesterai O
pas O
contre O
les O
épithètes O
accolées O
à O
mon O
nom O
, O
mes O
idées O
étant O
suffisamment O
connues O
mais O
permettezmoi O
de O
vous O
dire O
que O
votre O
bonne O
foi O
a O
été O
surprise O
. O
Je O
n' O
ai O
pu O
, O
hier O
soir O
, O
présenter O
la O
candidature O
de O
M. O
Dauguet I-PER
, O
ni O
le O
reconduire O
à O
domicile O
pour O
l' O
excellente O
raison O
que O
j' O
étais O
, O
à O
l' O
heure O
indiquée O
, O
à O
la O
réunion O
du O
citoyen O
Besset I-PER
, O
sous O
la O
Huile O
des O
Lices O
, O
à O
Rennes I-LOC
. O
Je O
vous O
dirai O
aussi O
que O
, O
socialiste O
, O
je O
n' O
ai O
point O
à O
rechercher O
ni O
patronner O
de O
candaidture O
bourgeoise O
, O
je O
me O
réserve O
seulement O
de O
lutter O
contre O
elle O
tout O
au O
moins O
au O
premier O
tour O
de O
scrutin O
. O
J' O
espère O
que O
vous O
ne O
ferez O
aucune O
diffi O
. O
culté O
pour O
reconnaître O
voire O
erreur O
et O
que O
vous O
voudrez O
bien O
insérer O
celle O
lettre O
qui O
rétablit O
les O
faits O
en O
ce O
qui O
me O
concerne O
. O
Recevez O
, O
etc. O
. O
Cu O
. O
Boucot O
, O
Candidat O
du O
Parti O
socialiste O
unifié O
dans O
la O
circonscription O
de O
Fougères I-LOC
. O
CANDIDATURE O
CONFIRMEE O
. O
Al O
. I-LOC
J. I-PER
M. I-PER
Dauguet I-PER
, O
conseiller O
génértS O
, O
a O
fait O
placarder O
hier O
soir O
une O
affiche O
confirmant O
sa O
candidature O
radicale-socialisle O
aux O
élections O
du O
0 O
mai O
, O
contre O
M. O
Lefas I-PER
, O
député O
; O
candidature O
acclamée O
samedi O
soir O
par O
les O
socinlislcs O
révolutionnaires O
de O
Fougères I-LOC
, O
sous O
les O
balles O
, O
et O
aux O
chants O
de O
l O
' O
« O
Internationale O
et O
de O
la O
CI O
Carmagnole O
LES O
SUITES O
D' O
UNE O
BRULURE O
. O
Mme O
Calvet I-PER
, O
artiste O
lyrique O
, O
qui O
, O
la O
semaine O
dernière O
, O
s' O
était O
brûlée O
grièvement O
en O
cachetant O
une O
lettre O
est O
décédée O
hier O
matin O
à O
l' O
ilôtel-Dieu O
. O
La O
Fontenelle I-LOC
BATAILLE O
DE O
DAMES O
. O
Mlle O
Amélie I-PER
Martin I-PER
, O
domestique O
chez O
M. O
Jean I-PER
Frelel I-PER
, O
nu O
village O
de O
la O
Flosserie I-LOC
, O
ayant O
rencontré O
Mme O
Frétel I-PER
, O
ménagère O
au O
village O
de O
la O
Cliesnnis I-LOC
, O
une O
querelle O
s' O
engagea O
, O
à O
l' O
issue O
de O
laquelle O
Mme O
Frète I-PER
) O
s' O
est O
plainte O
d' O
avoir O
reçu O
plusieurs O
coups O
de O
trique O
de O
Mlle O
Marlin I-PER
. O
Saint-Georges-de-Reintembault I-LOC
ELECTIONS O
LEGISLATIVES O
. O
M. O
Lelas I-PER
, O
député O
, O
a O
fait O
hier O
dimancle O
, O
à O
SaintC-eorges-de-Reintembault I-LOC
une O
conférence O
devant O
plus O
de O
500 O
électeurs O
de O
la O
commune O
. O
M. O
de O
Lariboisière I-PER
, O
sénateur O
, O
présidait O
la O
réunion O
. O
En O
quelques O
paroles O
vibrantes O
, O
il O
a O
engagé O
les O
électeurs O
de O
Saint-Georges I-LOC
à O
continuer O
leur O
conliance O
à O
M. O
Lefas I-PER
, O
défenseur O
des O
idées O
de O
Liberté O
et O
de O
Patrie O
, O
et O
de O
la O
République O
libérale O
. O
M O
, O
de O
Lariboisière I-PER
a O
été O
vivement O
acclamé O
. O
M. O
Lefas I-PER
a O
ensuite O
développé O
son O
programme O
et O
flétri O
avec O
énergie O
les O
méfaits O
de O
la O
Chambre O
défunte O
; O
la O
dclation O
, O
la O
proscription O
, O
la O
séparation O
néfaste O
. O
Le O
jeune O
député O
a O
obtenu O
un O
triomphe O
éclatant O
. O
Un O
contradicteur O
ayant O
tenté O
de O
faire O
de O
l' O
obstruction O
, O
fut O
sommé O
de O
s' O
expliquer O
, O
et O
jugea O
bon O
de O
s' O
esquiver O
sous O
les O
huées O
de O
la O
foule O
. O
M. O
Lefas I-PER
a O
également O
fait O
hier O
des O
conférnces O
à O
Monteurs I-LOC
, O
Poilley I-LOC
et O
Le I-LOC
Ferré I-LOC
Partout O
il O
a O
été O
accueilli O
par O
une O
foule O
enthousiaste O
, O
et O
chaleureusement O
( O
acclamé O
La O
réelcction O
de O
M> O
Lefas I-PER
ne O
fait O
absoluREDON O
MARIAGE O
. O
Samedi O
, O
a O
élé O
célébré O
à O
Trouyme-sur-Mer I-LOC
( O
Calvados I-LOC
) O
, O
le O
mariage O
de O
Mlle O
Claire I-PER
Motte I-PER
fille O
de O
M. O
F. I-PER
Motte I-PER
sous-ingénieur O
des O
Ponts-et-Chaussées O
et O
nièce O
du O
général O
Hagron I-PER
, O
avec O
M. O
Joseph I-PER
Mabon I-PER
, O
industriel O
à O
Redon I-LOC
. O
A O
cette O
occasion O
, O
un O
grand O
dîner O
réunissait O
les O
nombreux O
ouvriers O
et O
employés O
de O
la O
Maison O
Mabon I-PER
frères O
, O
et O
les O
chantiers O
de O
la O
Digue O
étaient O
joyeusement O
pavoisés O
. O
Nous O
offrons O
aux O
nouveaux O
époux O
nos O
meilleurs O
vœux O
de O
bonheur O
. O
ARRESTATION O
. O
La O
gendarmerie O
de O
Redon I-LOC
a O
arrété O
au O
village O
du O
l' O
ont O
, O
en O
Renac I-LOC
, O
pour O
mendicité O
en O
réunion O
, O
les O
nommés O
Joseph I-PER
Paysan I-PER
, O
19 O
ans O
, O
Emile I-PER
Renaud I-PER
typographe O
, O
19 O
ans O
, O
Joseph I-PER
Letessier I-PER
, O
menuisier O
, O
18 O
ans O
, O
originaire O
de O
Vannes I-LOC
, O
et O
Louis I-PER
Mahéo I-PER
, O
colporteur O
, O
23 O
ans O
, O
originaire O
de O
Lorient I-LOC
. O
BLESSE O
PAR O
DES O
PETARDS O
. O
Le O
jeune O
Edouard I-PER
Tuai I-PER
, O
âgé O
de O
11 O
ans O
, O
demeurant O
chez O
ses O
parents O
à O
la O
Gaudinais I-LOC
, O
en O
Redon I-LOC
, O
s' O
amusait O
avec O
ses O
jeunes O
frères O
dans O
un O
chemin O
creux O
dit O
le O
Il O
chemin O
de O
la O
marre O
n O
, O
lorsqu' O
il O
découvrit O
une O
espèce O
de O
sacoche O
en O
cuir O
. O
Rentré O
chez O
lui O
il O
l' O
ouvrit O
et O
constata O
qu' O
elle O
renfermait O
des O
morceaux O
de O
fer-blanc O
ronds O
qui O
paraissaient O
contenir O
quelque O
chose O
l' O
enfant O
s' O
arma O
de O
ciseaux O
pour O
ouvrir O
une O
des O
rondelles O
, O
mais O
sa O
mère O
l' O
engagea O
à O
se O
servir O
d' O
une O
hache O
. O
Le O
petit O
Edouard I-PER
obéit O
et O
posant O
le O
morceau O
de O
ferblanç O
sur O
le O
seuil O
de O
la O
porte O
frappa O
dessus O
avec O
la O
tête O
de O
la O
hache O
. O
Au O
troisième O
coup O
une O
forte O
détonation O
retentit O
et O
l' O
enfant O
fut O
blessé O
légèrement O
aux O
mains O
. O
Ses O
frères O
furent O
également O
atteints O
par O
l' O
explosion O
Louis O
, O
âgé O
de O
5 O
ans O
, O
a O
une O
légère O
contusion O
au O
côte O
gauche O
de O
la O
tête O
René I-PER
, O
âgé O
de O
8 O
ans O
, O
porte O
une O
écorchure O
au-dessous O
de O
l' O
œil O
droit O
enfin O
le O
quatrième O
, O
âgé O
de O
20 O
mois O
, O
a O
eu O
la O
figure O
couverte O
de O
poudre O
l' O
œil O
gauche O
a O
été O
atteint O
mais O
très O
légèrement O
. O
La O
gendarmerie O
, O
prévenue O
, O
a O
ouvert O
une O
enquête O
. O
Les O
morceaux O
de O
fer-blanc O
examinés O
ont O
été O
reconnus O
pour O
être O
des O
pétards O
dont O
les O
compagnies O
de O
chemins O
de O
fer O
font O
usage O
jDOur O
Pvortir O
le O
mécanicien O
qu' O
il O
doit O
arrê- O
ter O
le O
train O
. O
L' O
étui O
qui O
contenait O
ces O
pétards O
avait O
été O
trouvé O
enfoui O
dans O
le O
fossé O
du O
chemin O
par O
des O
vagabonds O
qui O
l' O
avaient O
ensuite O
rejeté O
négligemment O
. O
ETYT-CIVIL O
. O
Naissances O
. O
Anna I-PER
Rouxel I-PER
, O
rue I-LOC
Notre-Dame I-LOC
François I-PER
Sourget I-PER
, O
au O
Mail O
Auguste I-PER
Guitton I-PER
, O
rue I-LOC
de I-LOC
Vannes I-LOC
. O
Publications O
de O
mariage O
! O
. O
Mathurin I-PER
Maro I-PER
, O
valet O
de O
chambre O
, O
3f O
ans O
. O
et O
Marie I-PER
Houssin I-PER
, O
30 O
ans O
Mathurin I-PER
Guiho I-PER
, O
journalier O
, O
45 O
ans O
, O
veuf O
de O
Marie O
Guiho I-PER
, O
et O
Jeanne I-PER
Dégrées I-PER
, O
35 O
ans O
; O
Jean I-PER
Vei"on I-PER
, O
24 O
ans O
, O
garçon O
d' O
hôtel O
. O
6 O
Saint-Nazuire I-LOC
, O
et O
Mathurine I-PER
Tessier I-PER
, O
domestique O
, O
23 O
ans O
. O
Mariages O
. O
Ange I-PER
Departout I-PER
. O
représentant O
de O
commcrce O
, O
23 O
ans O
, O
et O
Anna I-PER
Gaudm I-PER
, O
20 O
ans O
. O
Décès O
. O
Augustine I-PER
Buisson I-PER
, O
65 O
ans O
, O
veuve O
de O
Clément I-PER
Maslin I-PER
, O
rue I-LOC
des I-LOC
Ecoles I-LOC
. O
La I-LOC
Couyèrs I-LOC
VOL O
DE O
POULES O
. O
Un O
vol O
de O
sept O
poules O
a O
été O
commis O
au O
préjudice O
de O
M. O
Joseph I-PER
Legouge I-PER
, O
domestique O
au O
château O
du O
Plessix O
, O
en O
La I-LOC
Couyère I-LOC
. O
RENNES I-LOC
LA O
MORT O
du O
cardinal O
Labouré I-PER
La O
foule O
à O
l' O
archevêché O
. O
Télégrammes O
de O
condoléances O
. O
L' O
apposition O
des O
scellés O
. O
La O
nomination O
des O
vicaires O
capitulaires O
ajournée O
à O
aujourd'hui O
. O
La O
date O
des O
obsèques O
. O
A O
partir O
de O
deux O
heures O
jusqu' O
à O
sept O
lieuree O
, O
le O
public O
a O
été O
autorisé O
à O
défiler O
devant O
le O
corps O
du O
défunt O
cardinal O
, O
exposé O
dans O
le O
salon O
d' O
honneur O
de O
l' O
archevêché O
si- O
tué O
au O
premier O
étage O
. O
Dans O
cette O
vaste O
pièce O
, O
transformée O
en O
une O
chapelle O
ardente O
, O
repose O
sur O
un O
lit O
de O
parade O
le O
vénéré O
défunt O
, O
revêtu O
des O
ornements O
pontificaux O
et O
du O
pallium O
. O
Sa O
tête O
, O
coiffée O
d' O
une O
mitre O
d' O
argent O
, O
est O
appuyée O
sur O
un O
coussin O
de O
velours O
. O
Le O
mort O
semble O
reposer O
. O
Au O
chevet O
du O
lit O
, O
sont O
, O
à O
droite O
, O
la O
crosse O
, O
à O
gauche O
, O
la O
croix O
d' O
or O
du O
défunt O
. O
Le O
chapeau O
cardinalice O
est O
rosé O
au O
pied O
de O
l' O
estrade O
qu' O
éclaire O
à O
peine O
la O
lueur O
jaune O
des O
cierges O
. O
Devant O
le O
lit O
d' O
exposition O
est O
dressé O
un O
autel O
où O
, O
d' O
ici O
le O
jour O
des O
obsèques O
, O
la O
messe O
sera O
due O
chaque O
matin O
. O
Faisant O
face O
au O
défunt O
, O
des O
prêtres O
et O
des O
religieuses O
prient O
pendant O
qu' O
en O
silence O
, O
la O
foule O
traverse O
la O
vaste O
chambre O
tendue O
de O
draperies O
noires O
à O
franges O
d' O
argent O
. O
On O
évalue O
à O
plus O
de O
vingt O
mille O
le O
nombre O
des O
personnes O
qui O
ont O
défilé O
devant O
le O
corps O
du O
cardinal O
. O
La O
cour O
de O
l' O
archevêché O
n' O
a O
pas O
cessé O
d' O
être O
pleine O
un O
seul O
instant O
. O
Afin O
d' O
éviter O
son O
envahissement O
complet O
, O
il O
a O
fallu O
, O
à O
un O
moment O
donné O
, O
fermer O
un O
des O
battants O
de O
la O
porte O
cochôre O
. O
Les O
valeurs O
entraient O
alors O
par O
la O
iiorte O
de O
droite O
et O
sortaient O
par O
celle O
de O
gauche O
. O
Sur O
la O
place I-LOC
Saint-Melaine I-LOC
, O
un O
service O
de O
police O
, O
sous O
la O
direction O
du O
sous-brigadier O
Leroy I-PER
avait O
été O
établi O
. O
Les O
condoléances O
Les O
télégrammes O
de O
condoléances O
ne O
cessent O
d' O
affluer O
à O
l' O
archevêché O
depuis O
samedi O
. O
Hier O
, O
ils O
ont O
été O
des O
plus O
nombreux O
. O
Ils O
émanent O
de O
personnalités O
politiques O
en O
vue O
, O
de O
notabilités O
catholiques O
, O
clercs O
et O
laïques O
. O
MM O
. O
les O
vicaires O
généraux O
ont O
en O
cu're O
reçu O
verbalement O
de O
nombreux O
témoignages O
de O
sympathies O
. O
Le O
Préfet O
d' O
iile-et-Vilaine I-LOC
, O
à O
qui O
M. O
le O
clianoine O
Durusselle I-PER
fit O
part O
aussitôt O
du O
décès O
du O
cardinal O
, O
a O
écrit O
au O
premier O
vicaire O
général O
une O
lettre O
dans O
laquelle O
il O
lui O
exprimait O
la O
part O
qu' O
il O
prenait O
au O
deuil O
qui O
frappe O
le O
diocèse O
. O
L' O
apposition O
des O
scellés O
a O
eu O
lieu O
hier O
l' O
après-midi O
. O
La O
nomination O
des O
vicaires O
capitulaires O
qui O
devait O
avoir O
lieu O
aujourd'hui O
, O
a O
dû O
être O
remise O
il O
aujourd'hui O
, O
le O
chapitre O
de O
la O
Métropole O
n' O
étant O
pas O
au O
complet O
par O
suile O
de O
l' O
absence O
de O
M. O
le O
chanoine O
Jourdan I-PER
, O
professeur O
de O
philosophie O
au O
Grand I-ORG
Séminuire I-ORG
, O
qui O
est O
rentré O
il O
Rennes I-LOC
hier O
spécialement O
pour O
prendre O
part O
à O
cette O
formalité O
. O
Aucune O
décision O
n' O
a O
donc O
pu O
être O
prise O
concernant O
les O
obsèques O
qui O
auront O
lieu O
jeudi O
prochain O
, O
à O
dix O
heures O
. O
Le O
cortège O
funèbre O
partira O
de O
l' O
arclrevêché O
à O
neuf O
heures O
et O
parcourra O
sans O
doute O
les O
principales O
rues O
de O
Rennes I-LOC
pour O
se O
rendre O
il O
la O
Métropole O
qui O
sera O
entièrement O
tendue O
de O
. O
noir O
. O
L' O
entrée O
de O
l' O
archevêché O
sera O
également O
ornée O
de O
draperies O
de O
deuil O
, O
et O
un O
fronton O
de O
luxe O
surmontera O
la O
porte O
cochère O
. O
Nous O
pouvons O
ajouter O
que O
la O
bière O
contenant O
la O
dépouille O
mortelle O
de O
l' O
archevêque O
de O
Rennes I-LOC
sera O
placée O
sur O
un O
corbillard O
de O
première O
classe O
, O
entièrement O
neuf O
. O
Les O
quatre O
chevaux O
de O
l' O
attelage O
seront O
carapaçonnés O
de O
noir O
et O
porteront O
au O
front O
des O
panaches O
de O
plumes O
d' O
autruches O
blancs O
. O
A O
la O
tête O
des O
chevaux O
se O
tiendront O
quatre O
valets O
de O
pied O
, O
portant O
chacun O
un O
chapeau O
il O
claque O
. O
Par O
suite O
de O
la O
loi O
de O
Séparation O
, O
les O
obsèques O
ne O
revoteront O
aucun O
caractère O
officiel O
. O
Les O
personnages O
officiels O
qui O
y O
assisteront O
ne O
pourront O
s' O
y O
rendre O
qu' O
à O
titre O
individuel O
. O
La O
municipalité O
rennaise O
, O
elle O
, O
y O
prendra O
part O
officiellement O
. O
On O
ne O
sait O
encore O
par O
qui O
seront O
présidées O
les O
obsèques O
. O
Le O
cardinal O
Couil I-PER
. O
é O
, O
archevêque O
de O
Lyon I-LOC
un O
Rennais O
qui O
avait O
été O
sollicité O
, O
a O
répondu O
qu' O
étant O
indisposé O
, O
il O
ne O
pouvait O
, O
à O
son O
grand O
regret O
, O
accfcfter O
l' O
honneur O
qui O
lui O
était O
orjpo O
; O
é O
. O
Jusqu' O
ici O
on O
compte O
sur O
la O
présence O
de O
cinq O
prélats O
les O
évoqués O
de O
Luçon I-LOC
, O
de O
Clermont-Ferrand I-LOC
, O
Mgr O
Guillois I-PER
, O
du O
Puy I-LOC
, O
Mgr O
Guérard I-PER
, O
de O
Coutances I-LOC
, O
ces O
deux O
derniers O
anciens O
vicaires O
généraux O
de O
l' O
archevêché O
de O
Rennes I-LOC
, O
et O
l' O
évêque O
démissionnaire O
d' O
Angers I-LOC
, O
qui O
s' O
est O
retiré O
à O
Limoges I-LOC
. O
Conformément O
à O
la O
volonté O
du O
défunt O
, O
aucun O
discours O
ne O
sera O
prononcé O
Le O
corps O
du O
cardinal O
Labouré I-PER
sera O
déposé O
provisoirement O
dans O
un O
caveau O
à O
la O
cathédrale O
, O
en O
attendant O
que O
le O
ministre O
des O
ïïeaux-Arts O
donne O
l' O
autorisation O
demandée O
pour O
son O
inhumation O
à O
côté O
de O
ses O
prédécesseurs O
. O
Ln O
des O
neveux O
du O
cardinal O
Labon-é I-PER
, O
Nudiant O
en O
droit O
à O
la O
Faculté I-ORG
de I-ORG
Rennes I-ORG
, O
et O
qui O
était O
' O
parti O
en O
vacances O
, O
est O
arrivé O
hier O
. O
On O
attend O
la O
venue O
d' O
un O
autre O
neveu O
du O
défunt O
, O
qui O
habite O
Amiens I-LOC
. O
Au O
prône O
de O
la O
grand'messe O
, O
dans O
toutes O
les O
paroisses O
, O
les O
curés O
sont O
montés O
en O
chaire O
et O
ont O
annoncé O
aux O
fidèles O
la O
mort O
du O
cardinal-archevêque O
pour O
qui O
des O
prières O
ont O
été O
récitées O
. O
G. O
C. O
COLOMBO I-LOC
, O
5 O
, O
Rue I-LOC
Nationale I-LOC
, O
Rennes I-LOC
Eclairage O
, O
Electricité O
, O
Force O
motrice O
LE O
CANDIDAT O
DU O
PARTI I-ORG
SOCIALISTE I-ORG
UNIFIE O
. O
Cette O
fois O
et O
malgré O
son O
démenti O
antérieur O
M. O
Jaouen I-PER
est O
bien O
candidat O
du O
parti O
socialiste O
unifié O
de O
Rennes I-LOC
. O
Il O
a O
été O
faire O
sa O
déclaration O
de O
candidature O
samedi O
l' O
après-midi O
à O
la O
préfecture O
. O
RETOUR O
D' O
ASSEMBLEE O
. O
Une O
femme O
du O
nom O
de O
X. I-PER
qui O
avait O
bu O
à O
l' O
assemblée O
de O
Saint-Hélier I-LOC
de O
trop O
nombreux O
verres O
a O
été O
trouvée O
par O
les O
agents O
dans O
les O
rues O
en O
un O
tel O
état O
d' O
ivresse O
que O
ceux O
-ci O
ont O
dû O
la O
conduire O
au O
poste O
de O
la O
place O
de O
la O
Mairie O
pour O
y O
cuver O
son O
vin O
. O
Pour O
ne O
pas O
risduer O
d' O
être O
asphyxiés O
, O
les O
agents O
de O
nuit O
ont O
dil O
répandre O
du O
phénol O
sur O
le O
soL O
LA O
REGJON O
Malouine I-LOC
et O
Dinannaise O
SAINT-MALO I-LOC
HEURES O
DES O
MARÉES O
. O
Aujourd'hui O
, O
23 O
avril O
, O
pIGne O
mer O
à O
11 O
h. O
42 O
du O
matin O
et O
iL O
minuit O
basse O
mer O
à O
5 O
h. O
58 O
du O
matin O
et O
à O
6 O
h.35 O
du O
soir O
. O
ATTAQUE O
SUR O
LE I-LOC
SILLON I-LOC
. O
Samedi O
soir O
, O
vers O
10 O
heures O
et O
demie O
, O
-M O
. O
Joseph I-PER
Morel I-PER
, O
âgé O
de O
21 O
ans O
. O
demeurant O
à O
SaintIdeuc I-LOC
, O
ouvrier O
menuisier O
chez O
M. O
Auguste I-PER
Denis I-PER
, O
entrepreneur O
à O
Cancale I-LOC
, O
regagnait O
son O
domicile O
, O
lorsque O
, O
parvenu O
près O
du O
Casino I-ORG
, O
Il O
rencontra O
un O
individu O
qui O
lui O
demanda O
du O
feu O
. O
Au O
môme O
instant O
, O
trois O
ou O
quatre O
autres O
rôdeurs O
se O
jetèrent O
sur O
M. O
Morel I-PER
qu' O
ils O
terrassèrent O
. O
L' O
un O
des O
agresseurs O
tira O
même O
un O
couteau O
dont O
il O
lui O
porta O
un O
coup O
aux O
jambes O
; O
le O
coup O
ne O
fit O
heureusement O
que O
déchirer O
le O
pantalon O
. O
M. O
Morel I-PER
parvint O
cependant O
à O
se O
relever O
, O
et O
il O
ne O
dut O
son O
salut O
qu' O
à O
une O
fuite O
vertigineuse O
. O
Il O
revint O
ainsi O
à O
Saint-Malo I-LOC
, O
où O
il O
rencontra O
deux O
sergents O
rentrant O
à O
Rocabey I-LOC
et O
qui O
l' O
accompagnèrent O
complaisamment O
. O
Cancale I-LOC
LA O
CARAVANE O
. O
Ainsi O
que O
nous O
l' O
avons O
dit O
hier O
, O
tous O
les O
bateaux O
étaient O
rentrés O
à O
7 O
heures O
; O
les O
huîtres O
ont O
été O
jetées O
dans O
la O
soirée O
sur O
le O
talard O
et O
le O
triage O
a O
commencé O
dès O
hier O
mi O
. O
' O
in O
. O
Il O
se O
continuera O
activement O
aujourd'hui O
, O
de O
façon O
à O
pouvoir O
opérer O
une O
seconde O
sortie O
mercredi O
, O
si O
le O
temps O
le O
permet O
; O
car O
il O
est O
à O
craindre O
, O
si O
la O
seconde O
péche O
n' O
est O
pas O
pins O
abondante O
que O
la O
première O
, O
qu' O
une O
troisième O
marée O
ne O
soit O
nécessaire O
. O
Or O
, O
u O
faudrait O
que O
cette O
troisième O
marée O
ait O
lieu O
avant O
le O
30 O
avril O
. O
Au O
cours O
de O
la O
péche O
, O
un O
bateau O
, O
au O
patron O
Pierre I-PER
Baslé I-PER
, O
ayant O
eu O
une O
voie O
d' O
eau O
, O
allait O
couler O
; O
mais O
le O
a O
Mahurec I-ORG
patron O
Dubreil I-PER
, O
recueillit O
les O
hommes O
à O
son O
bord O
et O
après O
avoir O
asséché O
le O
bateau O
, O
le O
remorqua O
sur O
la O
grève O
. O
ETAT-CIVIL O
. O
Naissances O
. O
– O
Louise I-PER
Jamet I-PER
, O
Raoul I-PER
Robin I-PER
, O
Marie I-PER
Collin I-PER
. O
Promesses O
de O
mariages O
. O
Olivier I-PER
P O
; O
ot O
, O
2 O
' O
maître O
patron O
pilote O
, O
et O
Marguerite I-PER
Tonnelier I-PER
; O
Oilixte I-PER
Bregein I-PER
, O
sergent O
au O
if O
, O
et O
Amélie I-PER
Maudet I-PER
. O
Dccùs O
. O
Eslher I-PER
Bausire I-PER
, O
célibataire O
, O
27 O
ans O
; O
Louise I-PER
Allo I-PER
, O
11 O
ans O
François I-PER
Mcaux I-PER
, O
douanier O
en O
retraite O
, O
67 O
ans O
Marie I-PER
Trotin I-PER
, O
veuve O
Andrieux I-PER
, O
75 O
ans O
. O
Dinard I-LOC
CHUTE O
MORTELLE O
. O
Vendredi O
soir O
, O
vers O
5 O
heures O
et O
demie O
, O
M. O
Lodun I-PER
( O
Jean I-PER
) O
, O
entrepreneur O
, O
âgé O
de O
35 O
ans O
, O
travaillait O
avec O
huit O
de O
ses O
ouvriers O
à O
une O
mais^ O
en O
construction O
au O
village O
de O
la O
Ville-Roussette I-LOC
, O
en O
Pleurluit I-LOC
. O
Assis O
sur O
l' O
échaffcudage O
, O
il O
recevait O
les O
pierres O
, O
lorsque O
l' O
une O
d' O
elles O
, O
probablement O
d' O
un O
volume O
et O
d' O
un O
poids O
trop O
considérables O
, O
lui O
fit O
perdre O
l' O
équilibre O
. O
Le O
malheureax O
alla O
s' O
abattre O
sur O
le O
sol O
et O
se O
brisa O
le O
crâne O
. O
La O
mort O
fut O
instantanée O
. O
M. O
Lodun I-PER
( O
Jean O
) O
, O
demeurant O
à O
SaintAlexandre I-LOC
, O
en O
Dinard I-LOC
, O
laisse O
une O
jeune O
veuve O
et O
deux O
enfants O
âgés O
respectivement O
de O
sept O
et O
huit O
ans O
. O
Son O
inhumation O
a O
eu O
lieu O
dimanche O
mafin O
. O
en O
l' O
église O
de O
Dinard I-LOC
; O
une O
foule O
considérable O
y O
assistait O
, O
plusieurs O
couronnes O
ont O
été O
déposées O
, O
dont O
l' O
une O
par O
les O
ouvriers O
de O
M. O
Jean I-PER
Lodun I-PER
. O
Très O
estimé O
, O
M. O
Lodun I-PER
( O
Jean O
) O
était O
établi O
seulement O
depuis O
quelques O
années O
à O
Di I-LOC
. I-LOC
nard I-LOC
, O
et O
réussissait O
très O
bien O
dans O
ses O
affaires O
. O
Dinan I-LOC
POUR O
COURRIEUES O
. O
La O
société O
ci O
La O
Rosé O
organise O
dans O
l' O
ancienne O
salle O
du O
Cercle I-ORG
milifaire I-ORG
, O
pour O
vendredi O
soir O
27 O
avril O
, O
un O
grand O
concert O
au O
profit O
des O
familles O
des O
victimes O
de O
la O
catastrophe O
de O
Courrières I-LOC
. O
De O
nombreux O
artistes O
ont O
promis O
leur O
concours O
, O
notamment O
Mlles I-PER
Taponnier I-PER
, O
premier O
prix O
de O
chant O
et O
de O
piano O
du O
Conservatoire I-ORG
de I-ORG
Paris I-ORG
, O
première O
chanteuse O
du O
théâtre I-ORG
de I-ORG
Toulouse I-ORG
, O
et O
Valois I-PER
, O
violonnisle O
de O
grand O
talent O
, O
très O
appréciée O
du O
public O
dinannais O
M. O
Auffray I-PER
, O
de O
Dinan I-LOC
, O
et O
Charpentier I-PER
, O
de O
Saint-Servan I-LOC
. O
Le O
piano O
d' O
accompagnement O
sera O
tenu O
par O
Ni O
. O
Arscott I-PER
. O
TRIBUNAL O
MARITIME O
. O
Le O
tribunal I-ORG
maritime I-ORG
s' O
est O
réuni O
vendredi O
matin O
pour O
juger O
François I-PER
Chéhu I-PER
, O
de O
Corseul I-LOC
, O
accusé O
d' O
uvoir O
manqué O
le O
départ O
du O
ci O
Gullia I-ORG
qui O
devait O
le O
conduire O
à O
Saint-Pierre-et-Miquelon I-LOC
pour O
s' O
embarquer O
sur O
la O
goélette O
n O
Le I-ORG
Grand I-ORG
Master I-ORG
Le O
Tribunal O
a O
condamné O
Chéhu I-PER
à O
trois O
mois O
de O
prison O
. O
UNE O
NOUVELLE O
CANDIDATURE O
. O
On O
annonce O
que O
M. O
Jouanin I-PER
, O
vétérinaire O
à O
Dinan I-LOC
, O
se O
porte O
candidat O
aux O
prochaines O
élections O
législatives O
dans O
la O
2° O
circonscription O
, O
contre O
NI O
. O
de O
Largentaye I-PER
. O
LES O
TROUBLES O
REVOLUTIONNAIRES O
. O
Hier O
matin O
, O
deux O
escadrons O
du O
2i O
" O
dragons O
sont O
partis O
à O
destination O
de O
Lorient I-LOC
. O
Les O
troupes O
sont O
consignées O
d' O
autres O
escadrons O
ont O
également O
embarquer O
hier O
soir O
dans O
un O
train O
spécial O
. O
On O
craint O
en O
raison O
des O
événements O
, O
que O
la O
10 O
' O
brigade O
de O
cavalerie O
ne O
soit O
éloignée O
de O
Dinan I-LOC
pour O
plusieurs O
mois O
. O
COTES-DU-NORD I-LOC
SAINT-BRIEUC I-LOC
UNE O
REUNION O
ELECTORALE O
Hier O
dimanche O
à O
2 O
heures O
i O
, O
à O
l' O
ancienne O
usine O
des O
Forges I-ORG
et I-ORG
Aciéries I-ORG
, O
derrière O
la O
gare O
, O
s' O
est O
tenue O
la O
grande O
réunion O
électorale O
organisée O
par O
l' O
Action I-ORG
libérale I-ORG
populaire I-ORG
. O
Trois O
mille O
électeurs O
avaient O
répondu O
il O
l' O
appel O
du O
comité O
briochin O
. O
NI O
. O
Limon I-PER
, O
député O
de O
la O
deuxième O
circonscription O
, O
dans O
un O
discours O
éloquent O
, O
tout O
empreint O
de O
loyauté O
et O
de O
franchise O
, O
a O
rendu O
compte O
de O
son O
mandat O
. O
En O
terminant O
l' O
orateur O
dont O
le O
discours O
a O
été O
chaleureusement O
applaudi O
, O
a O
déclaré O
qu' O
il O
continuerait O
à O
défendre O
comme O
par O
le O
passé O
la O
politique O
patriotique O
et O
libérale O
. O
M. O
Meunier I-PER
a O
ensuite O
développé O
son O
programme O
. O
Si O
vous O
m' O
accordez O
vos O
suffrages O
, O
a O
-t-il O
déclare O
, O
je O
défendrai O
sans O
détaillance O
la O
liberté O
, O
toutes O
les O
libertés O
. O
Fils O
de O
républicain O
, O
je O
n' O
admets O
pas O
qu' O
on O
sépare O
la O
République I-ORG
de O
la O
liberté O
. O
ijjal O
L' O
heure O
est O
grave O
. O
De O
toute O
part O
on O
perçoit O
des O
bruits O
sinistres O
, O
symptômes O
d' O
un O
prochain O
écroulement O
. O
Il O
faut O
chasser O
de O
la O
Chambre I-ORG
les O
fauteurs O
de O
désordres O
, O
pacifier O
le O
pays O
, O
travailler O
dans O
la O
fraternité O
et O
la O
concorde O
il O
la O
réalisation O
de O
tous O
les O
progrès O
sociaux O
qu' O
attend O
impatiemment O
la O
démocratie O
. O
M. O
Meunier I-PER
termine O
en O
disant O
qu' O
il O
compte O
sur O
ses O
amis O
pour O
mener O
à O
bonne O
fin O
la O
lutte O
commencée O
et O
remporter O
le O
6 O
mai O
, O
sur O
les O
troupes O
du O
Bloc O
, O
une O
éclatante O
victoire O
. O
M. O
Le I-PER
Du I-PER
, O
agent O
des O
postes O
, O
demande O
alors O
aux O
candidats O
s' O
ils O
sont O
partisans O
des O
syndicats O
de O
fonctionnaires O
. O
M. O
Limon I-PER
répond O
qu' O
il O
reconnaît O
toutes O
les O
associations O
et O
unions O
d' O
employés O
de O
l' O
Etat I-ORG
, O
mais O
qu' O
il O
ne O
peut O
leur O
reconnaître O
le O
droit O
de O
paralyser O
la O
vie O
du O
pays O
en O
déchalnant O
la O
grève O
générale O
. O
M. O
Meunier I-PER
parle O
dans O
le O
même O
sens O
. O
Après O
une O
vigoureuse O
harangue O
de O
M. O
Roussin I-PER
, O
la O
réunion O
se O
termine O
vers O
5 O
heures O
après O
l' O
adoption O
à O
l' O
unanimité O
d' O
un O
ordre O
du O
jour O
proclamant O
la O
confiance O
des O
électeurs O
présents O
d O
MM O
. O
Limon I-PER
et O
Meunier I-PER
. O
UNE O
REPONSE O
. O
Nous O
avons O
reçu O
une O
lettre O
de O
M. O
Letiirgeon I-PER
, O
ouvrier O
peintre O
, O
en O
réponse O
6 O
un O
article O
du O
Républicain I-ORG
. O
Nous O
la O
publierons O
dans O
notre O
prochain O
numéro O
. O
LA O
CITOYENNE O
JACOBY I-PER
. O
La O
citoyenne O
Jacoby I-PER
, O
déléguée O
de O
la O
Confédération I-ORG
générale I-ORG
du I-ORG
travail I-ORG
, O
fera O
, O
le O
vendredi O
27 O
avril O
, O
à O
8 O
heures O
et O
demie O
du O
soir O
, O
une O
conférence O
à O
la O
Bourse I-ORG
du I-ORG
travail I-ORG
sur O
la O
journée O
de O
8 O
heures O
. O
LE O
NOUVEAU O
BASSIN O
A O
FLOT O
. O
La O
question O
du O
nouveau O
bassin O
à O
flot O
va O
de O
nouveau O
être O
soumise O
à O
une O
( O
libération O
des O
Conseils O
municipaux O
de O
Sn'it-Unenc I-LOC
et O
de O
Plérir I-LOC
ainsi O
qu' O
à O
la O
Chambre I-ORG
de I-ORG
commerce I-ORG
. O
L' O
Etat I-ORG
a O
définitivement O
pris O
rengagement O
de O
paver O
un O
tiers O
de O
la O
dépense O
orrnsionnée O
qui O
se O
monterait O
250 O
ou O
2G0.000 O
francs O
. O
La O
Chambre I-ORG
de I-ORG
commerce I-ORG
prendrnit O
à O
qn O
rhnree O
la O
plus O
grosse O
part O
. O
La O
part O
contributive O
de O
la O
ville O
ne O
s' O
éleverait O
qu' O
à O
15 O
mi O
20.000 O
francs O
, O
celle O
de O
la O
commime O
de O
Plérin I-LOC
, O
la O
plus O
intéressée O
dans O
-Mto O
^rosse O
affaire O
, O
à O
une O
dizaine O
de O
mille O
francs. O
. O
FTAT-CIVIL O
. O
Naissances O
. O
Jeanne I-PER
Lhostellier I-PER
, O
rue I-LOC
de I-LOC
Gauédic I-LOC
, O
41 O
. O
Décès O
. O
Marie I-PER
Le I-PER
Gnrles I-PER
, O
M O
ans O
, O
célibataire O
, O
rue I-LOC
des I-LOC
Capucins I-LOC
, O
17 O
. O
Lsmaoat O
APRES O
L' O
INVENTAIRE O
. O
M. O
Jacob I-PER
, O
juge O
de O
paix O
ducanton O
de O
Tréguier I-LOC
, O
vient O
de O
condamner O
il O
10 O
francs O
d' O
amende O
et O
aux O
frais O
M. O
l' O
abbé O
Mahé I-PER
, O
vicaire O
à O
Lan^ôat I-LOC
, O
pour O
incident O
relatif O
aux O
inventaires O
. O
Lamballe I-PER
TROUVE O
MORT O
. O
Un O
berger O
de O
M. O
Bruses I-PER
, O
à O
Carlan I-LOC
, O
nommé O
Vincent I-PER
, O
a O
été O
tuuvé O
mort O
dans O
l' O
escalier O
de O
son O
habitation O
, O
On O
attribue O
cette O
fin O
soudaine O
à O
la O
rupture O
d' O
un O
anévrisme O
. O
L' O
Hermitage-Lornes I-LOC
NOUVEL O
INCENDIE O
EN O
FORET O
. O
Un O
nouvel O
incendie O
s' O
est O
déclaré O
dans O
la O
forêt O
bordant O
la O
voie O
. O
Cet O
incendie O
attribué O
au O
passage O
d' O
un O
train O
a O
été O
rapidement O
éteint O
par O
des O
ouvrers O
qui O
travaillaient O
dans O
la O
forêt O
16 O
ares O
de O
taillis O
ont O
été O
détruits O
. O
Guingamp I-LOC
NECROLOGIE O
. O
^n O
annonce O
la O
mort O
survenue O
en O
Indo-Chine I-LOC
de O
M. O
Daniel I-PER
, O
médecin O
principal O
de O
1 O
" O
classe O
dans O
la O
marine O
, O
fils O
de O
M. O
Dilniel I-PER
, O
hôtelier O
. O
UN O
NOUVEAU O
GENRE O
DE O
PECIIE O
. O
Depuis O
un O
certain O
temps O
, O
M. O
Le I-PER
Tro~ I-PER
1er O
, O
marin O
retraité O
, O
constafait O
que O
son O
jardin O
était O
dévalisé O
par O
des O
chiens O
. O
Il O
résolut O
donc O
de O
tendre O
des O
ficclles O
garnies O
d' O
hnmeçons O
. O
Le O
lendemain O
, O
un O
chien O
se O
laissait O
prendre O
et O
hurlait O
lamentablement O
l. O
ique O
snn O
maître O
, O
M. O
Le I-PER
Pivert I-PER
, O
aiuu O
de O
plusieurs O
voisins O
, O
vint O
le O
délivrer O
. O
Le O
propriétaire O
du O
chien O
, O
fort O
mécontent O
de O
ce O
genre O
de O
pêche O
, O
a O
porté O
l' O
ainte O
contre O
NI O
. O
Le I-PER
Troquer I-PER
. O
Trédr-i O
PORTEMONNAIE O
YOLE O
. O
NI O
. O
Valo I-PER
, O
de O
Trédaniel I-LOC
, O
qui O
s' O
était O
rendu O
à O
la O
gare O
de O
l O
, O
amballe O
, O
s' O
est O
aperçu O
au O
moment O
de O
payer O
une O
consommation O
que O
son O
portemonnaie O
contenant O
700 O
francs O
lui O
avait O
été O
soustrait O
. O
Plœuc O
MORT O
DAN O
' O
? O
; O
UN O
FOSSE O
. O
Jeudi O
mafin O
, O
en O
se O
rendant O
il O
son O
champ O
, O
Ni O
. O
mault O
, O
cultivateur O
A O
Norganfs I-LOC
, O
a O
découvert O
le O
cadavre O
du O
nommé O
Thomas I-PER
( O
Gré"firr> O
cultivateur O
à O
Plœuc I-LOC
, O
âgé O
de O
70 O
ans O
; O
Thomas I-PER
a O
été O
frappé O
de O
congestion O
, O
occasionnée O
par O
le O
froid O
; O
Thomas I-PER
n' O
avait O
pas O
reparu O
il O
son O
domicile O
depuis O
lundi O
. O
CONGESTION O
MORTELLE O
. O
On O
a O
trouvé O
mardi O
, O
sur O
la O
roule O
, O
le O
cadavre O
de O
Louis I-PER
Le I-PER
Hérissé I-PER
, O
âgé O
de O
G2 O
ans O
, O
cullivateur O
Hénon I-LOC
. O
On O
suppose O
que O
Le I-PER
Hérissé I-PER
a O
succombé O
à O
une O
congestion O
. O
La O
Vie O
Sportive O
HIPPISME O
Courses O
à O
Longchamp I-LOC
PRIX O
DE O
Mo O
. O
NTr O
. O
ETOLT O
. O
4.000 O
fr O
. O
1« O
Princc-Iloben O
, O
h O
NI O
. O
R. I-PER
Mills I-PER
( O
G. I-PER
Storn I-PER
) O
2 O
' O
Préférée O
. O
à O
M. O
Aumont I-PER
( O
G. I-PER
Burlholoniew I-PER
) O
y° O
Laicabul I-PER
, O
h O
M. O
Ed O
. O
Bensamon I-PER
. O
Prix O
. O
de O
Sèvres I-LOC
. O
5.000 O
fr O
. O
1 O
" O
Clouglou O
II O
, O
il O
1f O
. O
Woodland I-PER
( O
G. O
Stern O
) O
2 O
" O
Vincent I-PER
, O
à O
M. O
Vanderbilt I-PER
( O
J. I-PER
Ransch I-PER
) O
: O
le O
Coasigru O
, O
A O
M. O
de O
Saint-Alary I-PER
( O
lielhouse O
) O
PRIX O
uu O
Cadran O
. O
30.000 O
fr O
. O
l»Slrozzi O
h O
M. O
de O
Pourtalès I-PER
( O
Henry I-PER
) O
2« O
Cc'nial O
à O
NI O
. O
Ed O
. O
Blanc O
( O
G. I-PER
Stern I-PER
) O
. O
Pmx O
No O
. O
uli O
. O
es O
. O
aO.000 O
fr O
. O
et O
4.000 O
fr O
à O
l' O
éleveur O
. O
1« O
Quérido I-PER
, O
à O
M. O
Caillaut I-PER
( O
J. I-PER
Reiff I-PER
) O
20 O
Caramel I-PER
, O
à O
M. O
Aumont I-PER
( O
Cormack)31 I-PER
Ili/mer I-LOC
, O
il O
1\1 O
. O
de O
Fulo I-PER
( O
G. I-PER
Barlholomew I-PER
) O
PRIX O
DE O
Saint-James I-LOC
. O
5.000 O
fr O
1er O
Xichè O
, O
il O
NI O
. O
Vagliano I-PER
( O
Bellhouse I-PER
) O
20 O
Odeüe I-PER
, O
à O
M. O
Deschamps I-PER
3° O
Conchila I-PER
, O
il O
M. O
Caillaut I-PER
( O
J. I-PER
Beiff I-PER
) O
. O
Handicap O
. O
8.000 O
fr O
. O
1« O
Priam I-PER
, O
à O
M O
Olry I-PER
( O
Henry I-PER
) O
2« O
Amalécilc I-PER
, O
à O
M. O
de O
SaintAlary I-PER
( O
Carter I-PER
) O
30 O
Pomarô I-PER
, O
il O
M. O
Arnaud I-PER
( O
Childs I-PER
) O
. O
IMPRIMERIE O
BRETONNE O
de O
fa O
Pré-atM O
. O
*fcMN«S O
mwmïi O
, O
unmmi O
mm O
Cartes O
de O
Visite O
De O
Depuis O
1 O
tr O
. O
PO O
( O
port O
oomprtaé O
MORBIHAN I-LOC
VANNES I-LOC
UNE O
MANIFESTATION O
OUVRIERE O
La O
soirée O
de O
samedi O
a O
été O
quelque O
peu O
mouvementée O
. O
Les O
Ouvriers O
qui O
avaient O
annoncé O
une O
grande O
manifestation O
ont O
tenu O
parole O
. O
A O
huit O
heures O
du O
soir O
, O
une O
foule O
énorme O
attend O
devant O
la O
Préfecture O
la O
manifestation O
. O
Tout O
il O
. O
coup O
on O
entend O
dans O
la O
direction O
de O
la O
rue O
du O
Roulage O
le O
chant O
de O
l' O
Internationale O
. O
En O
colonnes O
serrées O
, O
1500 O
ouvriers O
environ O
s' O
avancent O
. O
Le O
drapeau O
syndical O
précède O
la O
manifestation O
. O
Au O
milieu O
, O
un O
ouvrier O
tient O
un O
immense O
drapeau O
rouge O
. O
Des O
drapeaux O
tricolores O
cravatés O
de O
noir O
ferment O
le O
cortège O
La O
manifestation O
, O
en O
passant O
devant O
la O
Préfecture O
, O
se O
grossit O
encore O
de O
nombreux O
ouvriers O
, O
de O
femmes O
et O
d' O
enfants O
, O
qui O
embottent O
le O
pas O
derrière O
leurs O
maris O
et O
leurs O
pères O
. O
Au O
chant O
de O
l' O
Internationale O
succède O
celui O
de O
la O
Carmagnole O
. O
La O
manifestation O
passe O
ainsi O
par O
la O
rue I-LOC
Billaut I-LOC
, O
et O
descend O
la O
place I-LOC
des I-LOC
Lices I-LOC
. O
Des O
Il O
hou O
1 O
hou O
1 O
vigoureux O
sont O
poussés O
& O
l' O
adresse O
d' O
un O
imprimeur O
. O
En O
faisant O
un O
crochet O
, O
la O
manifestation O
arrive O
près O
de O
la O
demeure O
de O
M. O
Riou I-PER
, O
maire O
de O
Vannes I-LOC
. O
a O
Démission O
1 O
u O
crient O
les O
ouvriers O
. O
Puis O
la O
manifestation O
se O
rend O
devant O
la O
maison O
de O
M. O
de O
l' O
Estourbeillon I-PER
, O
député O
, O
qui O
est O
également O
conspué O
. O
Mais O
voici O
que O
par O
la O
rue I-LOC
Saint-Vincent I-LOC
, O
les O
ouvriers O
arrivent O
de O
nouveau O
devant O
la O
demeure O
du O
Maire O
. O
Cette O
fois O
, O
des O
coups O
de O
poings O
et O
des O
coups O
de O
pied O
font O
trembler O
sa O
porte O
, O
tandis O
que O
des O
injures O
de O
toutes O
sortes O
sont O
proférées O
Hue I-LOC
du I-LOC
Marché I-LOC
au I-LOC
Seigle I-LOC
, O
cest O
le O
u>ut O
d' O
un O
patron O
ébéniste O
. O
' O
Des O
clameurs O
s' O
élôr O
vent O
tandis O
que O
plusieurs O
manifestants O
attaquent O
à O
coups O
de O
poings O
la O
devanture O
Place I-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Mairie I-LOC
une O
foule O
énorme O
nssiste O
. O
au O
défilé O
des O
ouvriers O
qui O
crient O
de O
tous O
leurs O
poumons O
a O
Vive O
la O
grève O
. O
Uns O
petite O
incursion O
dans O
le O
quartier O
neuf O
, O
puis O
, O
après O
avoir O
passé O
de O
nouv O
> O
; O
iu O
devant O
la O
mairie O
, O
les O
ouvriers O
descendant O
l' O
avenue I-LOC
Victor-Hugo I-LOC
et O
s' O
engouffrent O
dans O
la O
rue I-LOC
Neuve I-LOC
. O
Enfin O
par O
la O
rue I-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Tannerie I-LOC
, O
les O
manifestants O
arrivent O
à O
la O
8ourse I-ORG
du I-ORG
Travail I-ORG
où O
ils O
se O
dispersent O
aux O
crs O
de O
Il O
Vive O
la O
Grève O
! O
LE O
CONSEIL O
GENERAL O
Les O
chemins O
de O
fer O
Le O
conseil O
général O
se O
réunit O
. O
aujourd'hui O
lundi O
. O
Après O
l' O
escarmouche O
habituelle O
de O
la O
première O
séance O
, O
il O
examinera O
diverses O
questions O
dont O
la O
plus O
importante O
est O
celle O
d-T O
l' O
achèvement O
du O
réseau O
départemental O
des O
chemins O
de O
fer O
d' O
intérêt O
local O
. O
En O
ce O
moment O
divers O
prolongements O
de O
lignes O
déjà O
existantes O
ou O
des O
raccordements O
avec O
les O
lignes O
des O
départements O
voisins O
sont O
à O
l' O
étude O
. O
Citons O
le O
raccordement O
de O
lime O
de O
Ploërmel I-LOC
à O
Plélan I-LOC
le O
prolongement O
du O
chemin O
de O
fer O
de O
Rennes I-LOC
à O
l' O
lélan O
jusqu' O
à O
la O
TrinitéPorhoët I-LOC
le O
raccordement O
de O
la O
ligne O
de O
Vannes I-LOC
à O
la O
Roche-Bernard I-LOC
avec O
les O
tramwnys O
de O
la O
Loire-Inférieure I-LOC
. O
Deux O
nouvelles O
lignes O
dont O
l' O
importance O
a O
été O
reconnue O
de O
tous O
et O
dont O
la O
construction O
a O
été O
votée O
réclameront O
l' O
attention O
du O
conseil O
. O
Nous O
voulons O
parler O
du O
projet O
d' O
établissement O
de O
la O
ligne O
de O
Port-Louis I-LOC
à O
Baucf I-LOC
par O
Hennebont I-LOC
et O
de O
la O
ligne O
de O
Sur I-LOC
. O
zur O
il O
Port-Navalo I-LOC
par O
Sarzeau I-LOC
. O
Enfin O
on O
soumettra O
aux O
conseillers O
les O
ltudes O
de O
tracé O
d' O
une O
ligne O
de O
Baud I-LOC
à O
la O
Trinité-Porhoët I-LOC
et O
d' O
une O
ligne O
do O
Locminé I-LOC
à O
la O
Gacilly I-LOC
par O
Mnleslroit I-LOC
. O
Lorsque O
tout O
ce O
programme O
sera O
appliqué O
le O
département O
sera O
doté O
d' O
un O
magnifique O
réseau O
de O
voies O
ferrées O
. O
POUR O
LES O
VICTIMES O
DE O
COIÎRRIGRES O
. O
La O
souscription O
ouverte O
d. O
ins O
le O
diocèse O
par O
Mer O
Gouraud I-PER
peur O
tes O
victimes O
de O
la O
catn O
trophe O
de O
Cnurriùres I-LOC
s' O
est O
élevée O
jusqu' O
à O
ce O
jour O
il O
la O
somme O
do O
1 O
. O
i O
? O
9 O
francs O
qu' O
il O
a O
transmise O
à O
lVf«r O
l' O
évêque O
d' O
Arras I-LOC
. O
AURAY I-LOC
UNE O
REUNION O
POLITIQUE O
M. O
Guilloteaux I-PER
rend O
compte O
da O
son O
mandat O
La O
Fédération I-ORG
républicaine I-ORG
îibéralo I-ORG
donnait O
hier O
soir O
à O
heures O
une O
grande O
• O
éunion O
à O
la O
salle O
des O
Capucins O
, O
à O
. O
ulay O
. O
Douze O
cents O
électeurs O
se O
passaient O
dans O
la O
salle O
pour O
écouter O
M. O
Gui I-PER
! I-PER
loteaux I-PER
rendre O
compte O
de O
son O
mandat O
. O
Tout O
d'abord O
M. O
Violle I-PER
, O
avocat O
à O
Vannes I-LOC
, O
en O
termes O
d' O
une O
Iaute O
éhqiience O
, O
a O
fait O
le O
procès O
du O
Bloc O
. O
Il O
a O
montré O
les O
résultats O
néfastes O
de O
? O
. O
:i O
politique O
lamineuse O
désorganisation O
de O
la O
défense O
nalionale O
, O
risquant O
de O
nous O
livrer O
à O
nos O
ennemis O
de O
l' O
extérieur O
à O
l' O
intérieur O
délation O
, O
guerre O
civile O
, O
gâchis O
dans O
les O
finances O
. O
Il O
a O
prouvé O
ensuite O
que O
la O
République I-ORG
libérale I-ORG
peut O
seule O
ramener O
la O
paix O
et O
Tordre O
di-ns O
le O
pays O
. O
« O
M. O
Guilloteaux I-PER
, O
a O
-t-il O
dit O
en O
terminant O
, O
est O
le O
porte O
drapeau O
de O
cette O
népublique O
, O
il O
faut O
voter O
pour O
lui O
M. O
Guilloteaux I-PER
a O
ensuite O
fiétci O
vigoureusement O
la O
politique O
de O
ceux O
qui O
se O
servent O
de O
la O
République I-ORG
pour O
leur O
intérêt O
personnel O
, O
et O
il O
a O
rendu O
compte O
de O
son O
mandat O
. O
De O
cet O
exposé O
, O
il O
ressort O
qu' O
il O
a O
toujours O
été O
sur O
la O
brèche O
lorsqu' O
il O
s' O
est O
asri O
de O
défendre O
la O
liberté O
et O
les O
intérêts O
du O
pay3 O
. O
Son O
discours O
a O
été O
vivement O
applaudi O
. O
Nous O
reviendrons O
demain O
avec O
plus O
de O
détails O
sur O
cette O
réunion O
. O
Sarzean I-LOC
CONTRE O
LA O
MER O
. O
L<*s O
villes O
d O
" O
Ij O
Saline I-LOC
, O
Cornepont I-LOC
et O
Surtinio I-LOC
ont O
la O
pers O
pective O
d' O
être O
inondés O
lors O
des O
gramlfs O
m* O
rées O
ou O
tempêtes O
. O
Aussi O
le O
conseil O
munict O
pal O
vient O
-il O
de O
décideur O
de O
faire O
des O
démnr O
ches O
auprès O
des O
autorités O
pour O
obtenir O
la O
construction O
de O
travaux O
de O
protection O
contre O
l' O
envahissement O
de O
la O
mer O
. O
Pen O
j««ti O
int O
LE O
MOUVEMENT O
OUVRIER O
. O
En O
pré O
vision O
des O
trouhlcs O
prssibles O
deux O
escadrons O
des O
chasseurs O
de O
Pontivy I-LOC
et O
SO O
gendarmes O
sont O
arrivés O
ii O
Hennebont I-LOC
hier O
matin O
. O
Hier O
après-midi O
la O
citoyenne O
Jacoby I-PER
a O
fait O
une O
conférence O
sur O
le O
terrain O
svndical O
sis O
rue I-LOC
Neuve I-LOC
devant O
900 O
ouvriers O
. O
Rien O
encore O
n' O
a O
été O
décidé O
au O
sujet O
de O
la O
grève O
. O
Les O
ouvriers O
précédés O
des O
tambours O
, O
rlairons O
et O
bannières O
ont O
parcouru O
les O
rues O
en O
chantant O
. O
Les O
revendications O
seront O
discutées O
au O
. O
jourd'hui O
entre O
le O
représentant O
des O
forgea O
et O
les O
ouvriers O
. O
Tout O
porte O
croire O
quf O
si O
elles O
ne O
sont O
pas O
acceptées O
, O
la O
grève O
générite O
éclatera O
aujourd'hui O
. O
L' O
émotion O
règne O
en O
ville O
. O
ETAT-CIVIL O
. O
Naissances O
. O
Pierre I-PER
Poirier I-PER
, O
rue O
Sainl-Caradec I-PER
, O
34 O
Joachim I-PER
Can-irr I-PER
, O
rue O
des O
Lombards I-LOC
, O
Il O
Berthe I-PER
Le I-PER
Ma^-orôs I-PER
, O
rue I-LOC
du I-LOC
Vicaire I-LOC
, O
13 O
Marie I-PER
Sayé I-PER
, O
rue I-LOC
des I-LOC
Forges I-LOC
Suzanne I-PER
Le I-PER
Guitton I-PER
, O
au O
Guiriel I-LOC
Marie I-PER
Le I-PER
Léanncc I-PER
, O
à O
Polvern I-LOC
Louis I-PER
Guiéuen I-PER
, O
0 O
Kerlemhourne I-LOC
. O
Décès O
. O
Louise I-PER
Julé I-PER
, O
74 O
ans O
, O
ancienne O
domestique O
, O
il O
. O
l' O
hospice O
Jncquette I-PER
Evanna I-PER
, O
67 O
ans O
, O
veuve O
de O
Pierre I-PER
Le I-PER
Trécasscr I-PER
, O
rue I-LOC
Neuve I-LOC
, O
91 O
. O
In«inzac O
ETAT-CIVIL O
. O
Naissances O
. O
J03 O
. O
La O
Paih O
, O
il O
Kerglnw O
Joseph I-PER
Perron I-PER
, O
il O
LanneBleine I-LOC
Jean I-PER
Jégo I-PER
, O
au O
bourg O
Auguste I-PER
f'nuilIon I-PER
, O
à O
LochrisL I-LOC
Louis I-PER
Le I-PER
Garrcc I-PER
, O
nu I-LOC
Temple I-LOC
; O
Gabricl I-PER
Gicqucllo I-PER
, O
au O
bourg O
constant O
llelléK&uarch O
, O
à O
Kerguer I-LOC
Anne I-PER
Le I-PER
Chenadec I-PER
, O
a O
Lanne-Uleine I-LOC
. O
Promesses O
de O
mariagcs O
. O
Julien I-PER
Le I-PER
Grand I-PER
, O
27 O
ans O
, O
maire O
tl'lnzinzac I-LOC
, O
A O
Lochrist I-LOC
, O
et O
( O
écile I-PER
Caro I-PER
, O
22 O
ans O
, O
sans O
profession O
, O
de O
Caudan I-LOC
